<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000304742">
  <TermName>overweight</TermName>
  <TermPronunciation>(OH-ver-WAYT)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A common condition marked by weighing more than what is thought to be healthy for one’s height. Excess body weight can come from extra fat, muscle, and/or fluid in the tissues. Overweight is generally defined as having a body mass index (BMI) between 25 and 29. Factors that may increase a person’s risk of having overweight include a poor diet, stress, not getting enough sleep or exercise, and taking certain medicines. A person’s genetics and some health conditions, such as metabolic syndrome and polycystic ovarian syndrome, can also lead to having overweight. Having overweight can increase the risk of many health problems, including diabetes, high blood pressure, heart disease, stroke, sleep apnea, arthritis, and certain types of cancer.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000731728" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;overweight&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000731729" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;sobrepeso&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>sobrepeso</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Afección común que se caracteriza  por tener un peso mayor de lo que se cree que es saludable para la altura (estatura) de una persona. El exceso de peso corporal puede deberse al exceso de grasa, músculo o líquido en los tejidos. Por lo general, el sobrepeso se define como un índice de masa corporal (IMC) de entre 25 y 29. Los factores que aumentan el riesgo de que una persona tenga sobrepeso incluyen llevar una mala alimentación (dieta inadecuada), tener estrés, no dormir las horas necesarias, no hacer suficiente ejercicio y tomar ciertos medicamentos. Las características genéticas de una persona y algunos problemas de salud, como el síndrome metabólico y el síndrome de ovario poliquístico, también pueden provocar sobrepeso. Es posible que el sobrepeso aumente el riesgo de muchos problemas de salud, como diabetes, presión arterial alta, enfermedades cardíacas, accidentes cerebrovasculares, apnea del sueño, artritis y ciertos tipos de cáncer. También se llama obesidad de clase I, obesidad de grado I, obesidad leve, obesidad ligera y preobesidad.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2003-05-23</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2024-08-01</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/causes-prevention/risk/obesity/obesity-fact-sheet">Obesity and Cancer</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.nhlbi.nih.gov/health/overweight-and-obesity" UseWith="en">What Are Overweight and Obesity?</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/causas-prevencion/riesgo/obesidad/hoja-informativa-obesidad">Obesidad y cáncer</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.nhlbi.nih.gov/es/salud/sobrepeso-y-obesidad" UseWith="es">¿Qué son el sobrepeso y la obesidad?</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
