<GlossaryTerm id="CDR0000357584"><TermName>FOBT</TermName><TermDefinition><DefinitionText>A test that checks for occult (hidden) blood in the stool. A small sample of stool is placed in a special collection tube or on a special card and sent to a doctor or laboratory for testing. Blood in the stool may be a sign of colorectal cancer or other problems, such as polyps, ulcers, or hemorrhoids. Guaiac FOBT and immunochemical FOBT are two types of FOBTs. Guaiac FOBT uses a chemical substance called guaiac to check for blood in the stool. Immunochemical FOBT uses an antibody to check for blood in the stool. Also called fecal occult blood test.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000784770" type="image/jpeg" alt="Fecal immunochemical test (FIT); drawing shows a FIT kit, which includes the package insert, the collection paper, and a collection tube with a small brush inside of it. Also shown are the biohazard bag, the return envelope, and a paper with information about colorectal cancer and colorectal cancer screening." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_5"><Caption language="en">A fecal immunochemical test (FIT) checks for occult (hidden) blood in the stool. A small sample of stool is placed in a special collection tube or on special cards and returned to a doctor or laboratory for testing.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000415502" type="image/jpeg" alt="Guaiac fecal occult blood test (FOBT) kit; shows card, applicator, and return envelope." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="en">A guaiac fecal occult blood test (FOBT) checks for occult (hidden) blood in the stool. Small samples of stool are placed on a special card and returned to a doctor or laboratory for testing.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000786464" type="image/jpeg" alt="Prueba inmunoquímica fecal (FIT); el dibujo muestra un estuche de FIT, que incluye las instrucciones de uso, el papel recolector de muestra y el tubo recolector que contiene un pequeño cepillo. También muestra la bolsa de riesgo biológico, el sobre de devolución y la hoja de información sobre cáncer colorrectal y exámenes de detección del cáncer colorrectal." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_6"><Caption language="es">La prueba inmunoquímica fecal (FIT) sirve para verificar si  hay sangre oculta (escondida) en la materia fecal. Se coloca una muestra pequeña de materia fecal en un tubo recolector especial o en tarjetas especiales y se envían al médico  o laboratorio para su análisis.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000415502" type="image/jpeg" alt="Paquete de la prueba de sangre oculta en la materia fecal (FOBT): se muestra la tarjeta, el aplicador y el sobre de devolución." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_7"><Caption language="es">En una prueba de sangre oculta en la materia fecal (FOBT) se verifica si hay sangre  oculta (escondida) en la materia fecal. Se colocan muestras pequeñas de materia fecal en una tarjeta especial y se envían al médico o laboratorio para su análisis.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>FOBT</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Prueba para verificar si hay sangre oculta (escondida) en la materia fecal. Se coloca una muestra pequeña de materia fecal en un tubo recolector especial o en tarjetas especiales y se envían al médico o  laboratorio para su análisis. Es posible que la sangre en la materia fecal sea un signo de cáncer colorrectal o de otros problemas, como pólipos, úlceras o hemorroides. Hay dos tipos de pruebas según el método para detectar la  sangre oculta: se usa la sustancia química guayacol para la prueba de guayacol y se usa un anticuerpo para la prueba inmunoquímica fecal. También se llama prueba de sangre oculta en la materia fecal y prueba de SOH.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2004-02-20</DateFirstPublished><DateLastModified>2017-02-06</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/colorectal/screening-fact-sheet">Screening Tests to Detect Colorectal Cancer and Polyps</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/colorrectal/hoja-informativa-deteccion">Exámenes para detectar el cáncer colorrectal y los pólipos</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
