<GlossaryTerm id="CDR0000372926"><TermName>ectocervix</TermName><TermPronunciation>(EK-toh-SER-vix)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>The outer part of the cervix that opens into the vagina. The ectocervix is lined with squamous cells (thin, flat-looking cells under a microscope). During a pelvic exam, cells may be scraped from the ectocervix so they can be checked under a microscope for infection, inflammation, cervical cancer, or changes that may become cervical cancer. Most cervical cancers begin in squamous cells. Also called exocervix.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000730831" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;ectocervix&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000730830" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;ectocérvix&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000609921" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the female reproductive system; drawing shows the uterus, myometrium (muscular outer layer of the uterus), endometrium (inner lining of the uterus), ovaries, fallopian tubes, cervix, and vagina." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Anatomy of the female reproductive system. The organs in the female reproductive system include the uterus, ovaries, fallopian tubes, cervix, and vagina. The uterus has a muscular outer layer called the myometrium and an inner lining called the endometrium. </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000810405" type="image/jpeg" alt="Drawing of the anatomy of the cervix showing the internal OS, endocervical canal, endocervix, ectocervix, and external OS. The uterus and vagina are also shown. There is also a pullout that shows a close up of the squamocolumnar junction (the area where the endocervix and ectocervix meet) and the cells that line the endocervix and ectocervix." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="en">Anatomy of the cervix. The cervix is the lower, narrow end of the uterus that connects the uterus to the vagina. It is made up of the internal OS (the opening between the cervix and the upper part of the uterus), the endocervix (the inner part of the cervix that forms the endocervical canal), the ectocervix (the outer part of the cervix that opens into the vagina) and the external OS (the opening between the cervix and vagina). The area where the endocervix and ectocervix meet is called the squamocolumnar junction, which contains both glandular cells (column-shaped cells that make mucus) from the endocervix and squamous cells (thin, flat cells) from the ectocervix. The squamocolumnar junction is sometimes  referred to as the transformation zone.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000650412" type="image/jpeg" alt="Anatomía del aparato reproductor femenino. En el dibujo de una mujer adulta se señalan el útero, el miometrio, que es la capa muscular externa del útero; el endometrio, que es la capa de tejido interno que reviste el útero; los ovarios, las trompas de Falopio, el cuello uterino y la vagina." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_5"><Caption language="es">Anatomía del aparato reproductor femenino. Los órganos del aparato reproductor femenino incluyen el útero, los ovarios, las trompas de Falopio, el cuello uterino y la vagina. El útero tiene una capa muscular externa llamada miometrio y una capa de tejido interno llamada endometrio.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000812204" type="image/jpeg" alt="En el dibujo se observan las aracterísticas anatómicas del cuello uterino. Se muestran el orificio interno, el conducto endocervical, el endocérvix, el ectocérvix y el orificio externo. También se observan el útero y la vagina. Además, en un recuadro se muestra una vista de cerca de la unión escamocolumnar (área donde el endocérvix se une al ectocérvix) y las células que revisten el endocérvix y el ectocérvix." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_6"><Caption language="es">Características anatómicas del cuello uterino. El cuello uterino es la porción final, inferior y estrecha del útero que conecta al útero con la vagina. Está formado por el orificio interno (abertura entre el cuello uterino y la parte superior del útero), el endocérvix (parte interna del cuello uterino que forma el conducto endocervical), el ectocérvix (parte externa del cuello uterino que se conecta con la vagina) y el orificio externo (abertura entre el cuello uterino y la vagina). El área donde el endocérvix se une al ectocérvix se llama unión escamocolumnar, y contiene células glandulares (células en forma de columna que elaboran moco) del endocérvix y células escamosas (células delgadas y planas) del ectocérvix. La unión escamocolumnar también se conoce como zona de transformación.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>ectocérvix</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Parte más baja del cuello uterino que se conecta con la vagina. El ectocérvix está revestido de células escamosas (células delgadas y de aspecto plano al microscopio). Durante un examen pélvico, a veces se raspan células del ectocérvix para examinarlas al microscopio y determinar si hay infección, inflamación, cáncer de cuello uterino o cambios que quizás se conviertan en un cáncer de cuello uterino. La mayoría de los cánceres de cuello uterino comienzan en las células escamosas. También se llama exocérvix y porción vaginal del cuello uterino.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2004-05-28</DateFirstPublished><DateLastModified>2023-04-24</DateLastModified></GlossaryTerm>
