<GlossaryTerm id="CDR0000373934"><TermName>radical laparoscopic prostatectomy</TermName><TermPronunciation>(RA-dih-kul LA-puh-ruh-SKAH-pik PROS-tuh-TEK-toh-mee)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Surgery to remove all of the prostate with the aid of a laparoscope. A laparoscope is a thin, tube-like instrument with a light and a lens for viewing. It may also have a tool to remove tissue to be checked under a microscope for signs of disease. During a radical laparoscopic prostatectomy, several small incisions (cuts) are made in the wall of the lower abdomen. The laparoscope is inserted through one opening to guide the surgery. Surgical instruments are inserted through the other openings to remove the prostate. An attempt is made to protect the nerves that control penile erection and the bladder from damage.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000711295" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;radical laparoscopic prostatectomy&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000711294" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;prostatectomía radical laparoscópica&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>prostatectomía radical laparoscópica</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Cirugía para extirpar toda la próstata con ayuda de un laparoscopio. El laparoscopio es un instrumento delgado en forma de tubo, con una luz y una lente para observar que, a veces, tiene una herramienta para obtener muestras de tejido a fin de observarlas al microscopio y detectar signos de enfermedad. En la prostatectomía radical laparoscópica se hacen  varias incisiones (cortes) pequeñas en la pared del abdomen inferior. Luego, el cirujano introduce el laparoscopio por uno de los orificios y varios instrumentos quirúrgicos por los otros orificios, de manera que usa el laparoscopio para guiar la operación y extirpar la próstata. Durante esta cirugía se intentan proteger los nervios que controlan la erección del pene y evitar una lesión en la vejiga. También se llama prostatectomía radical por laparoscopia.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2004-06-10</DateFirstPublished><DateLastModified>2020-06-22</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/prostate/patient/prostate-treatment-pdq">Prostate Cancer Treatment (PDQ®)–Patient Version</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/prostata/paciente/tratamiento-prostata-pdq">Tratamiento del cáncer de próstata (PDQ®)–Versión para pacientes</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
