<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000390275">
  <TermName>enteral nutrition</TermName>
  <TermPronunciation>(EN-teh-rul noo-TRIH-shun)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A form of nutrition that is delivered into the digestive system as a liquid. Drinking nutrition beverages or formulas and tubefeeding are forms of enteral nutrition. People who are unable to meet their needs with food and beverages alone, and who do not have vomiting or uncontrollable diarrhea may be given tubefeedings. Tubefeeding can be used to add to what a person is able to eat or can be the only source of nutrition. A small feeding tube may be placed through the nose into the stomach or the small intestine, or it may be surgically placed into the stomach or the intestinal tract through an opening made on the outside of the abdomen, depending on how long it will be used.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000731244" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;enteral nutrition&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000731245" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;nutrición enteral&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>nutrición enteral</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de alimentación que se administra por el aparato digestivo en forma de líquido, por ejemplo, el consumo de bebidas o fórmulas nutritivas y la alimentación por sonda. A veces, se administra alimentación por sonda a una persona que no alcanza a satisfacer sus necesidades nutricionales solo con los alimentos y bebidas que consume, siempre y cuando no tenga vómito ni diarrea incontrolables. Se puede usar como un complemento de lo que una persona es capaz de comer o como la única fuente de nutrición. En algunos casos, para administrar nutrición enteral se usa una sonda delgada que se pasa por la nariz hasta el estómago o el intestino delgado, en otros casos, se realiza  una cirugía para abrir un orificio en el abdomen por donde se coloca la sonda que se pasa  hasta el estómago o el intestino, esto depende de la duración de la nutrición enteral. También se llama alimentación enteral y nutrición entérica.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2004-11-22</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/treatment/side-effects/nutrition">Nutrition During Cancer Treatment</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/tratamiento/efectos-secundarios/nutricion" UseWith="es">Nutrición durante el tratamiento del cáncer</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
