<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000390320">
  <TermName>valrubicin</TermName>
  <TermPronunciation>(val-ROO-bih-sin)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A drug used to treat bladder carcinoma in situ that did not get better after treatment with bacillus Calmette-Guerin (BCG). It is used in patients who cannot have surgery right away to remove all or part of the bladder. Valrubicin is given as a solution through a catheter that is placed into the bladder. It blocks a certain enzyme needed for cell division and DNA repair and may kill cancer cells. Valrubicin is a type of anthracycline antibiotic and a type of topoisomerase inhibitor. Also called AD 32 and Valstar.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000713216" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;valrubicin&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000713215" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;valrubicina&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>valrubicina</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Medicamento que se usa para el tratamiento del carcinoma de vejiga 
      <Emphasis>in situ</Emphasis>
       que no mejoró después de tratarse con el bacilo de Calmette-Guérin (BCG). Se utiliza en pacientes que no se pueden someter de inmediato a una cirugía para extirpar toda la vejiga o una parte de esta. La valrubicina se administra como una solución mediante un catéter que se coloca en la vejiga. Bloquea cierta enzima necesaria para la multiplicación celular y la reparación del ADN, y es posible que destruya células cancerosas. La valrubicina es un antibiótico  de tipo antraciclina y un tipo de inhibidor de la topoisomerasa. También se llama AD 32 y Valstar.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2004-10-25</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2021-02-12</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000505384" url="/about-cancer/treatment/drugs/valrubicin">Valrubicin</RelatedDrugSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
