<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000413892">
  <TermName>stage II distal bile duct cancer</TermName>
  <TermPronunciation>(... DIS-tul bile dukt KAN-ser)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Stage II is divided into stages IIA and IIB. In stage IIA, cancer has spread (1) fewer than 5 millimeters into the wall of the distal bile duct and has spread to 1 to 3 nearby lymph nodes; or (2) 5 to 12 millimeters into the wall of the distal bile duct. In stage IIB, cancer has spread 5 millimeters or more into the wall of the distal bile duct. Cancer may have spread to 1 to 3 nearby lymph nodes.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000713468" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage II distal bile duct cancer&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000713469" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de vías biliares distales en estadio II&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>cáncer de vías biliares distales en estadio II</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>El estadio II se divide en los estadios IIA y IIB. En el estadio IIA, se presenta una de las siguientes situaciones: 1) el cáncer se diseminó menos de 5 mm dentro de la pared de la vía biliar distal (conducto colédoco) y a un máximo de 3 ganglios linfáticos cercanos; 2) el cáncer se diseminó entre 5 mm y 12 mm dentro de la pared de la vía biliar distal. En el estadio IIB, el cáncer se diseminó 5 mm o más dentro de la pared de la vía biliar distal. Es posible que el cáncer se haya diseminado a un máximo de 3 ganglios linfáticos cercanos. También se llama cáncer de conducto biliar distal en estadio II.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2005-04-23</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2020-06-26</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000809669" url="/types/liver/bile-duct-cancer/stages">Bile Duct Cancer Stages</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000809679" url="/espanol/tipos/higado/cancer-vias-biliares/estadios">Estadios del cáncer de vías biliares</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
