<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000430479">
  <TermName>depression</TermName>
  <TermPronunciation>(dee-PREH-shun)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A mental condition marked by ongoing feelings of sadness, despair, loss of energy, and difficulty dealing with normal daily life. Other symptoms of depression include feelings of worthlessness and hopelessness, loss of pleasure in activities, changes in eating or sleeping habits, and thoughts of death or suicide. Depression can affect anyone, and can be successfully treated. Depression affects 15-25% of cancer patients.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000713602" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;depression&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000713601" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;depresión&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>depresión</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Estado mental que se caracteriza por sentimientos permanentes de tristeza, desesperación, pérdida de energía y dificultad para sobrellevar o afrontar la vida cotidiana normal. Otros síntomas de la depresión incluyen sentimientos de inutilidad y desesperanza, insatisfacción o desinterés con las actividades realizadas, cambios en los hábitos de alimentación o sueño, y pensamientos de muerte o suicidio. La depresión puede afectar a cualquier persona y es posible tratarla con éxito. Este trastorno se presenta en el 15 % al 25 % de los pacientes con cáncer. También se llama depresión psíquica, desorden depresivo y trastorno depresivo.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2005-05-23</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062806" url="/about-cancer/coping/feelings/depression-pdq">Depression</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256659" url="/espanol/cancer/sobrellevar/sentimientos/depresion-pdq">Depresión</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
