<GlossaryTerm id="CDR0000430899"><TermName>stage IV childhood Hodgkin lymphoma</TermName><TermPronunciation>(...HOJ-kin lim-FOH-muh)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Cancer (1) has spread throughout one or more organs outside the lymph system and may be in lymph nodes near those organs; or (2) is found in two or more groups of lymph nodes that are on the same side of the diaphragm and in an organ that is outside the lymph system and not near the affected lymph nodes; or (3) is found in groups of lymph nodes on both sides of the diaphragm and in any organ that is outside the lymph system; or (4) has spread to the lungs, liver, or bone marrow from areas far away.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000713644" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage IV childhood Hodgkin lymphoma&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000713643" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;linfoma de Hodgkin infantil en estadio IV&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000648705" type="image/jpeg" alt="Stage IV childhood Hodgkin lymphoma; drawing shows four panels: (a) the top left panel shows cancer in the liver; (b) the top right panel shows cancer in the left lung and in two groups of lymph nodes below the diaphragm; (c) the bottom left panel shows cancer in the left lung and in a group of lymph nodes above the diaphragm and below the diaphragm; and (d) the bottom right panel shows cancer in both lungs and the liver. There is also a pullout showing cancer in the bone marrow." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Stage IV childhood Hodgkin lymphoma. Cancer (a) has spread throughout one or more organs outside the lymph system, such as the liver; or (b) is found in two or more groups of lymph nodes that are on the same side of the diaphragm  and in an organ that is outside the lymph system, such as the lung, and not near the affected lymph nodes; or (c) is found in groups of lymph nodes on both sides of the diaphragm and in any organ that is outside the lymph system, such as the lung; or (d) has spread to the lungs, liver, or bone marrow from areas far away.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000650473" type="image/jpeg" alt="Linfoma de Hodgkin infantil en estadio IV. En la imagen se muestran cuatro paneles con dibujos de niños: en el panel superior izquierdo se observa el niño a) y se señala que tiene cáncer en el hígado; en el panel superior derecho se observa el niño b) y se señala que tiene cáncer en el pulmón izquierdo y en 2 grupos de ganglios linfáticos debajo del diafragma; en el panel inferior izquierdo se observa el niño c) y se señala que tiene cáncer en el pulmón izquierdo y en un grupo de ganglios linfáticos encima y debajo del diafragma; en el panel inferior derecho se observa el niño d) y se señala que tiene cáncer en ambos pulmones y en el hígado. Además en una ampliación se muestran células cancerosas en la médula ósea." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Linfoma de Hodgkin infantil en estadio IV. Se presenta una de las siguientes situaciones: a) el cáncer se diseminó a uno o más órganos fuera del sistema linfático, como el hígado; b) se encuentra cáncer en 2 o más grupos de ganglios linfáticos del mismo lado del diafragma y en un órgano fuera del sistema linfático, como el pulmón, que está alejado de los ganglios linfáticos afectados; c) se encuentra cáncer en grupos de ganglios linfáticos a ambos lados del diafragma y en un órgano fuera del sistema linfático, como el pulmón; d) el cáncer se diseminó desde áreas alejadas a los pulmones, el hígado o la médula ósea.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>linfoma de Hodgkin infantil en estadio IV</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>En el estadio IV, se presenta una de las siguientes situaciones: 1) el cáncer se diseminó a uno o más órganos fuera del sistema linfático y tal vez se encuentre en ganglios linfáticos cercanos a esos órganos; 2) se encuentra cáncer en dos o más grupos de ganglios linfáticos del mismo lado del diafragma, y en un órgano fuera del sistema linfático y lejos de los ganglios linfáticos afectados; 3) el cáncer se encuentra en grupos de ganglios linfáticos a ambos lados del diafragma y en un órgano fuera del sistema linfático; 4) el cáncer se diseminó desde áreas alejadas a los pulmones, el hígado o la médula ósea.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2007-01-05</DateFirstPublished><DateLastModified>2023-12-11</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000257999" url="/types/lymphoma/patient/child-hodgkin-treatment-pdq">Childhood Hodgkin Lymphoma Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256830" url="/espanol/tipos/linfoma/paciente/tratamiento-hodgkin-infantil-pdq">Tratamiento del linfoma de Hodgkin infantil</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
