<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000436741">
  <TermName>central nervous system prophylaxis</TermName>
  <TermPronunciation>(SEN-trul NER-vus SIS-tem PROH-fih-LAK-sis)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of treatment that uses intrathecal chemotherapy (chemotherapy injected directly into the fluid-filled space between the thin layers of tissue that cover the brain and spinal cord) or high-dose chemotherapy injected into a vein to kill cancer cells in the central nervous system (CNS). Radiation therapy is also sometimes used. Central nervous system prophylaxis is given when the cancer is diagnosed because standard chemotherapy cannot get into the CNS and kill cancer cells that may be hiding in there. It is used to lessen the chance cancer will come back in the CNS after the first treatment. Central nervous system prophylaxis is used with other therapy to treat certain types of leukemia and lymphoma that may spread to the CNS. Also called CNS prophylaxis.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000713622" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;central nervous system prophylaxis&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000713621" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;profilaxis del sistema nervioso central&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000539773" type="image/jpeg" alt="Intrathecal chemotherapy; drawing shows the cerebrospinal fluid (CSF) in the brain and spinal cord, and an Ommaya reservoir (a dome-shaped container that is placed under the scalp during surgery; it holds the drugs as they flow through a small tube into the brain). Top section shows a syringe and needle injecting anticancer drugs into the Ommaya reservoir. Bottom section shows a syringe and needle injecting anticancer drugs directly into the cerebrospinal fluid in the lower part of the spinal column." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Intrathecal chemotherapy. Anticancer drugs are injected into the intrathecal space, which is the space that holds the cerebrospinal fluid (CSF, shown in blue). There are two different ways to do this. One way, shown in the top part of the figure, is to inject the drugs into an Ommaya reservoir (a dome-shaped container that is placed under the scalp during surgery; it holds the drugs as they flow through a small tube into the brain). The other way, shown in the bottom part of the figure, is to inject the drugs directly into the CSF in the lower part of the spinal column, after a small area on the lower back is numbed.  </Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000584707" type="image/jpeg" alt="Quimioterapia intratecal; la imagen muestra el líquido cefalorraquídeo (LCR) en el cerebro y la médula espinal, y un reservorio (depósito) de Ommaya (un aparato en forma de cúpula que se coloca debajo del cuero cabelludo mediante cirugía; este contiene los medicamentos que circulan por un tubo delgado hasta el cerebro). En la sección superior se muestra una jeringa con la que se inyectan medicamentos contra el cáncer en el reservorio de Ommaya. En la sección inferior se muestra una jeringa con la que se inyectan medicamentos contra el cáncer directamente en el LCR en la parte inferior de la columna vertebral." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Quimioterapia intratecal. Los medicamentos contra el cáncer se inyectan en el espacio intratecal, que contiene el líquido cefalorraquídeo (LCR, que se muestra en color azul).  Hay dos formas de hacer esto.  Una de las formas, que se muestra en la parte superior de la imagen, consiste en inyectar los medicamentos en un reservorio de Ommaya  (un aparato en forma de cúpula que se coloca debajo del cuero cabelludo mediante cirugía; este contiene los medicamentos que circulan por un tubo pequeño hasta el cerebro).  La otra forma, que se muestra en la parte inferior de la imagen, consiste en inyectar los medicamentos directamente en el LCR en la parte inferior de la columna vertebral, después de que se adormece un área pequeña en la parte inferior de la espalda.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>profilaxis del sistema nervioso central</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de tratamiento para el que se usa quimioterapia intratecal (quimioterapia que se inyecta directamente en el espacio lleno de líquido que está entre las capas delgadas de tejido que cubren el encéfalo y la médula espinal) o dosis altas de quimioterapia que se inyectan en una vena para destruir células cancerosas que se encuentran en el sistema nervioso central. A veces, también se usa radioterapia. La profilaxis del sistema nervioso central se administra cuando se diagnostica el cáncer porque la quimioterapia estándar no puede penetrar el SNC y destruir células cancerosas que tal vez se oculten allí. Se utiliza para disminuir la probabilidad de que el cáncer vuelva al SNC después del primer tratamiento. La profilaxis del sistema nervioso central se utiliza con otras terapias para tratar ciertos tipos de leucemia o linfoma que a veces se diseminan al SNC.  También se llama profilaxis del SNC.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2005-08-24</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2019-01-29</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
