<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000439409">
  <TermName>nicotine replacement therapy</TermName>
  <TermPronunciation>(NIH-kuh-TEEN reh-PLAYS-ment THAYR-uh-pee)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of treatment that uses special products to give small, steady doses of nicotine to help stop cravings and relieve symptoms that occur when a person is trying to quit smoking. These products include nicotine gum, nicotine inhaler, nicotine nasal spray, nicotine lozenges, and nicotine patch, and some are available without a prescription. They do not contain any of the other chemicals found in tobacco products.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000713779" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;nicotine replacement therapy&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000713778" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;terapia de reemplazo con nicotina&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>terapia de reemplazo con nicotina</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de tratamiento en el que se usan productos especiales para administrar dosis pequeñas y continuas de nicotina, a fin de ayudar a que cesen las ansias de consumir tabaco y aliviar los síntomas que se presentan cuando una persona intenta de dejar de fumar. Estos  productos son gomas de mascar,  inhaladores, atomizadores nasales, tabletas y parches. Es posible obtener algunos de estos sin una receta médica. No contienen ninguna de las otras sustancias químicas que se encuentran en los productos elaborados con tabaco. También se llama tratamiento de reemplazo nicotínico y tratamiento sustitutivo con nicotina.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2005-07-08</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2013-01-29</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/causes-prevention/risk/tobacco/withdrawal-fact-sheet">Handling Nicotine Withdrawal and Triggers When You Decide To Quit Tobacco</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/causas-prevencion/riesgo/tabaco/hoja-informativa-abstinencia">Cómo controlar los síntomas de abstinencia de nicotina al dejar de fumar</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
