<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000044248">
  <TermName>teratoma</TermName>
  <TermPronunciation>(TAYR-uh-TOH-muh)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of germ cell tumor that may contain several different types of tissue, such as hair, muscle, and bone. Teratomas may be mature or immature, based on how normal the cells look under a microscope. Sometimes teratomas are a mix of mature and immature cells. Teratomas usually occur in the ovaries in women, the testicles in men, and the tailbone in children. They may also occur in the central nervous system (brain and spinal cord), chest, or abdomen. Teratomas may be benign (not cancer) or malignant (cancer).</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000704361" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;teratoma&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000704360" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;teratoma&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>teratoma</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de tumor de células germinativas que a veces contiene varios tipos de tejido, como pelo, músculo y hueso. Los teratomas pueden ser maduros o inmaduros según cuán anormales se ven las células al microscopio. En ocasiones, los teratomas tienen una mezcla de células maduras e inmaduras. Estos tumores suelen presentarse en los ovarios de la mujer, los testículos del hombre y el cóccix de los niños. También se forman en el sistema nervioso central (encéfalo y médula espinal), el tórax o el abdomen. Hay teratomas benignos (no cancerosos) y teratomas malignos (cancerosos). También se llama tumor teratoide.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2021-10-21</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062857" url="/types/extracranial-germ-cell/patient/germ-cell-treatment-pdq">Childhood Extracranial Germ Cell Tumors Treatment</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000719453" url="/types/brain/patient/child-cns-germ-cell-treatment-pdq">Childhood Central Nervous System Germ Cell Tumors Treatment</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256849" url="/espanol/tipos/extracraneal-celulas-germinativas/paciente/tratamiento-celulas-germinativas-pdq">Tratamiento de los tumores extracraneales de células germinativas en la niñez</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000730016" url="/espanol/tipos/cerebro/paciente/tratamiento-celulas-germinativas-snc-infantil-pdq">Tratamiento de los tumores de células germinativas del sistema nervioso central infantil</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
