<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000044293">
  <TermName>pheresis</TermName>
  <TermPronunciation>(feh-REE-sis)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A process in which a machine removes blood stem cells or other parts of the blood from a person’s bloodstream then returns the rest to the body. During pheresis, blood flows through a catheter inserted into a large vein in a person’s arm or chest into a machine that separates and removes stem cells or other types of blood cells (such as platelets, white blood cells, or red blood cells), or plasma (the liquid part of the blood) from the blood. The rest of the blood is then returned to the body through the catheter. Pheresis may be done to collect blood stem cells before a stem cell transplant or to remove abnormal blood cells or proteins from the blood. It may be used to treat certain types of blood disorders, blood cancer, autoimmune disorders, or other conditions. Also called apheresis.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000704429" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;pheresis&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000704428" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hemaféresis&quot;" language="es" id="_6"/>
  <MediaLink ref="CDR0000814732" type="image/jpeg" alt="Apheresis; drawing of stem cells being collected from a person's bloodstream using an apheresis machine. Blood is removed from a vein in the person's arm and flows through the machine where the stem cells are removed. The rest of the blood is returned to the person through a vein in the other arm." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Apheresis. A procedure that uses a special  machine to collect blood stem cells or other parts of the blood from a person's bloodstream. The rest of the blood is then returned to the body.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000814963" type="image/jpeg" alt="Aféresis. En el dibujo se observa una mujer sentada en una silla y en ambos brazos tiene catéteres en las venas conectados con una máquina de aféresis. Se extrae sangre del torrente sanguíneo por una vena y se hace pasar la sangre por la máquina que separa las células madre; el resto de la sangre se devuelve por la vena del otro brazo." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Aféresis. Procedimiento en el que se usa una máquina especial para extraer células madre sanguíneas u otras partes de la sangre del torrente sanguíneo de una persona; el resto de la sangre se devuelve al organismo.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>hemaféresis</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Proceso en el que se extraen células madre u otros componentes del torrente sanguíneo de una persona por medio de una máquina, mientras que el resto de la sangre se devuelve al cuerpo. Durante la hemaféresis, la sangre circula a través de un catéter que está insertado en una vena grande del brazo o el tórax y pasa por una máquina que separa y extrae las células madre, otro tipo de células sanguíneas (como plaquetas, glóbulos blancos o glóbulos rojos) o el plasma (parte líquida de la sangre). El resto de la sangre se devuelve al cuerpo a través del catéter. A veces se hace una hemaféresis para obtener células madre antes de un trasplante de células madre, o para retirar células o proteínas anormales de la sangre. Es posible que se use como tratamiento para ciertos tipos de trastornos y cánceres de la sangre, trastornos autoinmunitarios y otras afecciones. También se llama aféresis y féresis.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2024-05-08</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
