<GlossaryTerm id="CDR0000446199"><TermName>internal exam</TermName><TermPronunciation>(in-TER-nul eg-ZAM)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A physical exam of the vulva, vagina, cervix, uterus, fallopian tubes, ovaries, and rectum. First, the vulva is checked for redness, swelling, sores, or other abnormalities. A speculum is then inserted into the vagina to widen it so the vagina and cervix can be checked for signs of disease. Cell samples may be taken for a Pap test or HPV test to screen for cervical cancer. The health care provider then inserts one or two lubricated, gloved fingers of one hand into the vagina and presses on the lower abdomen with the other hand to feel for lumps and check the size, shape, and position of the uterus and ovaries. The rectum may also be checked for lumps or abnormal areas.  Also called pelvic exam.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000714720" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;internal exam&quot;" language="en" id="_5"/><MediaLink ref="CDR0000714721" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;examen interno&quot;" language="es" id="_6"/><MediaLink ref="CDR0000609924" type="image/jpeg" alt="Pelvic exam; drawing shows a side view of the female reproductive anatomy during a pelvic exam. The uterus, left fallopian tube, left ovary, cervix, vagina, bladder, and rectum are shown. Two gloved fingers of one hand of the doctor or nurse are shown inserted into the vagina, while the other hand is shown pressing on the lower abdomen. The inset shows a woman covered by a drape on an exam table with her legs apart and her feet in stirrups." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Pelvic exam. A doctor or nurse inserts one or two lubricated, gloved fingers of one hand into the vagina and presses on the lower abdomen with the other hand. This is done to feel the size, shape, and position of the uterus and ovaries. The vagina, cervix,  fallopian tubes, and rectum are also checked.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000609927" type="image/jpeg" alt="Pap test; drawing shows a side view of the female reproductive anatomy during a Pap test. A speculum is shown widening the opening of the vagina. A brush is shown inserted into the open vagina and touching the cervix at the base of the uterus. The rectum is also shown. One inset shows the brush touching the center of the cervix. A second inset shows a woman covered by a drape on an exam table with her legs apart and her feet in stirrups." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_5"><Caption language="en">Pap test. A speculum is inserted into the vagina to widen it. Then, a brush is inserted into the vagina to collect cells from the cervix. The cells are checked under a microscope for signs of disease.  </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000650437" type="image/jpeg" alt="Examen pélvico. En la imagen se muestra una vista lateral anatómica del aparato reproductor femenino durante un examen pélvico. Se observan el útero, la trompa de Falopio izquierda, el ovario izquierdo, el cuello uterino, la vagina, la vejiga y el recto. El médico o enfermero introduce dos dedos enguantados en la vagina, mientras la otra mano presiona la parte inferior del abdomen. En la parte superior izquierda de la imagen, se muestra a una mujer cubierta por una sábana en una camilla que tiene las piernas separadas y los pies en los estribos." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Examen pélvico. El médico o enfermero introduce uno o dos dedos enguantados y lubricados en la vagina, mientras la otra mano presiona la parte inferior del abdomen. De esta forma es posible palpar el tamaño, la forma y la posición del útero y de los ovarios. También se revisan la vagina, el cuello uterino, las trompas de Falopio y el recto.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000650434" type="image/jpeg" alt="Prueba de Pap. En la imagen se observa una vista lateral anatómica del aparato reproductor femenino durante una prueba de Pap. Se observa un espéculo que abre la vagina. Se muestra un cepillo que se introduce en la vagina mientras está abierta y que toca el cuello uterino en la base del útero. También se observa el recto. En un recuadro, se observa el cepillo tocando el centro del cuello uterino. En otro recuadro de la parte superior izquierda de la imagen, se muestra a una mujer con una sábana, acostada en una camilla con las piernas separadas y los pies apoyados en unos soportes." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_6"><Caption language="es">Prueba de Pap. Se introduce un espéculo en la vagina para abrirla. Luego, se introduce un cepillo en la vagina para obtener células del cuello uterino. Las células se observan al microscopio para determinar si hay signos de enfermedad.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>examen interno</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Examen físico de la vulva, la vagina, el cuello del útero, el útero, las trompas de Falopio, los ovarios y el recto. En primer lugar, se examina la vulva para observar si hay enrojecimiento, hinchazón, llagas u otras anomalías. Luego, se coloca un espéculo en la vagina para abrirla y observar si hay signos de enfermedad en la vagina o el cuello del útero. A veces, se obtienen  muestras de células para realizar una prueba de Pap o una prueba del VPH con el fin de detectar cáncer de cuello uterino. El proveedor de atención de la salud introduce a continuación en la vagina uno o dos dedos de una mano cubiertos con un guante y lubricante, y presiona con la otra mano la parte inferior del abdomen para sentir si hay masas y examinar el tamaño, la forma y la posición del útero y los ovarios. En ocasiones también se examina el recto para determinar si hay bultos o áreas anormales. También se llama examen pélvico.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2006-04-14</DateFirstPublished><DateLastModified>2022-03-15</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000810140" url="/types/cervical/screening">Cervical Cancer Screening</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000810456" url="/espanol/tipos/cuello-uterino/deteccion">Detección del cáncer de cuello uterino</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
