<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000044868">
  <TermName>pedigree</TermName>
  <TermPronunciation>(PEH-dih-gree)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A diagram that shows relationships among family members. In medicine, a pedigree may also show the pattern of certain genes or diseases within a family.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A diagram of family history that uses standardized symbols. A pedigree shows relationships between family members and indicates which individuals have certain genetic pathogenic variants, traits, and diseases within a family as well as vital status. A pedigree can be used to determine disease inheritance patterns within a family.
</DefinitionText>
    <Dictionary>Genetics</Dictionary>
    <Audience>Health professional</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000706086" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;pedigree&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000706085" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;árbol genealógico&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000766496" type="image/jpeg" alt="Pedigree showing some of the classic features of a family with Lynch syndrome across three generations, including transmission occurring through maternal and paternal lineages and the presence of both colon and endometrial cancers." language="en" audience="Health_professionals" placement="image-center" id="_6">
    <Caption language="en">Lynch syndrome pedigree. This pedigree shows some of the classic features of a family with Lynch syndrome, including affected family members with colon cancer or endometrial cancer and a younger age at onset in some individuals. Lynch syndrome families may exhibit some or all of these features. Lynch syndrome families may also include individuals with other gastrointestinal, gynecologic, and genitourinary cancers, or other extracolonic cancers. As an autosomal dominant syndrome, Lynch syndrome can be transmitted through maternal or paternal lineages, as depicted in the figure.
</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000806248" type="image/jpeg" alt="Árbol genealógico en el que se observan algunas de las características clásicas de una familia con síndrome de Lynch en tres generaciones. Se indica la transmisión por vía materna y paterna, además de los miembros afectados por cáncer de colon y cáncer de endometrio." language="es" audience="Health_professionals" placement="image-center" id="_10">
    <Caption language="es">Árbol genealógico de una familia con síndrome de Lynch. Se observan algunas de las características clásicas de una familia con síndrome de Lynch, como  las personas afectadas por cáncer de colon y cáncer de endometrio, además de la edad de inicio de la enfermedad, que en algunos casos es más temprana de lo habitual. Las familias afectadas pueden exhibir solo algunas de las características o todas las características descritas. En ocasiones, se presentan otros cánceres, de tipo gastrointestinal, ginecológico, genitourinario o extracolónico. El síndrome de Lynch es de herencia autosómica dominante y se transmite por línea materna o paterna, como se observa en la figura.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>árbol genealógico</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Diagrama que muestra las relaciones entre los miembros de una familia. En el campo de la medicina, un árbol genealógico también puede mostrar la distribución de ciertos genes o enfermedades dentro de una familia. También se llama árbol familiar, diagrama genealógico y genograma.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Diagrama de la historia familiar en el que se usan símbolos estandarizados. En un árbol genealógico se representan las relaciones entre los familiares y se señalan los miembros de la familia que tienen determinadas variantes genéticas patogénicas, rasgos y enfermedades, además se indica si ya murieron. Este diagrama se usa para determinar el tipo de herencia de una enfermedad dentro de un grupo familiar. También se llama árbol familiar, diagrama genealógico y genograma.</DefinitionText>
    <Dictionary>Genetics</Dictionary>
    <Audience>Health professional</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2023-10-26</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
