<GlossaryTerm id="CDR0000044921"><TermName>alternative medicine</TermName><TermPronunciation>(all-TER-nuh-tiv MEH-dih-sin)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Treatments that are used instead of standard treatments. Standard treatments are based on the results of scientific research and are currently accepted and widely used. Less research has been done for most types of alternative medicine. Alternative medicine may include special diets, megadose vitamins, herbal preparations, special teas, and magnet therapy. For example, a special diet may be used instead of anticancer drugs as a treatment for cancer.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000706145" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;alternative medicine&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000706144" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;medicina alternativa&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>medicina alternativa</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Cualquier tratamiento que se usa en lugar del tratamiento estándar. Los tratamientos estándar se fundamentan en la investigación científica y se aceptan y utilizan de manera amplia en la actualidad. Para la mayoría de los tipos de medicina alternativa se han llevado a cabo menos investigaciones. La medicina alternativa abarca dietas especiales, dosis muy altas de vitaminas, preparados con hierbas, tés especiales y terapia con imanes. Por ejemplo, es posible usar una dieta especial en lugar de medicamentos contra el cáncer como tratamiento del cáncer. También se llama medicina heterodoxa, medicina marginal y medicina no convencional.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2012-08-14</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/treatment/cam">Complementary and Alternative Medicine </RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/tratamiento/mca">Medicina complementaria y alternativa</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
