<GlossaryTerm id="CDR0000045077"><TermName>total parenteral nutrition</TermName><TermPronunciation>(TOH-tul puh-REN-teh-rul noo-TRIH-shun)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A form of long-term nutritional support that is given directly into the bloodstream through a catheter placed into a vein. Total parenteral nutrition bypasses the digestive system and may be given when a person is not able to eat or drink by mouth or has a disease or condition that affects their ability to absorb nutrients through the digestive system. Total parenteral nutrition is complete nutrition that provides all the calories, proteins, carbohydrates, fats, vitamins, and minerals that a person needs when they cannot digest food. Also called TPN.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000704967" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;total parenteral nutrition&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000704966" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;nutrición parenteral total&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>nutrición parenteral total</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Forma de apoyo nutricional a largo plazo que se administra directamente en el torrente sanguíneo mediante un catéter que se coloca en una vena. La nutrición parenteral total no pasa por el aparato digestivo. En ocasiones, se usa cuando la persona no puede comer o beber por la boca, o cuando tiene una enfermedad o afección que afecta su capacidad para absorber nutrientes a través del aparato digestivo. La nutrición parenteral total es una nutrición completa que provee todas las calorías, proteínas, carbohidratos, grasas, vitaminas y  minerales que una persona necesita cuando no puede digerir los alimentos. También se llama alimentación parenteral completa, alimentación parenteral total, NPT y nutrición parenteral completa.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition></GlossaryTerm>
