<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045080">
  <TermName>imiquimod</TermName>
  <TermPronunciation>(IH-mih-KWIH-mod)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A drug used to treat certain skin conditions. Imiquimod is used under the brand names Aldara and Zyclara to treat actinic keratosis (a skin condition that may become cancer) in adults who have a normal immune system and to treat genital warts or perianal warts in adults and in children aged 12 years or older. The Aldara brand of imiquimod is also used to treat superficial basal cell skin cancer in adults who have a normal immune system. Imiquimod is also being studied in the treatment of other conditions and types of cancer. It may help the immune system kill abnormal cells, including cancer cells. Imiquimod is a type of immunomodulating agent. </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000704973" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;imiquimod&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000704972" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;imiquimod&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>imiquimod</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Medicamento que se usa para el tratamiento de ciertas afecciones de la piel. El imiquimod se utiliza bajo las marcas comerciales Aldara y Zyclara para el tratamiento de la queratosis actínica (afección de la piel que a veces se vuelve cancerosa) en adultos con un sistema inmunitario normal, y para el tratamiento de las verrugas genitales o perianales en adultos y niños de 12 años o más. La marca comercial Aldara de imiquimod también se usa para el tratamiento del cáncer de piel de células basales superficial en adultos con un sistema inmunitario normal. Además, el imiquimod está en estudio para el tratamiento de otras afecciones y tipos de cáncer. Es posible que ayude al sistema inmunitario a destruir células anormales, como las células cancerosas. El imiquimod es un tipo de inmunomodulador.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2021-06-03</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000495327" url="/about-cancer/treatment/drugs/imiquimod">Imiquimod</RelatedDrugSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
