<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045107">
  <TermName>complete blood count</TermName>
  <TermPronunciation>(kum-PLEET blud kownt)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A measure of the number of red blood cells, white blood cells, and platelets in the blood. The amount of hemoglobin (substance in the blood that carries oxygen) and the hematocrit (the amount of whole blood that is made up of red blood cells) are also measured. A complete blood count is used to help diagnose and monitor many conditions. Also called blood cell count, CBC, and full blood count.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000727481" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;complete blood count&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000727482" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;recuento sanguíneo completo&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000526546" type="image/jpeg" alt="Complete blood count (CBC); left panel shows blood being drawn from a vein on the inside of the elbow using a tube attached to a syringe; right panel shows a laboratory test tube with blood cells separated into layers: plasma, white blood cells, platelets, and red blood cells." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">Complete blood count (CBC). Blood is collected by inserting a needle into a vein and allowing the blood to flow into a tube. The blood sample is sent to the laboratory and the red blood cells, white blood cells, and platelets are counted.  The CBC is used to test for, diagnose, and monitor many different conditions.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000553596" type="image/jpeg" alt="Recuento sanguíneo completo (RSC); en el panel de la izquierda se observa que se extrae sangre de una vena de la parte anterior del codo por un tubo conectado a una jeringa; en el panel de la derecha, se observa un tubo de ensayo de laboratorio con células sanguíneas separadas en capas: plasma, glóbulos blancos, plaquetas y glóbulos rojos." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Recuento sanguíneo completo (RSC). Para extraer sangre, se introduce una aguja en una vena y la sangre fluye hacia un tubo. La muestra de sangre se envía al laboratorio y se cuentan los glóbulos rojos, los glóbulos blancos y las plaquetas. El RSC se usa para examinar, diagnosticar y vigilar muchas afecciones distintas.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>recuento sanguíneo completo</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Prueba para contar el número de glóbulos rojos, glóbulos blancos y plaquetas en la sangre. Además, se mide la cantidad de hemoglobina (sustancia de la sangre que transporta oxígeno) y de hematocrito (parte de la sangre compuesta por glóbulos rojos). Un recuento sanguíneo completo se usa para diagnosticar y vigilar afecciones. También se llama cuadro hemático, hemograma, recuento de células sanguíneas completo, recuento sanguíneo y RSC.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2012-08-14</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
