<GlossaryTerm id="CDR0000045129"><TermName>stage I prostate cancer</TermName><TermPronunciation>(...PROS-tayt KAN-ser)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Cancer is found in the prostate only. The cancer (1) is not felt during a digital rectal exam and is found by needle biopsy done for a high prostate-specific antigen (PSA) level or in a sample of tissue removed during surgery for other reasons (such as benign prostatic hyperplasia). The PSA level is lower than 10 and the Grade Group is 1 (Gleason score is 6 or less  ); or (2) is felt during a digital rectal exam and is found in one-half or less of one side of the prostate. The PSA level is lower than 10 and the Grade Group is 1.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000705044" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage I prostate cancer&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000705045" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de próstata en estadio I&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000795013" type="image/jpeg" alt="Two panel drawing of stage I prostate cancer; the top panel shows cancer in less than one-half of the right side of the prostate found by needle biopsy. The bottom panel shows cancer in less than one-half of the left side of the prostate found by digital rectal exam. In both panels, the PSA level is less than 10 and the Grade Group is 1. The bladder, rectum, and urethra are also shown." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_5"><Caption language="en">Stage I prostate cancer. Cancer is found in the prostate only. The cancer is not felt during a digital rectal exam and is found by needle biopsy done for high prostate-specific antigen (PSA) level or in a sample of tissue removed during surgery for other reasons. The PSA level is less than 10 and the Grade Group is 1; OR the cancer is felt during a digital rectal exam and is found in one-half or less of one side of the prostate. The PSA level is less than 10 and the Grade Group is 1.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000796702" type="image/jpeg" alt="Cáncer de próstata en estadio I. Se observa una imagen con dos paneles.  En el panel superior, se observa cáncer en menos de la mitad del lado derecho de la próstata que se detecta por una biopsia con aguja. En el panel inferior, se observa cáncer en menos de la mitad del lado izquierdo de la próstata  que se detecta por un examen digital del recto. En ambos paneles, la concentración del PSA es menor de 10 y el grupo de grado es 1. También se muestran la vejiga, el recto y la uretra." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Cáncer de próstata en estadio I. El cáncer se encuentra solo en la próstata. Se presenta una de las siguientes situaciones: 1) El cáncer no se palpa durante un examen digital del recto y se detecta por una biopsia con aguja que se hace debido a una concentración alta del antígeno prostático específico (PSA), o se detecta al analizar una muestra de tejido que se extrae durante una cirugía por otro motivo; la concentración del PSA es menor de 10 y el grupo de grado es 1. 2) El cáncer se palpa durante un examen digital del recto y se encuentra en la mitad o menos de un lado de la próstata; la concentración del PSA es menor de 10 y el grupo de grado es 1.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>cáncer de próstata en estadio I</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El cáncer se encuentra solo en la próstata en una de las siguientes situaciones: 1) El cáncer no se palpa durante un  examen digital del recto y se detecta por una biopsia con aguja que se hace debido a una concentración alta del antígeno prostático específico (PSA), o se detecta al analizar una muestra de tejido que se extrae durante una cirugía por otro motivo (como una hiperplasia prostática benigna); la concentración del PSA es menor de 10 y el grupo de grado es 1 (puntaje de Gleason de 6 o menos). 2) El cáncer se palpa durante un examen digital del recto y se encuentra en la mitad o menos de un lado de la próstata; la concentración del PSA es menor de 10 y el grupo de grado es 1.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2019-01-09</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062965" url="/types/prostate/patient/prostate-treatment-pdq">Prostate Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256810" url="/espanol/tipos/prostata/paciente/tratamiento-prostata-pdq">Tratamiento del cáncer de próstata</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
