<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045144">
  <TermName>stage IV non-small cell lung cancer</TermName>
  <TermPronunciation>(... sel lung KAN-ser)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Stage IV non-small cell lung cancer is divided into stages IVA and IVB. In stage IVA, the tumor may be any size and cancer may have spread to the lymph nodes. One or more of the following is found: (1) there are one or more tumors in the lung that does not have the primary tumor; and/or (2)  cancer is found in the lining around the lungs or the sac around the heart; and/or (3) cancer is found in fluid around the lungs or the heart; and/or (4) cancer has spread to one place in an organ not near the lung, such as the brain, liver, adrenal gland, kidney, or bone, or to a lymph node that is not near the lung. In stage IVB, cancer has spread to multiple places in one or more organs that are not near the lung.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000705071" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage IV non-small cell lung cancer&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000705070" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de pulmón de células no pequeñas en estadio IV&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000794785" type="image/jpeg" alt="Stage IVA lung cancer; drawing shows a primary tumor in the right lung and (a) a tumor in the left lung. Also shown is (b) fluid or cancer nodules around the lungs or heart (inset), and (c) other organs or tissues where lung cancer may spread, including the brain, adrenal gland, kidney, liver, bone, and distant lymph nodes." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="en">Stage IVA lung cancer. The tumor may be any size and cancer may have spread to the lymph nodes. One or more of the following is found: (a) there are one or more tumors in the lung that does not have the primary tumor; and/or (b) cancer is found in fluid around the lungs or heart or there are cancer nodules in the lining around the lungs or the sac around the heart; and/or (c) cancer has spread to one place in an organ or tissue not near the lung, such as the brain, adrenal gland, kidney, liver, or bone, or to a lymph node that is not near the lung.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000521926" type="image/jpeg" alt="Stage IVB lung cancer; drawing shows a primary cancer in the right lung and other parts of the body where lung cancer may spread, including the brain, adrenal gland, kidney, liver, distant lymph nodes, and bone. An inset shows cancer cells spreading from the lung, through the blood and lymph system, to another part of the body where metastatic cancer has formed." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_5">
    <Caption language="en">Stage IVB lung cancer. The cancer has spread to multiple places in one or more organs that are not near the lung, such as the brain, adrenal gland, kidney, liver, distant lymph nodes, or bone.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000798555" type="image/jpeg" alt="Cáncer de pulmón en estadio IVA. En la imagen se observa un tumor primario en el pulmón derecho y un tumor en el pulmón izquierdo (a). En un recuadro se muestran líquido y ganglios linfáticos cancerosos alrededor de los pulmones y el corazón (b). También se muestran otros órganos o tejidos donde a veces se disemina el cáncer de pulmón, como el encéfalo, la glándula suprarrenal, el riñón, el hígado y los ganglios linfáticos distantes (c)." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_6">
    <Caption language="es">Cáncer de pulmón en estadio IVA. El tumor es de cualquier tamaño y es posible que el cáncer se haya diseminado a los ganglios linfáticos. Se presentan una o más de las siguientes situaciones: a) hay uno o más tumores en el pulmón contrario al del tumor primario; b) se encuentra cáncer en el líquido que rodea los pulmones o el corazón, o hay ganglios cancerosos en el revestimiento de los pulmones o el pericardio (membrana que rodea el corazón);  c) el cáncer se diseminó a una parte de un órgano alejado del pulmón, como el encéfalo, el hígado, la glándula suprarrenal, el riñón, el hígado, el hueso o a un ganglio linfático alejado del pulmón.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000537611" type="image/jpeg" alt="Cáncer de pulmón en estadio IVB. En la imagen se observan cáncer primario en el pulmón izquierdo y otras partes del cuerpo donde es posible que se disemine el cáncer de pulmón: el encéfalo, la glándula suprarrenal, el riñón, el hígado, los ganglios linfáticos distantes y el hueso. En un recuadro, se muestran células cancerosas que se diseminan desde el pulmón, a través de la sangre y el sistema linfático, hasta otra parte del cuerpo donde se formó el cáncer metastásico." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_7">
    <Caption language="es">Cáncer de pulmón en estadio IVB. El cáncer se diseminó a muchas partes de uno o más órganos  alejados del pulmón: el encéfalo, la glándula suprarrenal, el riñón, el hígado, los ganglios linfáticos distantes o el hueso.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>cáncer de pulmón de células no pequeñas en estadio IV</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>El cáncer de pulmón de células no pequeñas en estadio IV se divide en los estadios IVA y IVB. En el estadio IVA, el tumor es de cualquier tamaño y es posible que el cáncer se haya diseminado a los ganglios linfáticos. Se presentan una o más de las siguientes situaciones: 1) hay uno o más tumores en el pulmón contrario al del tumor primario; 2) se encuentra cáncer en el revestimiento de los pulmones o en el pericardio (membrana que rodea el corazón); 3) se encuentra cáncer en el líquido que rodea los pulmones o el corazón; 4) el cáncer se diseminó a una parte de un órgano alejado del pulmón, como el encéfalo, el hígado, la glándula suprarrenal, el riñón, el hueso o un ganglio linfático alejado del pulmón. En el estadio IVB, el cáncer se diseminó a muchas partes de uno o más órganos alejados del pulmón.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2019-06-18</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062956" url="/types/lung/patient/non-small-cell-lung-treatment-pdq">Non-Small Cell Lung Cancer Treatment </RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256766" url="/espanol/tipos/pulmon/paciente/tratamiento-pulmon-celulas-no-pequenas-pdq">Tratamiento del cáncer de pulmón de células no pequeñas</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
