<GlossaryTerm id="CDR0000045323"><TermName>non-small cell lung cancer</TermName><TermPronunciation>(... sel lung KAN-ser)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A group of lung cancers named for the kinds of cells found in the cancer and how the cells look under a microscope. The three main types of non-small cell lung cancer are adenocarcinoma (most common), squamous cell carcinoma, and large cell carcinoma. Non-small cell lung cancer is the most common of the two main types of lung cancer (non-small cell lung cancer and small cell lung cancer).</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000705318" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;non-small cell lung cancer&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000705319" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de pulmón de células no pequeñas&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000466533" type="image/jpeg" alt="Respiratory system anatomy; drawing shows the right lung with the upper, middle, and lower lobes, the left lung with the upper and lower lobes, and the trachea, bronchi, lymph nodes, and diaphragm. An inset shows the bronchioles, alveoli, artery, and vein." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2"><Caption language="en">Anatomy of the respiratory system showing the trachea, the right and left lungs and their lobes, and the bronchi. The lymph nodes and the diaphragm are also shown. Oxygen is inhaled into the lungs and passes through the alveoli (the tiny air sacs at the end of the bronchioles) and into the bloodstream (see inset), where it travels to the tissues throughout the body.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000466537" type="image/jpeg" alt="Anatomía del aparato respiratorio. En la imagen se muestra el pulmón derecho con los lóbulos superior, medio e inferior; el pulmón izquierdo con los lóbulos superior e inferior; así como la tráquea, los bronquios, los ganglios linfáticos y el diafragma. En el recuadro se muestran los bronquiolos, los alvéolos, una arteria y una vena." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Anatomía del aparato respiratorio. Se observa la tráquea,  los pulmones derecho  e izquierdo con sus lóbulos, y los bronquios.  También se muestran los ganglios linfáticos y el diafragma.  El oxígeno se inhala a los pulmones, pasa a través de los alvéolos (bolsas diminutas llenas de aire al final de los bronquiolos) al torrente sanguíneo (ver recuadro), y llega a los tejidos de todo el cuerpo.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>cáncer de pulmón de células no pequeñas</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Grupo de cánceres de pulmón que se denominan según la clase de células cancerosas y su
aspecto al microscopio. Los tres tipos principales de
cáncer de pulmón de células no pequeñas son el adenocarcinoma (más frecuente), el carcinoma de
células escamosas y el carcinoma de células grandes. El cáncer de pulmón de células no pequeñas es el tipo más común de los dos tipos principales de cáncer de
pulmón (cáncer de pulmón de células no pequeñas y cáncer de pulmón de células pequeñas). También se llama cáncer pulmonar no microcítico y carcinoma no microcítico de pulmón.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2021-03-01</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/lung">Lung
Cancer</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/pulmon">Cáncer
de pulmón</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
