<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045353">
  <TermName>gene therapy</TermName>
  <TermPronunciation>(jeen THAYR-uh-pee)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>An experimental treatment that adds a new gene or replaces or repairs a mutated (changed) gene inside the body’s cells to help prevent or treat certain diseases, such as cancer. Gene therapy may also be used to train the body’s immune system to recognize and attack cancer cells or to protect healthy cells from the effects of cancer treatment. It is being studied in the treatment of some types of cancer.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000705360" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;gene therapy&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000705361" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;terapia génica&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>terapia génica</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de tratamiento experimental en el que se modifican los genes en las células del cuerpo, por ejemplo, se introduce un gen nuevo, o se toma un gen que tiene una mutación (cambio) y se repara o se reemplaza con uno nuevo. La terapia génica se utiliza para la prevención o el tratamiento de ciertas enfermedades, como el cáncer. También es posible usarla para enseñarle al sistema inmunitario del cuerpo a reconocer y atacar células cancerosas o a proteger las células sanas de los efectos del tratamiento del cáncer. Este tipo de terapia está en estudio para el tratamiento de algunos tipos de cáncer. También se llama genoterapia, terapia con genes y tratamiento génico.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2021-09-24</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef xref="https://medlineplus.gov/genetics/understanding/therapy/procedures/" UseWith="en">How does gene therapy work? (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://medlineplus.gov/spanish/genesandgenetherapy.html" UseWith="es">Genes y terapia genética (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
