<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000455133">
  <TermName>human papillomavirus vaccine</TermName>
  <TermPronunciation>(HYOO-mun PA-pih-LOH-muh-VY-rus vak-SEEN)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A vaccine that helps protect the body against infection with certain types of human papillomavirus (HPV). HPV infection can cause abnormal tissue growth, such as warts, and other changes to cells. Infection for a long time with certain types of HPV can cause cancers of the cervix, vagina, vulva, anus, penis, and oropharynx. Human papillomavirus vaccines are being used to prevent some of these cancers. They are also being used to prevent genital warts and abnormal lesions that may lead to some of these cancers. Also called HPV vaccine.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000715204" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;human papillomavirus vaccine&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000715205" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;vacuna contra el virus del papiloma humano&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>vacuna contra el virus del papiloma humano</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Vacuna que ayuda a proteger el cuerpo contra la infección por ciertos tipos de virus del papiloma humano (VPH). La infección por estos virus causa el crecimiento de tejido anormal, como verrugas, y otros cambios en las células. La infección prolongada por ciertos tipos de VPH a veces causa cáncer de cuello uterino, vagina, vulva, ano, pene y orofaringe. Las vacunas contra el virus del papiloma humano se usan para prevenir algunos de estos cánceres. También se estudian para prevenir las verrugas genitales y otras lesiones anormales que a veces llevan  a la formación de algunos de estos cánceres. También se llama vacuna contra el papiloma humano, vacuna contra el papilomavirus humano, vacuna contra el VPH y vacuna para el virus del papiloma humano.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2006-08-24</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2019-10-23</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/causes-prevention/risk/infectious-agents/hpv-vaccine-fact-sheet">Human Papillomavirus (HPV) Vaccines</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/causas-prevencion/riesgo/germenes-infecciosos/hoja-informativa-vacuna-vph">Vacunas contra el virus del papiloma humano (VPH)</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
