<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045703">
  <TermName>graft-versus-host disease</TermName>
  <TermPronunciation>(... dih-ZEEZ)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A condition that occurs when donated stem cells or bone marrow (the graft) see the healthy tissues in the patient’s body (the host) as foreign and attack them. It can also occur after an organ transplant. Graft-versus-host disease can cause damage to the host’s tissues and organs, especially the skin, liver, intestines, eyes, mouth, hair, nails, joints, muscles, lungs, kidneys, and genitals. The signs and symptoms may be severe and life threatening. Graft-versus-host disease can occur within the first few months after transplant (acute) or much later (chronic). Also called GVHD.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000707108" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;graft-versus-host disease&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000707107" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;enfermedad de injerto contra huésped&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>enfermedad de injerto contra huésped</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Afección que se presenta cuando  el injerto (células madre o la médula ósea que provienen de un donante) ataca los tejidos sanos del huésped (paciente) porque los considera extraños. También se presenta luego de trasplantes de órganos. La enfermedad de injerto contra huésped produce daño en los tejidos y órganos del huésped, en especial, en la piel, el hígado, los intestinos, los ojos, la boca, el pelo, las uñas, las articulaciones, los músculos, los pulmones, los riñones y los genitales. Los signos y síntomas a veces son graves y mortales. Esta afección se presenta en ocasiones en los primeros meses después del trasplante (aguda) o  mucho después (crónica). También se llama EICH y enfermedad de injerto contra receptor.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2020-04-15</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
