<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045729">
  <TermName>immunotherapy</TermName>
  <TermPronunciation>(IH-myoo-noh-THAYR-uh-pee)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of therapy that uses substances to stimulate or suppress the immune system to help the body fight cancer, infection, and other diseases. Some types of immunotherapy only target certain cells of the immune system. Others affect the immune system in a general way. Types of immunotherapy include cytokines, vaccines, bacillus Calmette-Guerin (BCG), and some monoclonal antibodies.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000707153" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;immunotherapy&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000707154" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;inmunoterapia&quot;" language="es" id="_4"/>
  <EmbeddedVideo id="_3" ref="CDR0000793534" hosting="youtube" unique_id="jDdL2bMQXfE" language="en" audience="Patients" template="Video75NoTitle">
    <VideoTitle>Immunotherapy: How the Immune System Fights Cancer</VideoTitle>
    <Caption language="en">Immunotherapy uses the body’s immune system to fight cancer. This animation explains three types of immunotherapy used to treat cancer: nonspecific immune stimulation, T-cell transfer therapy, and immune checkpoint inhibitors.</Caption>
  </EmbeddedVideo>
  <EmbeddedVideo id="_4" ref="CDR0000793905" hosting="youtube" unique_id="pj-9xg6djdQ" language="es" audience="Patients" template="Video75NoTitle">
    <VideoTitle>Inmunoterapia: Cómo el sistema inmunitario combate el cáncer</VideoTitle>
    <Caption language="es">La inmunoterapia usa el sistema inmunitario del cuerpo para combatir el cáncer. En este video de animación se describen tres tipos de inmunoterapia para tratar el cáncer: estimulación inmunitaria no específica, terapia de transferencia de células T e inhibidores de puntos de control inmunitario.</Caption>
  </EmbeddedVideo>
  <SpanishTermName>inmunoterapia</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de terapia para la que se usan sustancias a fin de estimular o inhibir el sistema inmunitario y de esta manera ayudar al cuerpo a combatir el cáncer, las infecciones y otras enfermedades. Algunos tipos de inmunoterapia solo se dirigen a ciertas células del sistema inmunitario. Otras afectan el sistema inmunitario en general. Los tipos de  productos que se usan para la inmunoterapia son las citocinas, las vacunas, el bacilo de Calmette-Guérin (BCG) y algunos anticuerpos monoclonales.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2018-01-30</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/treatment/types/immunotherapy">Immunotherapy to Treat Cancer</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/tratamiento/tipos/inmunoterapia">Inmunoterapia</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
