<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045764">
  <TermName>lymphatic system</TermName>
  <TermPronunciation>(lim-FA-tik SIS-tem)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>The tissues and organs that help the body fight infection and disease. The lymphatic system includes the lymph nodes, lymph vessels (thin tubes that carry lymph and white blood cells), bone marrow, spleen, thymus, tonsils and adenoids, and lymph tissue in the small intestine and other parts of the body. The lymphatic system is an important part of the body's immune system. It also plays an important role in maintaining healthy fluid levels in the body, removing cellular debris and harmful substances from the tissues, and helping the body absorb certain fats and other molecules. Also called lymph system.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000703936" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;lymphatic system&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000703935" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;sistema linfático&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000661751" type="image/jpeg" alt="Lymphatic system; drawing shows the lymph vessels and lymph organs, including the lymph nodes, tonsils, thymus, spleen, and bone marrow. Also shown is the small intestine (one site of mucosal-associated lymphoid tissue). There are also two pullouts: one showing a close up of the inside structure of a lymph node and the attached artery, vein, and lymph vessels with arrows showing how the lymph (clear, watery fluid) moves into and out of the lymph node, and another showing a close up of bone marrow with blood cells." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">The lymph system is part of the body's immune system and is made up of tissues and organs that help protect the body from infection and disease. These include the tonsils, adenoids (not shown), thymus, spleen, bone marrow, lymph vessels, and lymph nodes. Lymph tissue is also found in many other parts of the body, including the small intestine. </Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000664393" type="image/jpeg" alt="Sistema linfático. Dibujo de una mujer adulta en el que se observan los vasos y ganglios linfáticos del cuerpo y otros órganos del sistema linfático, como las amígdalas, el timo, el bazo y la médula ósea, así como el tejido linfoide asociado a mucosas que se encuentra en el intestino delgado. En la parte superior izquierda, se observa una ampliación de la estructura interna de un ganglio linfático con una arteria, una vena y vasos linfáticos con flechas que señalan la forma en que la linfa (líquido claro) entra y sale del ganglio linfático. En la parte inferior derecha, en una ampliación del hueso del muslo, se observa la médula ósea con células sanguíneas." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">El sistema linfático es una parte del sistema inmunitario y se compone de tejidos y órganos que ayudan a proteger el cuerpo de infecciones y enfermedades. Estos tejidos y órganos son las amígdalas, las adenoides (no se muestran en el dibujo), el timo, el bazo y la médula ósea, los vasos y los ganglios linfáticos. El tejido linfático también se encuentra en muchas otras partes del cuerpo, como el intestino delgado.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>sistema linfático</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tejidos y órganos que ayudan al cuerpo a combatir las infecciones y las enfermedades. El sistema linfático incluye los ganglios linfáticos, los vasos linfáticos (red de tubos delgados que transportan la linfa y los glóbulos blancos) la médula ósea, el bazo, el timo, las amígdalas y las adenoides, así como el tejido linfático del intestino delgado y de otras partes del cuerpo. El sistema linfático es una parte importante del sistema inmunitario del organismo. También desempeña un papel importante en el mantenimiento de concentraciones saludables de líquidos en el cuerpo, así como  en la eliminación de restos celulares y sustancias nocivas de los tejidos. Además, ayuda al cuerpo a absorber ciertas grasas y otras moléculas. También se llama sistema linfoide.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2024-05-16</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
