<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045788">
  <TermName>MRI</TermName>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A procedure that uses radio waves, a powerful magnet, and a computer to make a series of detailed pictures of areas inside the body. A contrast agent, such as gadolinium, may be injected into a vein to help the tissues and organs show up more clearly in the picture. MRI may be used to help diagnose disease, plan treatment, or find out how well treatment is working. It is especially useful for imaging the brain and spinal cord, the heart and blood vessels, the bones, joints, and other soft tissues, the organs in the pelvis and abdomen, and the breast. Also called magnetic resonance imaging, NMRI, and nuclear magnetic resonance imaging.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000428431" type="image/jpeg" alt="Magnetic resonance imaging (MRI) of the abdomen; drawing shows the patient on a table that slides into the MRI machine, which takes pictures of the inside of the body. The pad on the patient’s abdomen helps make the pictures clearer." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">Magnetic resonance imaging (MRI) of the abdomen. The patient lies on a table that slides into the MRI machine, which takes pictures of the inside of the body. The pad on the patient’s abdomen helps make the pictures clearer.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000810165" type="image/jpeg" alt="MRI of the breast; drawing shows a person lying face down on a narrow, padded table with their arms above their head. The person’s breasts hang down into an opening in the table. The table slides into the MRI machine, which takes detailed pictures of the inside of the breast. An inset shows an MRI image of the insides of both breasts." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_5">
    <Caption language="en">An MRI of the breast is a procedure that uses radio waves, a strong magnet, and a computer to create detailed pictures of the inside of the breast. A contrast dye may be injected into a vein (not shown) to make the breast tissues easier to see on the MRI pictures. An MRI may be used with other breast imaging tests to detect breast cancer or other abnormal changes in the breast. It may also be used to screen for breast cancer in some people who have a high risk of the disease. Note: The inset shows an MRI image of the insides of both breasts. Credit for inset: The Cancer Imaging Archive (TCIA).</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000742471" type="image/jpeg" alt="Imágenes por resonancia magnética (IRM) del abdomen. En la imagen se observa al paciente en una camilla que se desliza hacia la máquina de IRM, que toma imágenes del interior del cuerpo. La almohadilla en el abdomen del paciente ayuda a que las imágenes sean más claras." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Imágenes por resonancia magnética (IRM) del abdomen.  El paciente se acuesta en una camilla que se desliza hacia la máquina de IRM, que toma imágenes del interior del cuerpo.  La almohadilla en el abdomen del paciente ayuda a que las imágenes sean más claras.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000810661" type="image/jpeg" alt="Imagen por resonancia magnética (IRM) de la mama. En el dibujo se observa a una persona acostada boca abajo en una camilla estrecha y acolchada. La persona tiene los brazos estirados por encima de la cabeza y las mamas cuelgan dentro de un orificio en la camilla. La camilla se desliza a través de la máquina de resonancia magnética y se crean imágenes detalladas del interior de las mamas. En un recuadro se observa una imagen de resonancia magnética del interior de ambas mamas." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_6">
    <Caption language="es">La imagen por resonancia magnética (IRM) es un procedimiento para el que se usan ondas de radio, un imán potente y una computadora a fin de crear una serie de imágenes detalladas del interior de la mama. Es posible que se inyecte material de contraste en una vena (no se muestra en la imagen) para ayudar a que los tejidos de la mama se resalten mejor en las imágenes. La IRM se puede usar con otras pruebas de diagnóstico con imágenes para detectar el cáncer de mama u otros cambios anormales. A veces se usa como examen de detección del cáncer de mama en personas que tienen riesgo alto de esta enfermedad. Nota: En el recuadro, se observa una IRM del interior de ambas mamas. Crédito del recuadro: The Cancer Imaging Archive (TCIA).</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>IRM</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Procedimiento para el que se usan ondas de radio, un imán potente y una computadora a fin de crear una serie de imágenes detalladas de áreas del interior del cuerpo. Es posible que se inyecte material de contraste, como el gadolinio, en una vena para ayudar a que los tejidos y los órganos se resalten con más claridad en la imagen. La IRM se utiliza para ayudar a diagnosticar enfermedades, planificar el tratamiento o averiguar si este funciona bien. En especial, es útil para examinar el encéfalo, la médula espinal, el corazón, los vasos sanguíneos, los huesos, las articulaciones, los tejidos blandos, los órganos de la pelvis y el abdomen y las mamas. También se llama imagen por resonancia magnética, imagen por resonancia magnética nuclear, IRMN y RMN.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2022-10-12</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
