<GlossaryTerm id="CDR0000045898"><TermName>stage IV adult Hodgkin lymphoma</TermName><TermPronunciation>(... uh-dult HOJ-kin lim-FOH-muh)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Cancer (1) has
          spread throughout one or more organs outside the lymph
          system; or (2) is found in two or more groups of lymph
          nodes that are either above the diaphragm or below the
          diaphragm and in one organ that is outside the lymph system
          and not near the affected lymph nodes; or (3) is found in
          groups of lymph nodes both above and below the diaphragm
          and in any organ that is outside the lymph system; or (4)
          is found in the liver, bone marrow, more than one place in
          the lung, or cerebrospinal fluid (CSF). The cancer has not
          spread directly into the liver, bone marrow, lung, or CSF
          from nearby lymph nodes.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000707411" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage IV adult Hodgkin lymphoma&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000707412" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;linfoma de Hodgkin en estadio IV en adultos&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000629626" type="image/jpeg" alt="Stage IV adult lymphoma; drawing shows four panels: (a) the top left panel shows cancer in the liver; (b) the top right panel shows cancer in the left lung and in two groups of lymph nodes below the diaphragm; (c) the bottom left panel shows cancer in the left lung and in a group of lymph nodes above the diaphragm and below the diaphragm; and (d) the bottom right panel shows cancer in both lungs, the liver, and the bone marrow (pullout). Also shown is primary cancer in the lymph nodes and a pullout of the brain with cerebrospinal fluid (in blue)." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_5"><Caption language="en">Stage IV adult lymphoma. Cancer (a) has spread throughout one or more organs outside the lymph system; or (b) is found in two or more groups of lymph nodes that are either above the diaphragm or below the diaphragm and in one organ that is outside the lymph system and not near the affected lymph nodes; or (c) is found in groups of lymph nodes above the diaphragm and below the diaphragm and in any organ that is outside the lymph system; or (d) is found in the liver, bone marrow, more than one place in the lung, or cerebrospinal fluid (CSF). The cancer has not spread directly into the liver, bone marrow, lung, or CSF from nearby lymph nodes.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000632882" type="image/jpeg" alt="Linfoma en estadio IV en adultos. En el dibujo se observan cuatro paneles: en el panel ubicado en la parte superior izquierda, se muestra cáncer en el hígado; en el panel b superior derecho, se muestra cáncer en el pulmón izquierdo y en 2 grupos de ganglios linfáticos por debajo del diafragma; en el panel c inferior izquierdo, se muestra cáncer en el pulmón izquierdo y en grupos de ganglios linfáticos por encima y por debajo del diafragma; en el panel d inferior derecho, se muestra cáncer en ambos pulmones y el hígado, y el cáncer primario en ganglios linfáticos cerca de la cadera. En un recuadro de este mismo panel, se observa una ampliación de un cáncer en la médula ósea. También se muestra una ampliación del encéfalo y el líquido cefalorraquídeo de color azul." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_6"><Caption language="es">Linfoma en estadio IV en adultos. En el estadio IV, se presenta una de las siguientes situaciones: a) el cáncer se diseminó a 1 o más órganos fuera del sistema linfático; b) se encuentra cáncer en 2 o más grupos de ganglios linfáticos por encima o por debajo del diafragma,  y en 1 órgano fuera del sistema linfático que está alejado de los ganglios linfáticos comprometidos; c) se encuentra cáncer en grupos de ganglios linfáticos por encima y por debajo del diafragma, y en cualquier órgano fuera del sistema linfático; d) se encuentra cáncer en el hígado, la médula ósea, más de un sitio en el pulmón, o en el líquido cefalorraquídeo (LCR). El cáncer en el hígado, la médula ósea, el pulmón o el LCR no se diseminó de manera directa desde ganglios linfáticos cercanos.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>linfoma de Hodgkin en estadio IV en adultos</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>En el estadio IV, se presenta una de las siguientes situaciones: 1) El cáncer se
diseminó a 1 o más órganos fuera del sistema linfático. 2) Se encuentra cáncer en 2 o más grupos de ganglios linfáticos encima o debajo del diafragma, y en 1  órgano fuera del sistema linfático que está alejado de los ganglios linfáticos comprometidos. 3) Se encuentra cáncer en grupos de ganglios linfáticos encima y debajo del diafragma, y en cualquier órgano fuera del sistema linfático. 4) Se encuentra cáncer en el hígado, la médula ósea, más de un sitio en el pulmón, o en el líquido cefalorraquídeo (LCR). El cáncer en el hígado, la médula ósea, el pulmón y el LCR no se diseminó de manera directa desde ganglios linfáticos cercanos.
</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2019-01-23</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000257991" url="/types/lymphoma/patient/adult-hodgkin-treatment-pdq">Hodgkin Lymphoma Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256760" url="/espanol/tipos/linfoma/paciente/tratamiento-hodgkin-adultos-pdq">Tratamiento del linfoma de Hodgkin</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
