<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045899">
  <TermName>stage I ovarian epithelial and fallopian tube cancer</TermName>
  <TermPronunciation>(...oh-VAYR-ee-un EH-pih-THEE-lee-ul ... fuh-LOH-pee-in ... KAN-ser)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Cancer is found in one or both ovaries or fallopian tubes. Stage I is divided into stages IA, IB, and IC. In stage IA, cancer is found inside a single ovary or fallopian tube. In stage IB, cancer is found inside both ovaries or fallopian tubes. In stage IC, cancer is found inside one or both ovaries or fallopian tubes and one of the following is true: (1) the tumor ruptured (broke open) during surgery; or (2) the capsule (outer covering) of the ovary ruptured before surgery, or there is cancer on the surface of the ovary or fallopian tube; or (3) cancer cells are found in the fluid of the peritoneal cavity (the body cavity that contains most of the organs in the abdomen) or in washings of the peritoneum (tissue lining the peritoneal cavity).</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000707413" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage I ovarian epithelial and fallopian tube cancer&quot;" language="en" id="_5"/>
  <MediaLink ref="CDR0000707414" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer epitelial de los ovarios en estadio I&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000618025" type="image/jpeg" alt="Three-panel drawing of stage IA, stage IB, and stage IC; each panel shows the ovaries, fallopian tubes, uterus, cervix, and vagina. The first panel (stage IA) shows cancer inside one ovary. The second panel (stage IB) shows cancer inside both ovaries. The third panel (stage IC) shows cancer inside both ovaries and (a) the tumor in the ovary on the left has ruptured (broken open), (b) there is cancer on the surface of the ovary on the right, and (c) there are cancer cells in the pelvic peritoneal fluid (inset)." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">In stage IA, cancer is found inside a single ovary or fallopian tube. In stage IB, cancer is found inside both ovaries or fallopian tubes. In stage IC, cancer is found inside one or both ovaries or fallopian tubes and one of the following is true: (a) either the tumor or the capsule (outer covering) of the ovary has ruptured (broken open), or (b) cancer is also found on the surface of the ovary or fallopian tube, or (c) cancer cells are found in the pelvic peritoneal fluid.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000658427" type="image/jpeg" alt="Dibujo de tres paneles de los estadios IA, IB y IC del cáncer de ovario. En el panel de la izquierda se muestra el estadio IA y se señalan las trompas de Falopio, el útero, el cuello uterino, la vagina, un ovario con cáncer en su interior y el otro ovario sano. En el panel de la mitad se muestra el estadio IB y se señalan las trompas de Falopio y los dos ovarios con cáncer en su interior. En el panel de la derecha se muestra el estadio IC y se señalan las trompas de Falopio, el ovario de la izquierda con rotura tumoral (el tumor se abrió) marcado con la letra a y el ovario de la derecha con cáncer en su superficie marcado con la letra b. En un recuadro pequeño marcado con la letra c, se observan células cancerosas en el líquido del peritoneo pélvico." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">En el estadio IA, el cáncer se encuentra en el interior de un solo ovario o una sola trompa de Falopio. En el estadio IB, el cáncer se encuentra en el interior de ambos ovarios o ambas trompas de Falopio.  En el estadio IC, el cáncer se encuentra en el interior de uno o ambos ovarios o de una o ambas trompas de Falopio y se presenta una de las siguientes situaciones: a) el tumor o la cápsula (revestimiento externo) del ovario se rompió (se abrió), b) el cáncer también se encuentra en la superficie del ovario o trompa de Falopio o c) se encuentran células cancerosas  en el líquido del peritoneo pélvico.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>cáncer epitelial de ovario y de trompa de Falopio en estadio I</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>El cáncer se encuentra en uno o ambos ovarios, o en una o ambas trompas de Falopio. El estadio l se divide en los estadios lA, lB y lC. En el estadio lA, el cáncer se encuentra en el interior de un solo ovario o una sola trompa de Falopio. En el estadio IB, el cáncer se encuentra en el interior de ambos ovarios o ambas trompas de Falopio. En el estadio lC, el cáncer se encuentra en el interior de uno o ambos ovarios, o una o ambas trompas de Falopio, y se presenta una de las siguientes situaciones: 1) el tumor se rompió (se abrió) durante la cirugía; 2) la cápsula (revestimiento externo) del ovario se rompió antes de la cirugía, o el cáncer se encuentra en la superficie del ovario o  trompa de Falopio; 3) se encuentran células cancerosas en el líquido de la cavidad peritoneal (cavidad del cuerpo que contiene la mayoría de los órganos del abdomen) o en los lavados del peritoneo (tejido que reviste la cavidad peritoneal).</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2022-07-05</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062963" url="/types/ovarian/patient/ovarian-epithelial-treatment-pdq">Ovarian Epithelial, Fallopian Tube, and Primary Peritoneal Cancers Treatment</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256785" url="/espanol/tipos/ovario/paciente/tratamiento-epitelial-ovario-pdq">Tratamiento de los cánceres epitelial de ovario, de trompas de Falopio y primario de peritoneo</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
