<GlossaryTerm id="CDR0000045900"><TermName>stage II ovarian epithelial, fallopian tube, and primary peritoneal cancer</TermName><TermPronunciation>(... oh-VAYR-ee-un EH-pih-THEE-lee-ul fuh-LOH-pee-in ... PRY-mayr-ee PAYR-ih-toh-NEE-ul KAN-ser)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Cancer is found in one or both ovaries or fallopian tubes and has spread into other areas of the pelvis, or primary peritoneal cancer is found within the pelvis. Stage II is divided into stages IIA and IIB.  In stage IIA, cancer has spread from where it first formed to the uterus and/or the fallopian tubes and/or the ovaries. In stage IIB, cancer has spread from the ovary or fallopian tube to organs in  the peritoneal cavity (the body cavity that contains most of the organs in the abdomen).</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000707416" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage II ovarian epithelial, fallopian tube, and primary peritoneal cancer&quot;" language="en" id="_5"/><MediaLink ref="CDR0000707415" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer epitelial de ovario, de trompa de Falopio y primario de peritoneo en estadio II&quot;" language="es" id="_6"/><MediaLink ref="CDR0000618027" type="image/jpeg" alt="Three-panel drawing of stage IIA, stage IIB, and stage II primary peritoneal cancer; the first panel (stage IIA) shows cancer inside both ovaries that has spread to the fallopian tube and uterus. Also shown are the cervix and vagina. The second panel (stage IIB) shows cancer inside both ovaries that has spread to the colon. The third panel (primary peritoneal cancer) shows cancer in the pelvic peritoneum." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">In stage IIA, cancer is found in one or both ovaries or fallopian tubes and has spread to the uterus and/or the fallopian tubes and/or the ovaries. In stage IIB, cancer is found in one or both ovaries or fallopian tubes and has spread to organs in the peritoneal cavity, such as the colon. In primary peritoneal cancer,  cancer is found in the pelvic peritoneum and has not spread there from another part of the body.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000658996" type="image/jpeg" alt="Dibujo de tres paneles del cáncer de ovario en estadios IIA y IIB y del cáncer primario de peritoneo en estadio II. En el panel de la izquierda se muestra el estadio IIA y se señalan las trompas de Falopio, el útero, el cuello uterino, la vagina y ambos ovarios con cáncer en su interior. En uno de ellos se muestra que el cáncer se diseminó hasta las trompas de Falopio y el útero. En el panel de la mitad se muestra el estadio IIB y se señala el colon. También se observan ambos ovarios con cáncer en su interior y diseminación del cáncer al colon cerca del útero. En el panel de la derecha se muestra el cáncer primario de peritoneo en estadio II y se señala el peritoneo y el cáncer en el peritoneo pélvico." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">En el estadio IIA, el cáncer se encuentra en  uno o ambos ovarios o en una o ambas trompas de Falopio y se diseminó hasta el útero o las trompas de Falopio, o los ovarios. En el estadio IIB, el cáncer se encuentra en  uno o ambos ovarios o trompas de Falopio y se diseminó a  órganos de la cavidad peritoneal, como el colon. En el cáncer primario de peritoneo, el cáncer se encuentra en el peritoneo pélvico y no procede de otra parte del cuerpo.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>cáncer epitelial de ovario, de trompa de Falopio y primario de peritoneo en estadio II</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El cáncer se encuentra en uno o ambos ovarios, o en una o ambas trompas de Falopio, y se diseminó a otras áreas de la pelvis, o se encuentra cáncer primario de peritoneo dentro de la pelvis. El estadio ll se divide en los estadios llA y llB. En el estadio llA, el cáncer se diseminó desde donde se formó al útero, las trompas de Falopio o los ovarios. En el estadio llB, el cáncer se diseminó desde el ovario o la trompa de Falopio a  órganos de la cavidad peritoneal (cavidad del cuerpo que contiene la mayoría de los órganos del abdomen).</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2022-07-05</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062963" url="/types/ovarian/patient/ovarian-epithelial-treatment-pdq">Ovarian Epithelial, Fallopian Tube, and Primary Peritoneal Cancers Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256785" url="/espanol/tipos/ovario/paciente/tratamiento-epitelial-ovario-pdq">Tratamiento de los cánceres epitelial de ovario, de trompas de Falopio y primario de peritoneo</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
