<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000045954">
  <TermName>leukoplakia</TermName>
  <TermPronunciation>(LOO-koh-PLAY-kee-uh)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>An abnormal patch of white or gray tissue that usually forms on the inside of the mouth, especially on the gums, tongue, inside of the cheek, and under the tongue. The patch does not come off when scraped. Leukoplakia is most commonly caused by smoking or chewing tobacco, but may also be caused by heavy alcohol use, poorly fitting dentures, or jagged, broken, or sharp teeth that rub against the tissues in the mouth. Most leukoplakias are benign (not cancer), but some may be precancerous or an early sign of cancer.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000707499" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;leukoplakia&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000707500" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;leucoplasia&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>leucoplasia</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Lesión anormal (placa o mancha) de tejido de color blanco o gris que suele formarse dentro de la boca, sobre todo en las encías,  el interior de la mejilla y en la lengua o debajo de esta, y que no desaparece cuando se raspa. La causa más común de la leucoplasia es el consumo de tabaco (para fumar o mascar), pero también se produce por el consumo excesivo de bebidas alcohólicas, las dentaduras postizas que no se ajustan bien y los dientes irregulares, partidos o afilados que rozan los tejidos de la boca. La mayoría de las leucoplasias son benignas (no cancerosas), pero es posible que algunas sean lesiones precancerosas o un signo temprano de cáncer. También se llama leucoplaquia y leucoqueratosis.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2023-09-13</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
