<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000046115">
  <TermName>bevacizumab</TermName>
  <TermPronunciation>(beh-vuh-SIH-zoo-mab)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A drug that binds to the protein VEGF to help keep new blood vessels from forming and is used to treat many different types of cancer. Bevacizumab is used under the brand names Alymsys, Mvasi, Avastin, and Zirabev, alone or with other drugs, to treat certain types of cervical cancer, colorectal cancer, non-small cell lung cancer, renal cell carcinoma (a type of kidney cancer), and glioblastoma (a type of brain cancer). The Alymsys and Avastin brands of bevacizumab are also used to treat certain types of ovarian epithelial, fallopian tube, and primary peritoneal cancer. The Avastin brand is also used to treat certain types of hepatocellular carcinoma (a type of liver cancer). Bevacizumab is also being studied in the treatment of other types of cancer. It may prevent the growth of new blood vessels that tumors need to grow. Bevacizumab is a type of antiangiogenesis agent and a type of monoclonal antibody.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000707697" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;bevacizumab&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000707696" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;bevacizumab&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>bevacizumab</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Medicamento que se une a una proteína llamada factor de crecimiento endotelial vascular (VEGF) para ayudar a prevenir la formación de vasos sanguíneos nuevos y se usa para el tratamiento de muchos tipos diferentes de cáncer. Alymsys, Mvasi, Avastin y Zirabev son los nombres comerciales del bevacizumab. Se usa solo o con otros medicamentos para el tratamiento de ciertos tipos de cáncer de cuello uterino, cáncer colorrectal, cáncer de pulmón de células no pequeñas, carcinoma de células renales (tipo de cáncer de riñón) y glioblastoma (tipo de cáncer de encéfalo). Las marcas comerciales de bevacizumab Alymsys y Avastin también se usan para el tratamiento ciertos tipos de cáncer epitelial de ovario, de trompas de Falopio y primario de peritoneo. La marca comercial Avastin también se usa para el tratamiento de ciertos tipos de carcinoma hepatocelular (tipo de cáncer de hígado). El bevacizumab también está en estudio para el tratamiento de otros tipos de cáncer. Es posible que impida la formación de los vasos sanguíneos nuevos que los tumores necesitan para crecer. El bevacizumab es un tipo de antiangiogénico y de anticuerpo monoclonal.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2022-04-20</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000487564" url="/about-cancer/treatment/drugs/bevacizumab">Bevacizumab</RelatedDrugSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
