<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000046209">
  <TermName>alveoli</TermName>
  <TermPronunciation>(al-VEE-oh-ly)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Tiny air sacs at the end of the bronchioles (tiny branches of air tubes in the lungs). The alveoli are where the lungs and the blood exchange oxygen and carbon dioxide during the process of breathing in and breathing out. Oxygen breathed in from the air passes through the alveoli and into the blood and travels to the tissues throughout the body. Carbon dioxide travels in the blood from the body's tissues and passes through the alveoli to be breathed out.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000707832" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;alveoli&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000707833" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;alvéolos&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000466533" type="image/jpeg" alt="Respiratory system anatomy; drawing shows the right lung with the upper, middle, and lower lobes, the left lung with the upper and lower lobes, and the trachea, bronchi, lymph nodes, and diaphragm. An inset shows the bronchioles, alveoli, artery, and vein." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">Anatomy of the respiratory system showing the trachea, the right and left lungs and their lobes, and the bronchi. The lymph nodes and the diaphragm are also shown. Oxygen is inhaled into the lungs and passes through the alveoli (the tiny air sacs at the end of the bronchioles) and into the bloodstream (see inset), where it travels to the tissues throughout the body.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000466537" type="image/jpeg" alt="Anatomía del aparato respiratorio. En la imagen se muestra el pulmón derecho con los lóbulos superior, medio e inferior; el pulmón izquierdo con los lóbulos superior e inferior; así como la tráquea, los bronquios, los ganglios linfáticos y el diafragma. En el recuadro se muestran los bronquiolos, los alvéolos, una arteria y una vena." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Anatomía del aparato respiratorio. Se observa la tráquea,  los pulmones derecho  e izquierdo con sus lóbulos, y los bronquios.  También se muestran los ganglios linfáticos y el diafragma.  El oxígeno se inhala a los pulmones, pasa a través de los alvéolos (bolsas diminutas llenas de aire al final de los bronquiolos) al torrente sanguíneo (ver recuadro), y llega a los tejidos de todo el cuerpo.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>alvéolos</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Bolsas diminutas llenas de aire en los extremos de los bronquiolos (ramas pequeñitas de los tubos de aire dentro de los pulmones). En los alvéolos se produce el intercambio de oxígeno y dióxido de carbono entre el pulmón y la sangre durante la respiración, es decir,  la inspiración y la espiración de aire. El oxígeno que entra con cada inspiración atraviesa los alvéolos, pasa a la sangre y llega a los tejidos de todo el cuerpo. El dióxido de carbono que viene de los tejidos, viaja en la sangre, atraviesa los alvéolos  y se expulsa del cuerpo durante la espiración.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2020-06-10</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
