<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000046261">
  <TermName>nonmelanoma skin cancer</TermName>
  <TermPronunciation>(non-MEH-luh-NOH-muh skin KAN-ser)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Cancer that forms in the tissues of the epidermis (the outer layer of the skin). The two main types of nonmelanoma skin cancer are squamous cell carcinoma (SCC), which begins in thin, flat cells that form the top layer of the epidermis, and basal cell carcinoma (BCC), which begins in round cells that form the lower layer of the epidermis. SCC and BCC are the most common types of skin cancer. Nonmelanoma skin cancer can occur anywhere on the body, but it is most common in areas of the skin often exposed to sunlight, such as the face, ears, lower lip, neck, arms, and top of the hands. Also called keratinocyte carcinoma.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000707927" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;nonmelanoma skin cancer&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000707928" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de piel no melanoma&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000787343" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the skin; drawing shows the epidermis (including the squamous cell and basal cell layers), dermis, and subcutaneous tissue. Also shown are the hair shafts, hair follicles, oil glands, lymph vessels, nerves, fatty tissue, veins, arteries, and sweat glands." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Anatomy of the skin showing the epidermis (including the squamous cell and basal cell layers), dermis, subcutaneous tissue, and other parts of the skin.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000787850" type="image/jpeg" alt="Anatomía de la piel; en la imagen se observa la epidermis (incluso la capa de células escamosas y la capa de células basales), la dermis y el tejido subcutáneo. También se muestran los tallos del pelo, los folículos pilosos, las glándulas sebáceas, los vasos linfáticos, los nervios, el tejido graso, las venas, las arterias y las glándulas sudoríparas." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Anatomía de la piel. Se observa la epidermis (incluso la capa de células escamosas y la capa de células basales), la dermis, el tejido subcutáneo y otras partes de la piel.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>cáncer de piel no melanoma</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Cáncer que se forma en los tejidos de la epidermis (capa externa de la piel). Los dos tipos principales de cáncer de piel no melanoma son el carcinoma de células escamosas (CCE), que se origina en las células delgadas y planas  que forman la capa superior de la epidermis, y el carcinoma de células basales (CCB), que comienza en las células redondas que forman la capa inferior de la epidermis. El CCE y el CCB son los tipos más comunes de cáncer de piel. El cáncer de piel no melanoma se presenta en cualquier parte del cuerpo, pero es más frecuente en áreas de la piel expuestas a menudo a la luz solar, como la cara, las orejas, el labio inferior, el cuello, los brazos o la parte superior (dorso) de las manos. También se llama cáncer cutáneo no melanomatoso, cáncer de piel no melanocítico, cáncer de piel no melanomatoso, cáncer de piel no melanómico, cáncer de piel no melanómico y carcinoma de queratinocitos.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2024-04-16</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/skin">Skin Cancer (Including Melanoma)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/piel">Cáncer de piel (incluye el melanoma)</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
