<GlossaryTerm id="CDR0000046313"><TermName>liver-spleen scan</TermName><TermPronunciation>(LIH-ver ... skan)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A procedure used to check for abnormal areas in the liver or spleen. A very small amount of a radioactive substance is injected into a vein and travels through the blood to the liver and spleen. It is detected by a scanner linked to a computer, which forms an image of the areas where the radioactive substance collects. A liver-spleen scan may be used to help find cancer in the liver or spleen, cirrhosis, hepatitis, and other liver or spleen problems.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000708025" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;liver-spleen scan&quot;" language="en" id="_5"/><MediaLink ref="CDR0000708026" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;gammagrafía de hígado y bazo&quot;" language="es" id="_6"/><MediaLink ref="CDR0000658698" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the liver; drawing shows the right and left lobes of the liver. Also shown are the bile ducts, gallbladder, stomach, spleen, pancreas, small intestine, and colon." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Anatomy of the  liver. The liver is in the upper abdomen near the stomach, intestines, gallbladder, and pancreas.  The liver has a right lobe and a left lobe. Each lobe is divided into two sections (not shown). </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000663939" type="image/jpeg" alt="Anatomía del hígado. En el dibujo se observa el tronco de una persona adulta, en cuyo interior se ve la ubicación del hígado dentro del cuerpo y se muestran los lóbulos derecho e izquierdo del hígado. También se señalan los conductos biliares, la vesícula biliar, el estómago, el bazo, el páncreas, el intestino delgado y el colon." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Anatomía del hígado.  El hígado está en la parte superior del abdomen, cerca del estómago, los intestinos, la vesícula biliar y el páncreas.  El hígado tiene un lóbulo derecho y un lóbulo izquierdo. Cada lóbulo se divide en dos secciones (que no se muestran).</Caption></MediaLink><SpanishTermName>gammagrafía de hígado y bazo</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Procedimiento que se usa para revisar áreas anormales del hígado o el bazo. Se inyecta una cantidad muy pequeña de una sustancia radiactiva en la vena y la sustancia recorre el torrente sanguíneo hasta el hígado y el bazo.  Esta se detecta con un escáner conectado a una computadora que forma una imagen de las áreas del interior del cuerpo donde se acumula la sustancia radiactiva. Se puede hacer una gammagrafía  de hígado y bazo para ayudar a encontrar cáncer en estos órganos,  cirrosis, hepatitis y otros problemas en el hígado o el bazo.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2014-03-21</DateLastModified></GlossaryTerm>
