<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000046506">
  <TermName>bone marrow biopsy</TermName>
  <TermPronunciation>(bone MAYR-oh BY-op-see)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A procedure in which a small sample of bone with bone marrow inside it is removed, usually from the hip bone. A small area of skin and the surface of the bone underneath are numbed with an anesthetic. Then, a special, wide needle is pushed into the bone and rotated to remove a sample of bone with the bone marrow inside it. The sample is sent to a laboratory to be looked at under a microscope. This procedure may be done at the same time as a bone marrow aspiration.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000708852" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;bone marrow biopsy&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000708851" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;biopsia de la médula ósea&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000554337" type="image/jpeg" alt="Bone marrow aspiration and biopsy; drawing shows a patient lying face down on a table and a bone marrow needle being inserted into the hip bone. An inset shows a close up of the needle being inserted through the skin and hip bone into the bone marrow." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">Bone marrow aspiration and biopsy. After a small area of skin is numbed, a long, hollow needle is inserted through the patient's skin and hip bone into the bone marrow. A sample of bone marrow and a small piece of bone are removed for examination under a microscope.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000584849" type="image/jpeg" alt="Aspiración de la médula ósea y biopsia; el dibujo muestra a un paciente acostado boca abajo en una camilla y una aguja para médula ósea que se inserta en el hueso de la cadera. El recuadro muestra la aguja para médula ósea que se inserta a través de la piel hasta la médula ósea del hueso de la cadera." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Aspiración  de la médula ósea y biopsia. Después de adormecer un área pequeña de la piel, se inserta una aguja para médula ósea en el hueso de la cadera del paciente. Se extraen muestras de sangre, hueso y médula ósea para examinarlas bajo un microscopio.  </Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>biopsia de la médula ósea</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Procedimiento por el que se extrae una pequeña muestra de hueso con médula ósea en su interior, por lo habitual, del hueso de la cadera. Se adormece un área pequeña de la piel y la superficie del hueso debajo de ella con un anestésico. Luego, se introduce en el hueso una aguja ancha y se gira para extraer una muestra de hueso con médula ósea en su interior. La muestra se envía a un laboratorio para observarla al microscopio. Este procedimiento a veces se realiza al mismo tiempo que una aspiración de la médula ósea.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2010-03-30</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
