<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000046548">
  <TermName>radical mastectomy</TermName>
  <TermPronunciation>(RA-dih-kul ma-STEK-toh-mee)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Surgery to remove the whole breast, all of the lymph nodes under the arm, and the chest wall muscles under the breast.  For many years, radical mastectomy was the type of breast cancer surgery used most often, but it is rarely used now. It may be used only when breast cancer has spread to the chest wall muscles.  Also called Halsted radical mastectomy.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000708930" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;radical mastectomy&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000708929" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;mastectomía radical&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000809324" type="image/jpeg" alt="Radical mastectomy; the drawing on the left shows the removal of the whole breast and the lymph nodes under the arm. The drawing on the right shows a cross-section of the breast, including the fatty tissue and chest wall (ribs and muscle). A tumor in the breast is also shown." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Radical mastectomy. The whole breast, all of the lymph nodes under the arm, and the chest wall muscles under the breast are removed. For many years, radical mastectomy was the type of breast cancer surgery used most often, but it is rarely used now.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000809364" type="image/jpeg" alt="Mastectomía radical. En el dibujo se señalan con líneas punteadas las zonas que se extirparán durante una mastectomía radical. A la izquierda se muestra la vista frontal de la mama y se señala toda la mama, un tumor y los ganglios linfáticos de la axila que se extirparán. A la derecha se muestra la vista lateral de la mama y se señala la pared torácica, dos costillas y varios músculos, además del tumor que se extirpará junto con una parte del tejido graso." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Mastectomía radical. Se extirpa toda la mama, todos los ganglios linfáticos de la axila y los músculos de la pared torácica debajo de la mama. Durante muchos años, la mastectomía radical fue el tipo de cirugía de cáncer de mama más común, pero ahora se usa muy poco.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>mastectomía radical</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Cirugía para extirpar toda la mama (seno), todos los ganglios linfáticos de la axila y los músculos de la pared torácica debajo de la mama. Durante muchos años, fue la operación que se usó con mayor frecuencia para el tratamiento del cáncer de mama, pero es poco común en la actualidad. Se considera solo cuando el cáncer de mama se ha diseminado hasta los músculos de la pared torácica. También se llama mastectomía radical de Halsted.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2022-04-14</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
