<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000046614">
  <TermName>thrombocyte</TermName>
  <TermPronunciation>(THROM-boh-site)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A tiny, disc-shaped piece of cell that is found in the blood and spleen. Thrombocytes are pieces of very large cells in the bone marrow called megakaryocytes. They help form blood clots to slow or stop bleeding and to help wounds heal. Having too many or too few thrombocytes or having platelets that don’t work as they should can cause problems. Checking the number of thrombocytes in the blood may help diagnose certain diseases or conditions. Also called platelet.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000708495" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;thrombocyte&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000708496" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;trombocito&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000503952" type="image/jpeg" alt="Blood cells; drawing shows six types of white blood cells (monocytes, lymphocytes, neutrophils, eosinophils, basophils, and macrophages), a red blood cell (erythrocyte), and platelets." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">Blood cells. Blood contains many types of cells: white blood cells (monocytes, lymphocytes, neutrophils, eosinophils, basophils, and macrophages), red blood cells (erythrocytes), and platelets. Blood circulates through the body in the arteries and veins.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000553586" type="image/jpeg" alt="Células sanguíneas; el dibujo muestra seis tipos de glóbulos blancos (monolitos, linfocitos, neutrófilos, eosinófilos, basófilos y macrófagos), un glóbulo rojo (eritrocito) y plaquetas." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Células sanguíneas. La sangre contiene muchos tipos de células: glóbulos blancos (monolitos, linfocitos, neutrófilos, eosinófilos, basófilos y macrófagos), glóbulos rojos (eritrocitos) y plaquetas. La sangre circula por el cuerpo a través de las arterias y las venas.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>trombocito</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Trozo diminuto de célula en forma de disco que se encuentra en la sangre y el bazo. Los trombocitos son fragmentos de células muy grandes de la médula ósea que se llaman megacariocitos. Ayudan a producir coágulos sanguíneos para hacer más lento el sangrado o frenarlo y para facilitar la cicatrización de las heridas. Hay problemas cuando la cantidad de trombocitos es insuficiente o excesiva,  o las plaquetas no funcionan como deberían. Medir la cantidad de trombocitos en la sangre a veces ayuda a diagnosticar ciertas enfermedades o trastornos. También se llama plaqueta.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateLastModified>2018-04-26</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
