<GlossaryTerm id="CDR0000046687"><TermName>ovary</TermName><TermPronunciation>(OH-vuh-ree)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>One of a pair of female glands in which the eggs form and the female hormones estrogen and progesterone are made. These hormones play an important role in female traits, such as breast development, body shape, and body hair.  They are also involved in the menstrual cycle, fertility, and pregnancy. There is one ovary on each side of the uterus.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000709931" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;ovary&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000709932" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;ovario&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000609921" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the female reproductive system; drawing shows the uterus, myometrium (muscular outer layer of the uterus), endometrium (inner lining of the uterus), ovaries, fallopian tubes, cervix, and vagina." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Anatomy of the female reproductive system. The organs in the female reproductive system include the uterus, ovaries, fallopian tubes, cervix, and vagina. The uterus has a muscular outer layer called the myometrium and an inner lining called the endometrium. </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000650412" type="image/jpeg" alt="Anatomía del aparato reproductor femenino. En el dibujo de una mujer adulta se señalan el útero, el miometrio, que es la capa muscular externa del útero; el endometrio, que es la capa de tejido interno que reviste el útero; los ovarios, las trompas de Falopio, el cuello uterino y la vagina." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Anatomía del aparato reproductor femenino. Los órganos del aparato reproductor femenino incluyen el útero, los ovarios, las trompas de Falopio, el cuello uterino y la vagina. El útero tiene una capa muscular externa llamada miometrio y una capa de tejido interno llamada endometrio.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>ovario</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Una de las dos glándulas reproductoras femeninas donde se forman los óvulos (células germinales de la mujer) y se producen las hormonas estrógeno y progesterona. Estas hormonas cumplen una función importante en el desarrollo de las características femeninas, como el tamaño de las mamas, la forma del cuerpo y la cantidad  de vello corporal. También participan en el ciclo menstrual, la fertilidad  y el embarazo. Los ovarios están ubicados uno a cada lado del útero. También se llama glándula genital femenina, glándula sexual femenina y gónada femenina.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2017-05-09</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/ovarian">Ovarian, Fallopian Tube, and Primary Peritoneal Cancer</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/ovario">Cáncer de ovario, de trompa de Falopio y primario de peritoneo</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
