<GlossaryTerm id="CDR0000046710"><TermName>metastasis</TermName><TermPronunciation>(meh-TAS-tuh-sis)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>The spread of cancer cells from the place where they first formed to another part of the body. In metastasis, cancer cells break away from the original (primary) tumor, travel through the blood or lymph system, and form a new tumor in other organs or tissues of the body. The new, metastatic tumor is the same type of cancer as the primary tumor. For example, if breast cancer spreads to the lung, the cancer cells in the lung are breast cancer cells, not lung cancer cells.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000709967" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;metastasis&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000709966" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;metástasis&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000764135" type="image/jpeg" alt="Metastasis; drawing shows primary cancer that has spread from the colon to other parts of the body (the liver and the lung). An inset shows cancer cells spreading from the primary cancer, through the blood and lymph system, to another part of the body where a metastatic tumor has formed." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Metastasis. In metastasis, cancer cells break away from where they first formed (primary cancer), travel through the blood or lymph system, and form new tumors (metastatic tumors) in other parts of the body. The metastatic tumor is the same type of cancer as the primary tumor. </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000766321" type="image/jpeg" alt="Metástasis. En el dibujo se observa una persona adulta que tiene un cáncer primario en el colon que se diseminó a otras partes del cuerpo: el hígado y un pulmón. Además, en un recuadro, se muestran células cancerosas que se diseminan desde el cáncer primario, a través de la sangre y el sistema linfático, hasta otra parte del cuerpo donde se formó un tumor metastásico. También se observan ganglios linfáticos." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Metástasis. En la metástasis, las células cancerosas se desprenden del tumor original (cáncer primario), viajan a través de la sangre y el sistema linfático, y forman nuevos tumores (tumores metastásicos) en otras partes del cuerpo. El tumor metastásico es el mismo tipo de cáncer que el tumor primario. </Caption></MediaLink><EmbeddedVideo id="_5" ref="CDR0000787719" hosting="youtube" unique_id="fQwar_-QdiQ" language="en" audience="Patients" template="Video75NoTitle"><VideoTitle>Metastasis: How Cancer Spreads</VideoTitle><Caption language="en">Many cancer deaths are caused when cancer moves from the original tumor and spreads to other tissues and organs. This is called metastatic cancer. This animation shows how cancer cells travel from the place in the body where they first formed to other parts of the body.</Caption></EmbeddedVideo><EmbeddedVideo id="_6" ref="CDR0000787720" hosting="youtube" unique_id="Of5SviSphT8" language="es" audience="Patients" template="Video75NoTitle"><VideoTitle>Metástasis: Cómo se disemina el cáncer
</VideoTitle><Caption language="es">Muchas muertes por cáncer se producen cuando el cáncer viaja desde el tumor original y se disemina a otros tejidos y órganos. Esto se llama cáncer metastásico.  En este video se muestra cómo las células cancerosas viajan desde el lugar en el cuerpo donde se formaron hasta otras partes del cuerpo.</Caption></EmbeddedVideo><SpanishTermName>metástasis</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Diseminación de células cancerosas desde el lugar donde se formó el cáncer por primera vez hasta otra parte del cuerpo. La metástasis se presenta cuando las células cancerosas se desprenden del tumor original (primario), viajan por el cuerpo a través de la sangre o el sistema linfático y forman un tumor nuevo en otros órganos o tejidos. El nuevo tumor metastásico es el mismo tipo de cáncer que el tumor primario. Por ejemplo, si el cáncer de mama se disemina al pulmón, las células cancerosas del pulmón son células de cáncer de mama, no son células de cáncer de pulmón. También se llama metástasis cancerosa.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2020-05-20</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/metastatic-cancer">Metastatic Cancer: When Cancer Spreads</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/cancer-metastatico">Cáncer metastático</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
