<GlossaryTerm id="CDR0000468796"><TermName>endocrine system</TermName><TermPronunciation>(EN-doh-krin SIS-tem)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>The glands and organs that make hormones and release them directly into the blood so they can travel to tissues and organs all over the body. The hormones released by the endocrine system control many important functions in the body, including growth and development, metabolism, and reproduction. The endocrine system includes the hypothalamus, pineal gland, pituitary gland, thyroid gland, parathyroid glands, thymus, adrenal glands, and pancreas. It also includes the testes in males and the ovaries and placenta (during pregnancy) in females.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000717104" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;endocrine system&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000717105" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;sistema endocrino&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000797853" type="image/jpeg" alt="Glands and organs of the endocrine system; drawing shows the hypothalamus, pituitary gland, pineal gland, thyroid gland, thymus, adrenal gland, pancreas, ovaries (female), and testes (male). An inset shows the back view of the thyroid gland with the four pea-sized parathyroid glands on it." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Glands and organs of the endocrine system. The endocrine system is made up of glands and organs that make hormones that control many important functions in the body. These include the hypothalamus, pituitary gland, pineal gland,  thyroid gland, parathyroid glands, thymus, adrenal glands, pancreas, and the reproductive organs (ovaries in females and testes in males).</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000798523" type="image/jpeg" alt="Glándulas y órganos del sistema endocrino. En la imagen se observan el hipotálamo, la hipófisis, la glándula pineal, la glándula tiroidea, las glándulas paratiroideas, el timo, las glándulas suprarrenales, el páncreas, los ovarios (mujeres) y los testículos (hombres). En un recuadro se enseña la vista posterior de la glándula tiroidea y las cuatro glándulas paratiroideas, cada una de estas del tamaño de una arveja." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Glándulas y órganos del sistema endocrino. El sistema endocrino produce hormonas que controlan muchas funciones importantes del cuerpo. Se compone de glándulas y órganos como  los siguientes: el hipotálamo, la hipófisis, la glándula pineal, la glándula tiroidea, las glándulas paratiroideas, el timo, las glándulas suprarrenales, el páncreas y los órganos reproductores (ovarios en las mujeres y testículos en los hombres).</Caption></MediaLink><SpanishTermName>sistema endocrino</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Conjunto de glándulas y órganos que elaboran hormonas y las liberan directamente en la sangre para que lleguen  a los tejidos y órganos de todo el cuerpo. Estas hormonas controlan muchas funciones importantes, como el crecimiento y el desarrollo, el metabolismo y la reproducción. El sistema endocrino incluye el  hipotálamo, la  glándula pineal, la hipófisis, la glándula tiroidea, las glándulas paratiroideas, el timo, las glándulas suprarrenales y el páncreas. También incluye los testículos en los hombres, así como los ovarios y la placenta (durante el embarazo) en las mujeres. También se llama sistema endocrinológico y sistema hormonal.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2006-08-24</DateFirstPublished><DateLastModified>2019-10-08</DateLastModified></GlossaryTerm>
