<GlossaryTerm id="CDR0000476765"><TermName>plaque radiotherapy</TermName><TermPronunciation>(plak RAY-dee-oh-THAYR-uh-pee)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A type of radiation therapy used to treat eye tumors. A thin piece of metal (usually gold) with radioactive seeds placed on one side is sewn onto the outside wall of the eye with the seeds aimed at the tumor. It is removed at the end of treatment, which usually lasts for several days.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000716565" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;plaque radiotherapy&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000716564" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;radioterapia con placa&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000736669" type="image/jpeg" alt="Drawing of a cross-section of the eye showing the sclera, choroid, retina, and optic nerve. An inset shows a plaque with radioactive seeds that is placed on the outside of the eye. The seeds are aimed at the cancer." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Plaque radiotherapy is a type of radiation therapy used to treat eye cancer. Radioactive seeds are attached to one side of a thin piece of metal (usually gold) called a plaque.  The plaque is sewn onto the outside wall of the eye near the tumor.  The seeds give off radiation which kills the cancer. The plaque is removed at the end of treatment, which usually lasts for several days.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000741768" type="image/jpeg" alt="Dibujo de una sección transversal del ojo en el que se muestra la esclerótica, la coroides, la retina y el nervio óptico. También se observa un cáncer dentro del ojo y una placa radiactiva que se coloca en el exterior del ojo y emite rayos que atraviesan el cáncer. En una ampliación de la placa se observan semillas radiactivas en el interior." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">La radioterapia con placa es un tipo de radioterapia que se usa para tratar el cáncer de ojo. Se colocan semillas radiactivas en un lado de un trozo delgado de metal (por lo general, oro) que se llama placa. La placa se cose sobre la pared externa del ojo de manera que las semillas emitan radiación y destruyan el cáncer. La placa se quita al final del tratamiento, que por lo general dura varios días.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>radioterapia con placa</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Tipo de radioterapia que se usa para tratar los tumores del ojo. Se coloca un trozo delgado de metal (por lo general, oro) que tiene semillas radiactivas en uno de sus lados  y se cose sobre la pared externa del ojo de manera que las semillas apuntan hacia el tumor. La placa se quita al final del tratamiento, que por lo general dura varios días.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2007-10-04</DateFirstPublished><DateLastModified>2018-08-16</DateLastModified></GlossaryTerm>
