<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000507600">
  <TermName>paclitaxel albumin-stabilized nanoparticle formulation</TermName>
  <TermPronunciation>(PA-klih-TAK-sil al-BYOO-min-STAY-bih-lized NA-noh-PAR-tih-kul for-myoo-LAY-shun)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A form of the anticancer drug paclitaxel that is used alone or with other drugs to treat certain types of breast cancer, non-small cell lung cancer, and pancreatic cancer. Paclitaxel albumin-stabilized nanoparticle formulation may have fewer side effects and work better than other forms of paclitaxel.  It is also being studied in the treatment of other types of cancer.  Paclitaxel albumin-stabilized nanoparticle formulation stops cancer cells from growing and dividing and may kill them.   It is a type of taxane. Also called ABI-007, Abraxane, nanoparticle paclitaxel, and protein-bound paclitaxel.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000718690" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;paclitaxel albumin-stabilized nanoparticle formulation&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000718691" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;formulación de nanopartículas de paclitaxel estabilizado con albúmina&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>formulación de nanopartículas de paclitaxel estabilizadas con albúmina</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Forma del medicamento contra el cáncer paclitaxel que se usa solo o con otros medicamentos para el tratamiento de ciertos tipos de cáncer de mama, cáncer de pulmón de células no pequeñas y cáncer de páncreas. La formulación de nanopartículas de paclitaxel estabilizadas con albúmina tal vez produzca menos efectos secundarios, y sea más eficaz que otras formas de paclitaxel.  También está en estudio para el tratamiento de otros tipos de cáncer.  La formulación de nanopartículas de paclitaxel estabilizadas con albúmina detiene el crecimiento y la multiplicación de las células cancerosas y es posible que las destruya. Es un tipo de taxano. También se llama ABI-007, Abraxane, nanopartícula de paclitaxel, nanopartículas de paclitaxel unido a albúmina, paclitaxel fijado a proteínas y paclitaxel unido a albúmina en nanopartículas.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2006-09-15</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2020-12-22</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000495323" url="/about-cancer/treatment/drugs/nanoparticlepaclitaxel">Paclitaxel Albumin-stabilized Nanoparticle Formulation</RelatedDrugSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
