<GlossaryTerm id="CDR0000518299"><TermName>paranasal sinus</TermName><TermPronunciation>(PAYR-uh-NAY-zul SY-nus)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>One of many small hollow spaces in the bones around the nose. Paranasal sinuses are named after the bones that contain them: frontal (the lower forehead), maxillary (cheekbones), ethmoid (beside the upper nose), and sphenoid (behind the nose). The paranasal sinuses open into the nasal cavity (space inside the nose) and are lined with cells that make mucus to keep the nose from drying out during breathing.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000718070" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;paranasal sinus&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000718069" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;seno paranasal&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000713969" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the paranasal sinuses; drawing shows front and side views of the frontal sinus, ethmoid sinus, maxillary sinus, and sphenoid sinus. The nasal cavity and pharynx (throat) are also shown." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Anatomy of the paranasal sinuses (spaces between the bones around the nose).</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000732669" type="image/jpeg" alt="Anatomía de los senos paranasales. En la imagen se observan vistas frontales y laterales del seno frontal, el seno etmoidal, el seno maxilar y el seno esfenoidal. También se muestran la cavidad nasal y la faringe (garganta)." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Anatomía de los senos paranasales (espacios en los huesos que rodean la nariz).</Caption></MediaLink><SpanishTermName>seno paranasal</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Cada una de las múltiples pequeñas cavidades (espacios) dentro de los huesos que rodean la nariz. Los senos paranasales llevan el nombre de los huesos que los contienen: senos frontales (hueso frontal, en la parte inferior de la  frente), senos maxilares (hueso maxilar superior, en el área de la mejilla), senos o celdillas etmoidales (hueso etmoides, en la parte superior de la nariz) y senos esfenoidales (hueso esfenoides, detrás de la nariz). Los senos paranasales se comunican con la cavidad nasal (espacio dentro de la nariz formado por las fosas nasales) y están revestidos de células que elaboran moco para impedir que la nariz se seque durante la respiración. También se llama seno accesorio de la nariz, seno accesorio de las fosas nasales y seno nasal.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2007-03-16</DateFirstPublished><DateLastModified>2012-04-30</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000258028" url="/types/head-and-neck/patient/adult/paranasal-sinus-treatment-pdq">Paranasal Sinus and Nasal Cavity Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000558933" url="/espanol/tipos/cabeza-cuello/paciente/adulto/tratamiento-seno-paranasal-pdq">Tratamiento del cáncer de seno paranasal y de cavidad nasal</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
