<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000572252">
  <TermName>Evista</TermName>
  <TermPronunciation>(ee-VIS-tuh)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A drug used to reduce the risk of invasive breast cancer in postmenopausal women who are at high risk of developing the disease or who have osteoporosis and to prevent and treat osteoporosis in postmenopausal women. Evista is also being studied in the treatment of other types of cancer. It blocks the effects of the hormone estrogen in breast tissue, which may help keep breast cancer cells from growing. Evista may also help keep bone from breaking down. It is a type of selective estrogen receptor modulator (SERM).  Also called raloxifene hydrochloride.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000720795" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Evista&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000720794" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Evista&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>Evista</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Medicamento que se usa para reducir el riesgo de cáncer de mama invasivo en mujeres posmenopáusicas con un riesgo alto de presentar la enfermedad o que tienen osteoporosis, y para prevenir y tratar la osteoporosis en mujeres posmenopáusicas. También está en estudio para el tratamiento de otros tipos de cáncer. Evista bloquea los efectos de la hormona estrógeno en el tejido de la mama, lo que quizás impida la multiplicación  de las células cancerosas de la mama. Además, es posible que ayude a evitar el deterioro de los huesos. Evista es un tipo de modulador selectivo del receptor de estrógeno (MSRE).  También se llama clorhidrato de raloxifeno.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2007-10-05</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2020-10-20</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000557341" url="/about-cancer/treatment/drugs/raloxifenehydrochloride">Raloxifene Hydrochloride</RelatedDrugSummaryRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/breast/risk-reducing-surgery-fact-sheet">Surgery to Reduce the Risk of Breast Cancer</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/breast/breast-hormone-therapy-fact-sheet">Hormone Therapy for Breast Cancer</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/seno/hoja-informativa-mastectomia-preventiva">Cirugía para reducir el riesgo de cáncer de seno</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/seno/hoja-informativa-terapia-hormonal-seno">Terapia hormonal para el cáncer de seno</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
