<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000577033">
  <TermName>aminolevulinic acid hydrochloride</TermName>
  <TermPronunciation>(uh-MEE-noh-LEH-vyoo-LIH-nik A-sid HY-droh-KLOR-ide)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A drug used under the brand names Ameluz and Levulan Kerastick with photodynamic therapy to treat actinic keratosis (a skin condition that may become cancer) and under the brand name Gleolan as an imaging agent during surgery for certain types of brain tumors.  Aminolevulinic acid hydrochloride is also being studied in the treatment of other conditions and types of cancer. When aminolevulinic acid hydrochloride is taken up by abnormal cells, including cancer cells, and is then exposed to certain types of light, it becomes active and kills the cells. It may also help find some types of cancer cells when they are exposed to certain types of light. Aminolevulinic acid hydrochloride is a type of photosensitizing agent.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000720799" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;aminolevulinic acid hydrochloride&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000720798" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;clorhidrato de ácido aminolevulínico&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>clorhidrato de ácido aminolevulínico</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Medicamento que se utiliza bajo  las marcas comerciales Ameluz y Levulan Kerastick, en combinación con terapia fotodinámica, para el tratamiento de la queratosis actínica (afección de la piel que a veces se convierte en cáncer). Además, se usa bajo la marca comercial Gleolan como material de contraste para obtener imágenes durante la cirugía de ciertos tipos de tumores de encéfalo. También está en estudio para el tratamiento de otras afecciones y tipos de cáncer. Las células anormales, como las células cancerosas, captan el clorhidrato de ácido aminolevulínico y luego, cuando se exponen a ciertos tipos de luz, el medicamento se activa y las destruye. A veces, también se usa para encontrar algunos tipos de células cancerosas que se ven cuando se exponen a ciertos tipos de luz. El clorhidrato de ácido aminolevulínico es un tipo de fotosensibilizador. También se llama hidrocloruro de ácido aminolevulínico.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2008-01-10</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2021-02-12</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000500167" url="/about-cancer/treatment/drugs/aminolevulinicacid">Aminolevulinic Acid Hydrochloride</RelatedDrugSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
