<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000615503">
  <TermName>epididymis</TermName>
  <TermPronunciation>(eh-pih-DIH-dih-mis)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A narrow, tightly-coiled tube that is attached to each of the testicles (the male sex glands that produce sperm). Sperm cells (male reproductive cells) move from the testicles into the epididymis, where they finish maturing and are stored.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000720879" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;epididymis&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000720878" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;epidídimo&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000805505" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the male reproductive system; drawing shows the vas deferens (a long tube that carries sperm out of the testes), prostate gland, penis, and testes. An inset shows the vas deferens and epididymis (a coiled tube that is attached to each of the testes and is where the sperm mature and are stored)." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Anatomy of the male reproductive system. The male reproductive system is made up of organs and glands involved in making offspring (children). These include the vas deferens (a long tube that carries sperm out of the testes), epididymis (a coiled tube that is attached to each of the testes and is where the sperm mature and are stored), prostate gland, penis, and testes.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000806160" type="image/jpeg" alt="Anatomía del aparato reproductor masculino. En la imagen se observan el conducto deferente (tubo largo que transporta los espermatozoides fuera de los testículos), la glándula prostática, el pene y los testículos. En un recuadro se observan el conducto deferente y el epidídimo (tubo con forma de espiral que se conecta a cada uno de los testículos y que es donde maduran y se almacenan los espermatozoides)." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Anatomía del aparato reproductor masculino. El aparato reproductor masculino está formado por órganos y glándulas que participan en la procreación (engendrar descendencia). Estos abarcan el conducto deferente (tubo largo que transporta los espermatozoides fuera de los testículos), el epidídimo (tubo con forma de espiral que se conecta a cada uno de los testículos y que es donde maduran y se almacenan los espermatozoides), la glándula prostática, el pene y los testículos.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>epidídimo</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tubo estrecho, con forma de espiral muy apretada que se conecta a cada uno de los testículos (glándulas sexuales masculinas que elaboran los espermatozoides). Los espermatozoides (células reproductivas masculinas) pasan de los testículos al epidídimo, donde terminan de madurar y se almacenan.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2008-09-23</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2021-10-06</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
