<GlossaryTerm id="CDR0000637273"><TermName>diffuse intrinsic pontine glioma</TermName><TermPronunciation>(dih-FYOOS in-TRIN-sik PON-teen glee-OH-muh)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A rare, fast-growing tumor that forms in cells called glial cells in a part of the brain stem called the pons. Diffuse intrinsic pontine gliomas tend to spread to nearby tissue and other parts of the brain stem, are hard to treat, and have a poor prognosis (outcome). They usually occur in children.  Also called DIPG.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000722655" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;diffuse intrinsic pontine glioma&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000722656" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;glioma pontino intrínseco difuso&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000772103" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the brain; the right panel shows the supratentorial area (the upper part of the brain) and the posterior fossa/infratentorial area (the lower back part of the brain). The supratentorial area contains the cerebrum, lateral ventricle and third ventricle (with cerebrospinal fluid shown in blue), choroid plexus, pineal gland, hypothalamus, pituitary gland, and optic nerve. The posterior fossa/infratentorial area contains the cerebellum, tectum, fourth ventricle, and brain stem (midbrain, pons, and medulla). The spinal cord is also shown. The left panel shows the cerebrum, ventricles (fluid-filled spaces), meninges, skull, cerebellum, brain stem (pons and medulla), and spinal cord." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Anatomy of the brain. The supratentorial area (the upper part of the brain) contains the cerebrum, lateral ventricle and third ventricle (with cerebrospinal fluid shown in blue), choroid plexus, pineal gland, hypothalamus, pituitary gland, and optic nerve.  The posterior fossa/infratentorial area (the lower back part of the brain) contains the cerebellum, tectum, fourth ventricle, and brain stem (midbrain, pons, and medulla).  The skull and meninges protect the brain and spinal cord.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000772108" type="image/jpeg" alt="Anatomía del encéfalo. Dibujo dividido en dos paneles. En el panel derecho se observa el interior de la cabeza de una niña donde se señalan las dos regiones del encéfalo: supratentorial en la porción superior e infratentorial (fosa posterior) en la porción inferior y posterior. En la región supratentorial, se señala el cerebro, un ventrículo lateral, el tercer ventrículo con el líquido cefalorraquídeo en azul, el plexo coroideo, la glándula pineal, el hipotálamo, la hipófisis y un nervio óptico. En la región infratentorial (fosa posterior), se señala el cerebelo, el techo del mesencéfalo, el cuarto ventrículo y las tres partes del tronco encefálico: mesencéfalo, protuberancia y bulbo raquídeo. También se señala la médula espinal. En el panel izquierdo se observa el interior de la cabeza de una niña donde se señalan el cerebro, los ventrículos (espacios llenos de líquido), las meninges, el cráneo, el cerebelo, la médula espinal y dos partes del tronco encefálico: protuberancia y bulbo raquídeo." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Anatomía del encéfalo. Dibujo dividido en dos paneles.  En el panel derecho, se observa la región supratentorial (porción superior del encéfalo) que contiene  el cerebro, los ventrículos laterales, el tercer ventrículo con el líquido cefalorraquídeo en azul, el plexo coroideo, la glándula pineal, el hipotálamo, la hipófisis y el nervio óptico. También se observa la región infratentorial o fosa posterior (porción inferior y posterior del encéfalo) que contiene el cerebelo, el techo del mesencéfalo, el cuarto ventrículo y las tres partes del tronco encefálico: mesencéfalo, protuberancia y bulbo raquídeo.  En el panel izquierdo, se señalan el cráneo y las meninges que protegen el encéfalo y la médula espinal.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>glioma pontino intrínseco difuso</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Tipo de tumor raro de crecimiento rápido que se forma en las células neurogliales en una parte del tronco encefálico llamada protuberancia. El  glioma pontino intrínseco difuso tiende a diseminarse al tejido cercano y a otras partes del tronco encefálico; es difícil de tratar y tiene un pronóstico (desenlace) precario. Por lo general, este tipo de tumor cerebral se presenta durante la niñez. También se llama glioma difuso de línea media centrado en la protuberancia, glioma difuso intrínseco de tronco, glioma protuberancial intrínseco difuso y GPID.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2009-03-05</DateFirstPublished><DateLastModified>2018-11-08</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000813727" url="/types/brain/patient/diffuse-intrinsic-pontine-glioma">Diffuse Intrinsic Pontine Glioma (DIPG)</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000815004" url="/espanol/tipos/cerebro/paciente/glioma-pontino-intrinseco-difuso">Glioma pontino intrínseco difuso</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
