<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000666689">
  <TermName>human papillomavirus DNA test</TermName>
  <TermPronunciation>(HYOO-mun PA-pih-LOH-muh-VY-rus …)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A laboratory test in which cells are scraped from the cervix to look for DNA of human papillomaviruses (HPV). HPV can cause abnormal tissue growth (for example, warts) and other changes to cells. Infection for a long time with certain types of HPV can cause cervical cancer. HPV can also play a role in other types of cancer, such as cancers of the anus, vagina, vulva, penis, and oropharynx. Also called HPV DNA test.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000726019" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;human papillomavirus DNA test&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000726018" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;prueba del ADN del virus del papiloma humano&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>prueba del ADN del virus del papiloma humano</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Prueba de laboratorio en la que se raspan células del cuello uterino para detectar el ADN de  los virus del papiloma humano (VPH).   Ciertos tipos de  VPH causan crecimiento de tejido anormal (por ejemplo, verrugas) y otros cambios en las células.   En ocasiones, la infección prolongada por determinados tipos de VPH causa cáncer de cuello uterino.   Además, es posible que estos virus participen en la formación de otros tipos de cáncer, como los cánceres de ano, vagina, vulva, pene y orofaringe. También se llama prueba de ADN para la detección del virus del papiloma humano, prueba del ADN del VPH y prueba del DNA del virus del papiloma humano.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2010-06-04</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/types/cervical/hp/cervical-screening-pdq" UseWith="en">Cervical Cancer Screening (Health Professional Version)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/cuello-uterino/pro/deteccion-cuello-uterino-pdq" UseWith="es">Exámenes de detección del cáncer de cuello uterino – Versión para profesionales de salud</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
