<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000702097">
  <TermName>Sipple syndrome</TermName>
  <TermPronunciation>(SIH-pul SIN-drome)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A rare,
          genetic disorder that affects the endocrine glands and
          causes a type of thyroid cancer called medullary thyroid
          cancer, pheochromocytoma, and parathyroid gland cancer. It
          may also cause benign (noncancerous) tumors in the
          parathyroid glands and adrenal glands. The affected
          endocrine glands may make high levels of hormones, which
          can lead to other medical problems such as high blood
          pressure and kidney stones. An itchy skin condition may
          also occur. Sipple syndrome is caused
          by a mutation (change) in a gene called
          RET. Also called MEN2A, MEN2A syndrome, multiple endocrine adenomatosis type 2A, and multiple endocrine neoplasia type 2A syndrome.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000733006" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Sipple syndrome&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000733005" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;síndrome de Sipple&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>síndrome de Sipple</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Trastorno genético raro que afecta las glándulas endocrinas y causa un
tipo de cáncer de tiroides que se llama cáncer de
tiroides medular, además de feocromocitoma y cáncer de glándula
paratiroidea. También produce  tumores benignos (no
cancerosos) en las glándulas paratiroideas y suprarrenales. Es posible que las glándulas endocrinas afectadas produzcan concentraciones altas de hormonas, lo  que conlleva otros problemas médicos como presión arterial
alta y cálculos renales. Además, en ocasiones produce picazón de la piel. La causa del síndrome de Sipple
es una mutación (cambio) en un gen que se llama

      <GeneName>RET</GeneName>
      . También se llama adenomatosis endocrina múltiple de tipo 2A, NEM2A, síndrome de NEM2A y síndrome de neoplasia endocrina múltiple de tipo 2A.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2011-10-21</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://rarediseases.info.nih.gov/diseases/4881/multiple-endocrine-neoplasia-type-2a">Multiple endocrine neoplasia type 2A (Genetic and Rare Diseases Information Center)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://medlineplus.gov/genetics/condition/multiple-endocrine-neoplasia/">Multiple endocrine neoplasia (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://medlineplus.gov/spanish/ency/article/000399.htm">Neoplasia endocrina múltiple (NEM) II (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000799404" url="/types/multiple-endocrine-neoplasia/patient-child-men-syndromes-treatment-pdq">Childhood Multiple Endocrine Neoplasia (MEN) Syndromes Treatment</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000800622" url="/espanol/tipos/neoplasia-endocrina-multiple/paciente-tratamiento-sindromes-nem-infantil-pdq">Tratamiento de los síndromes de neoplasia endocrina múltiple infantiles</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
