<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000718932">
  <TermName>Erwinaze</TermName>
  <TermPronunciation>(ER-wih-nayz)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>
      A drug that contains the active ingredient asparaginase Erwinia chrysanthemi and is used with other drugs to treat acute lymphoblastic leukemia. It is used in people who cannot take the enzyme asparaginase that comes from the bacterium 
      <ScientificName>E. coli</ScientificName>
      . It is also being studied in the treatment of other types of cancer. Erwinaze breaks down the amino acid asparagine and may stop the growth of cancer cells that need asparagine to grow. It may also kill cancer cells. Erwinaze is a type of protein synthesis inhibitor.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000732936" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Erwinaze&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000732935" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Erwinaze&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>Erwinaze</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Medicamento que contiene el principio activo asparaginasa de Erwinia chrysanthemi y que se usa con otros medicamentos para el tratamiento de la leucemia linfoblástica aguda. Se utiliza en personas que no pueden recibir la enzima asparaginasa que se obtiene de la bacteria 
      <ScientificName>E. coli</ScientificName>
      . También está en estudio para el tratamiento de otros tipos de cáncer. Erwinaze descompone el aminoácido asparagina y es posible que de esta manera se detenga la multiplicación de las células cancerosas que necesitan asparaginasa para multiplicarse. Además, quizás destruya células cancerosas. Erwinaze es un tipo de inhibidor de la síntesis de proteínas.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2011-12-14</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000717920" url="/about-cancer/treatment/drugs/asparaginase-erwinia-chrysanthemi">Asparaginase Erwinia Chrysanthemi</RelatedDrugSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
