<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000739359">
  <TermName>stage III perihilar bile duct cancer</TermName>
  <TermPronunciation>(... PAYR-ee-HY-ler bile dukt KAN-ser)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Stage III is divided into stages IIIA, IIIB, and IIIC. In stage IIIA, cancer has spread to branches on one side of the hepatic artery or of the portal vein. In stage IIIB, cancer has spread to one or more of the following: (1) the main part of the portal vein or its branches on both sides; (2) the common hepatic artery; (3) the right hepatic duct and the left branch of the hepatic artery or of the portal vein; and/or (4) the left hepatic duct and the right branch of the hepatic artery or of the portal vein. In stage IIIC, cancer has spread to 1 to 3 nearby lymph nodes. </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000742079" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage III perihilar bile duct cancer&quot;" language="en" id="_5"/>
  <MediaLink ref="CDR0000742080" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de vías biliares perihiliares en estadio III&quot;" language="es" id="_6"/>
  <SpanishTermName>cáncer de vías biliares perihiliares en estadio III</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>El estadio III se divide en los estadios IIIA, IIIB y IIIC. En el estadio IIIA, el cáncer se diseminó a las  ramas de un lado de la arteria hepática o de la vena porta. En el estadio IIIB, el cáncer se diseminó a uno o más de los siguientes sitios: 1) la parte principal de la vena porta o sus ramas en ambos lados; 2) la arteria hepática común; 3) el conducto hepático derecho y la rama izquierda de la arteria hepática o de la vena porta; o 4) el conducto hepático izquierdo y la rama derecha de la arteria hepática o de la vena porta. En el estadio IIIC, el cáncer se diseminó a un máximo de 3 ganglios linfáticos cercanos. También se llama cáncer de conducto biliar perihiliar en estadio III.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2012-09-06</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2018-02-28</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000809669" url="/types/liver/bile-duct-cancer/stages">Bile Duct Cancer Stages</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000809679" url="/espanol/tipos/higado/cancer-vias-biliares/estadios">Estadios del cáncer de vías biliares</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
