<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000740024">
  <TermName>enzalutamide</TermName>
  <TermPronunciation>(EN-zuh-LOO-tuh-mide)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A drug used to treat certain types of prostate cancer. It is also being studied in the treatment of other types of cancer. Enzalutamide binds to proteins called androgen receptors, which are found in some prostate cancer cells. These proteins bind to androgens (male hormones) and may cause cancer cells to grow. Enzalutamide blocks these proteins and may keep cancer cells from growing. It is a type of antiandrogen. Also called Xtandi.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000742087" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;enzalutamide&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000742088" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;enzalutamida&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>enzalutamida</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Medicamento que se usa para el tratamiento de ciertos tipos de cáncer de próstata. También está en estudio para el tratamiento de otros tipos de cáncer. La enzalutamida se une a  unas proteínas llamadas receptores de andrógeno, que se encuentran en algunas células de cáncer de próstata. Estas proteínas a su vez se unen a los andrógenos (hormonas masculinas) y en ocasiones hacen que  las células cancerosas se multipliquen. La enzalutamida bloquea estas proteínas y es posible que impida la multiplicación de células cancerosas. Es un tipo de antiandrógeno. También se llama Xtandi.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2012-09-13</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2023-11-26</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000739828" url="/about-cancer/treatment/drugs/enzalutamide">Enzalutamide</RelatedDrugSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
