<GlossaryTerm id="CDR0000759141"><TermName>FIT</TermName><TermDefinition><DefinitionText>A test that checks for occult (hidden) blood in the stool. A small sample of stool is placed in a special collection tube or on a special card for testing. The test uses an antibody that binds to a blood protein called hemoglobin to detect any blood. Blood in the stool may be a sign of colorectal cancer or other problems, such as polyps, ulcers, or hemorrhoids. Also called fecal immunochemical test, iFOBT, immunoassay fecal occult blood test, immunochemical fecal occult blood test, and immunologic fecal occult blood test.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000784770" type="image/jpeg" alt="Fecal immunochemical test (FIT); drawing shows a FIT kit, which includes the package insert, the collection paper, and a collection tube with a small brush inside of it. Also shown are the biohazard bag, the return envelope, and a paper with information about colorectal cancer and colorectal cancer screening." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">A fecal immunochemical test (FIT) checks for occult (hidden) blood in the stool. A small sample of stool is placed in a special collection tube or on special cards and returned to a doctor or laboratory for testing.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000786464" type="image/jpeg" alt="Prueba inmunoquímica fecal (FIT); el dibujo muestra un estuche de FIT, que incluye las instrucciones de uso, el papel recolector de muestra y el tubo recolector que contiene un pequeño cepillo. También muestra la bolsa de riesgo biológico, el sobre de devolución y la hoja de información sobre cáncer colorrectal y exámenes de detección del cáncer colorrectal." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">La prueba inmunoquímica fecal (FIT) sirve para verificar si  hay sangre oculta (escondida) en la materia fecal. Se coloca una muestra pequeña de materia fecal en un tubo recolector especial o en tarjetas especiales y se envían al médico  o laboratorio para su análisis.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>FIT</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Prueba para verificar si hay sangre oculta (escondida) en la materia fecal. Se coloca una muestra pequeña de materia fecal en un tubo recolector especial o en una tarjeta especial para el análisis. En la prueba, se usa un anticuerpo que se une a una proteína sanguínea llamada hemoglobina con el fin de detectar la sangre. Es posible que la sangre en la materia fecal sea un signo de cáncer colorrectal o de otros problemas, como pólipos, úlceras o hemorroides. También se llama análisis de sangre oculta en la materia fecal mediante inmunoensayo, análisis inmunológico de sangre oculta en la materia fecal, análisis inmunoquímico de sangre oculta en la materia fecal, iFOBT y prueba inmunoquímica fecal.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2014-06-16</DateFirstPublished><DateLastModified>2022-04-08</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/colorectal/screening-fact-sheet">Screening Tests to Detect Colorectal Cancer and Polyps</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/colorrectal/hoja-informativa-deteccion">Exámenes para detectar el cáncer colorrectal y los pólipos</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
