<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000763035">
  <TermName>cutaneous lichen amyloidosis</TermName>
  <TermPronunciation>(kyoo-TAY-nee-us LY-ken A-muh-loy-DOH-sis)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Itchy papules that are brownish-red in color and typically appear on the shins, thighs, feet, or neck.</DefinitionText>
    <Dictionary>Genetics</Dictionary>
    <Audience>Health professional</Audience>
  </TermDefinition>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A chronic condition marked by the presence of itchy, reddish-brown, scaly, raised bumps on the skin. Over time, the bumps can form thick, hard patches on the skin. They usually occur on the shins but can also occur on the thighs, feet, neck, back, and lower part of the arm. These bumps are a result of a buildup of abnormal proteins in the skin. The cause of cutaneous lichen amyloidosis is usually not known. Sometimes it is found in people with a rare genetic condition called multiple endocrine neoplasia type 2A (MEN2A) and in people with mutations (changes) in certain genes. Cutaneous lichen amyloidosis most often occurs in middle adulthood and is more common in men and in people with darker skin.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000764452" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cutaneous lichen amyloidosis&quot;" language="en" id="_2"/>
  <MediaLink ref="CDR0000804299" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;amiloidosis cutánea liquenoide&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000762974" type="image/jpeg" alt="Photograph of the neck and upper back of an individual whose skin is covered with many small bumps that are brownish-red in color." language="en" audience="Health_professionals" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">Cutaneous lichen amyloidosis is a condition in which itchy papules that are brownish-red in color typically appear on the shins, thighs, feet, or neck, as shown here.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000762974" type="image/jpeg" alt="Photograph of the neck and upper back of an individual whose skin is covered with many small bumps that are brownish-red in color." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_6">
    <Caption language="en">Cutaneous lichen amyloidosis is a condition in which itchy papules that are brownish-red in color typically appear on the shins, thighs, feet, or neck, as shown here.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000762974" type="image/jpeg" alt="Fotografía del cuello y la parte superior de la espalda de una persona cuya piel está cubierta por muchas pápulas pequeñas de color rojo parduzco." language="es" audience="Health_professionals" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">La amiloidosis cutánea liquenoide es una afección caracterizada por pápulas pruriginosas de color rojo parduzco que por lo general aparecen en las crestas tibiales,  los muslos, los pies y el cuello (como se observa en la fotografía).</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000762974" type="image/jpeg" alt="Fotografía del cuello y la parte superior de la espalda de una persona cuya piel está cubierta por muchas pápulas pequeñas de color rojo parduzco." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_8">
    <Caption language="es">La amiloidosis cutánea liquenoide es una afección caracterizada por pápulas pruriginosas de color rojo parduzco que por lo general aparecen en las crestas tibiales,  los muslos, los pies y el cuello (como se observa en la fotografía).</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>amiloidosis cutánea liquenoide</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Pápulas pruriginosas de color rojo parduzco  que por  lo general aparecen  en las crestas tibiales, los muslos, los pies o el cuello.</DefinitionText>
    <Dictionary>Genetics</Dictionary>
    <Audience>Health professional</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Afección crónica de la piel caracterizada por la presencia de bultos escamosos de color rojo parduzco que pican. Con el tiempo estos bultos forman placas duras y gruesas en la superficie de la piel. Suelen aparecer en la parte anterior de las piernas, pero también surgen en los muslos, los pies, la nuca, la espalda y los antebrazos. Estos bultos se forman por la acumulación de proteínas anormales en la piel. A menudo no se sabe la causa de la amiloidosis cutánea liquenoide, pero a veces se encuentra en personas con una afección genética rara llamada neoplasia endocrina múltiple de tipo 2A (NEM2A) y en quienes tienen mutaciones (cambios) en determinados genes. La amiloidosis cutánea liquenoide es más común en adultos de mediana edad, y es más frecuente en hombres y personas de piel oscura.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2014-07-16</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
