<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000770184">
  <TermName>intrahepatic bile duct cancer</TermName>
  <TermPronunciation>(IN-truh-heh-PA-tik bile dukt KAN-ser)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A rare cancer
          that forms in the bile ducts inside the liver. A bile duct
          is a tube that carries bile (fluid made by the liver)
          between the liver and gallbladder and the small intestine.
          Only a small number of bile duct cancers are
          intrahepatic.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000774976" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;intrahepatic bile duct cancer&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000774975" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de vías biliares intrahepáticas&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000765897" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the intrahepatic bile ducts; drawing shows the liver and the intrahepatic bile ducts, which include the right and left hepatic ducts. Also shown is the common hepatic duct, gallbladder, cystic duct, common bile duct, pancreas, ampulla of Vater, and small intestine. An inset shows a cross section of a liver lobule with a network of bile ductules leading into a bile duct." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Anatomy of the intrahepatic bile ducts. Intrahepatic bile ducts are a network of small tubes that carry bile inside the liver. The smallest ducts, called ductules, come together to form the right and left hepatic ducts, which lead out of the liver. The two ducts join outside the liver and form the common hepatic duct. The cystic duct from the gallbladder joins the common hepatic duct to form the common bile duct. The common bile duct passes through the pancreas and ends in the small intestine. Bile is made by the liver and stored in the gallbladder. When food is being digested, bile is released from the gallbladder and passes through the common bile duct, pancreas, and ampulla of Vater into the small intestine.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000774903" type="image/jpeg" alt="Anatomía de las vías biliares intrahepáticas. En el dibujo se observan el hígado y las vías biliares intrahepáticas resaltadas en color brillante. Se señalan los conductos hepáticos derecho e izquierdo, el conducto hepático común, la vesícula biliar, el conducto cístico, el conducto colédoco, el páncreas, la ampolla de Vater y una porción del intestino delgado. En la parte superior izquierda se observa el tronco de una persona y se señala la ubicación del hígado, la vesícula biliar, el páncreas y el intestino delgado. En un recuadro de la parte inferior izquierda se muestra un corte transversal ampliado de un lóbulo del hígado con una red de conductillos biliares que desembocan en un conducto biliar." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Anatomía de las vías biliares intrahepáticas. Las vías biliares intrahepáticas son una red de tubos pequeños que transportan bilis dentro del hígado. Los conductos más pequeños, llamados conductillos, se unen para formar los conductos biliares hepáticos derecho e izquierdo que salen del hígado. Los dos conductos se unen fuera del hígado y forman el conducto hepático común. El conducto cístico conecta la vesícula biliar con el conducto hepático común para formar el conducto colédoco. El conducto colédoco pasa a través del páncreas hasta llegar al intestino delgado. El hígado produce la bilis que se almacena en la vesícula biliar. Cuando se digieren los alimentos, la vesícula biliar libera la bilis que pasa por el páncreas hacia el intestino delgado, donde ayuda a digerir las grasas.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>cáncer de vías biliares intrahepáticas</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Cáncer raro que se
forma en
las vías biliares
del interior del
hígado.
Las vías biliares son los conductos (tubos) que transportan la bilis (líquido
elaborado por el hígado) desde el hígado y
 la vesícula
biliar hasta el intestino
delgado. Solo unos pocos cánceres de
vías biliares son
intrahepáticos. También se llama cáncer de conducto biliar intrahepático y colangiocarcinoma intrahepático.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2015-06-17</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2015-08-31</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000809666" url="/types/liver/bile-duct-cancer">What Is Bile Duct Cancer (Cholangiocarcinoma)?</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000809673" url="/espanol/tipos/higado/cancer-vias-biliares">¿Qué es el cáncer de vías biliares (colangiocarcinoma)?</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
