<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000770485">
  <TermName>cancer-related post-traumatic stress</TermName>
  <TermPronunciation>(KAN-ser-ree-LAY-ted post-traw-MA-tik stress)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A condition
          that develops in some people who are diagnosed with cancer.
          Symptoms of cancer-related post-traumatic stress (PTS)
          include having frightening thoughts or trouble sleeping,
          being distracted or overexcited, feeling alone, or losing
          interest in daily activities. Symptoms may also include
          feelings of shock, fear, helplessness, or horror.
          Cancer-related PTS can occur anytime after diagnosis,
          including during or after treatment. Relaxation training,
          counseling, support groups, and certain medicines may be
          used to reduce symptoms of PTS.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000774997" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cancer-related post-traumatic stress&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000774998" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;estrés postraumático relacionado con el cáncer&quot;" language="es" id="_6"/>
  <SpanishTermName>estrés postraumático relacionado con el cáncer</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Afección de algunas personas con cáncer. Los síntomas del estrés postraumático (EPT) relacionado con el cáncer incluyen pensamientos de temor, problemas para dormir, distracción o demasiada agitación, sensación de soledad y pérdida del interés en  las actividades diarias. Otros síntomas son conmoción, miedo, impotencia u  horror. El estrés postraumático surge en cualquier momento después del diagnóstico de cáncer, incluso durante el tratamiento o después. Para controlar los síntomas de esta afección se usan ejercicios de relajación, psicoterapia, terapia en  grupos de apoyo y ciertos medicamentos. También se llama estrés postraumático en pacientes de cáncer.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2015-06-17</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
