<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000772606">
  <TermName>immune checkpoint inhibitor</TermName>
  <TermPronunciation>(ih-MYOON CHEK-poynt in-HIH-bih-ter)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of drug that blocks proteins called checkpoints that are made by some types of immune system cells, such as T cells, and some cancer cells.  These checkpoints help keep immune responses from being too strong and sometimes can keep T cells from killing cancer cells. When these checkpoints are blocked, T cells can kill cancer cells better. Examples of checkpoint proteins found on T cells or cancer cells include PD-1/PD-L1 and CTLA-4/B7-1/B7-2.  Some immune checkpoint inhibitors are used to treat cancer.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000775006" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;immune checkpoint inhibitor&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000775005" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;inhibidor de puntos de control inmunitario&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000774646" type="image/jpeg" alt="Immune checkpoint inhibitor; the panel on the left shows the binding of proteins PD-L1 (on the tumor cell) to PD-1 (on the T cell), which keeps T cells from killing tumor cells in the body. Also shown are a tumor cell antigen and T cell receptor. The panel on the right shows immune checkpoint inhibitors (anti-PD-L1 and anti-PD-1) blocking the binding of PD-L1 to PD-1, which allows the T cells to kill tumor cells." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Immune checkpoint inhibitor. Checkpoint proteins, such as PD-L1 on tumor cells and PD-1 on T cells, help keep immune responses in check. The binding of PD-L1 to PD-1 keeps T cells from killing tumor cells in the body (left panel). Blocking the binding of PD-L1 to PD-1 with an immune checkpoint inhibitor (anti-PD-L1 or anti-PD-1) allows the T cells to kill tumor cells (right panel).</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000776560" type="image/jpeg" alt="Immune checkpoint inhibitor; the panel on the left shows the binding of the T-cell receptor (TCR) to antigen and MHC proteins on the antigen-presenting cell (APC) and the binding of CD28 on the T cell to B7-1/B7-2 on the APC. It also shows the binding of B7-1/B7-2 to CTLA-4 on the T cell, which keeps the T cells in the inactive state. The panel on the right shows immune checkpoint inhibitor (anti-CTLA antibody) blocking the binding of B7-1/B7-2 to CTLA-4, which allows the T cells to be active and to kill tumor cells." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_8">
    <Caption language="en">Immune checkpoint inhibitor. Checkpoint proteins, such as B7-1/B7-2 on antigen-presenting cells (APC) and CTLA-4 on T cells, help keep the body’s immune responses in check. When the T-cell receptor (TCR) binds to antigen and major histocompatibility complex (MHC) proteins on the APC and CD28 binds to B7-1/B7-2 on the APC, the T cell can be activated. However, the binding of B7-1/B7-2 to CTLA-4 keeps the T cells in the inactive state so they are not able to kill tumor cells in the body (left panel). Blocking the binding of B7-1/B7-2 to CTLA-4 with an immune checkpoint inhibitor (anti-CTLA-4 antibody) allows the T cells to be active and to kill tumor cells (right panel).</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000777021" type="image/jpeg" alt="Inhibidor de puntos de control inmunitario; en el panel de la izquierda se muestra la unión de la proteína PD-L1 (en la célula tumoral) con la proteína PD-1 (en la célula T), lo que impide que las células T destruyan las células tumorales del cuerpo. También se muestra un antígeno de una célula tumoral y un receptor de una célula T. En el panel de la derecha, se muestran inhibidores de puntos de control inmunitario (anti-PD-L1 y anti-PD-1) que impiden la unión de PD-L1 con PD-1, lo que permite que las células T destruyan las células tumorales." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_5">
    <Caption language="es">Inhibidor de puntos de control inmunitario. Las proteínas de puntos de control,  como PD-L1 (en las células tumorales) y PD-1 (en las células T), ayudan a mantener el control de las reacciones inmunitarias. La unión de PD-L1 a PD-1 impide que la célula T destruya las células tumorales del cuerpo (panel izquierdo). El bloqueo de la unión de PD-L1 con PD-1 mediante un inhibidor de puntos de control inmunitario (anti-PD-L1 o anti-PD-1) permite que las células T destruyan las células tumorales (panel derecho).</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000777020" type="image/jpeg" alt="Inhibidor de puntos de control inmunitario. En el panel izquierdo, se observa la unión del receptor de la célula T (TCR) con el antígeno y las proteínas del complejo principal de histocompatibilidad (MHC) en la célula presentadora de antígeno, y la unión de CD28 en la célula T con B7-1/B7-2 en la célula presentadora de antígeno. También se muestra la unión de B7-1/B7-2 con CTLA-4 en la célula T, que mantiene inactivas a las células T. En el panel derecho, se observa un inhibidor de puntos de control (anticuerpo anti-CTLA) que impide la unión de B7-1/B7-2 con CTLA-4, lo que permite que las células T se activen y destruyan las células tumorales." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_9">
    <Caption language="es">Inhibidor de puntos de control inmunitario. Las proteínas de puntos de control, como B7-1/B7-2 en  las células presentadoras de antígeno y CTLA-4 en las células T, ayudan a mantener bajo control las reacciones inmunitarias. Cuando el receptor de las células T (TCR) se une al antígeno y a las proteínas del complejo principal de histocompatibilidad (MHC) en la célula presentadora de antígeno y  CD28 se une a B7-1/B7-2 en la célula presentadora de antígeno, es posible que se active la célula  T. Sin embargo, la unión de  B7-1/B7-2 con CTLA-4 mantiene las células T inactivas de manera que no pueden destruir las células tumorales del cuerpo (panel izquierdo). El bloqueo de la unión de  B7-1/B7-2 con CTLA-4 con un inhibidor de puntos de control (anticuerpo anti-CTLA-4) permite que la célula T se active y destruya las células tumorales (panel derecho).</Caption>
  </MediaLink>
  <EmbeddedVideo id="_6" ref="CDR0000795515" hosting="youtube" unique_id="GIUu239FWMg" language="en" audience="Patients" template="Video75NoTitle">
    <VideoTitle>Immune Checkpoint Inhibitors</VideoTitle>
    <Caption language="en">Immunotherapy uses the body’s immune system to fight cancer. This animation explains one type of immunotherapy that uses immune checkpoint inhibitors to treat cancer.</Caption>
  </EmbeddedVideo>
  <EmbeddedVideo id="_7" ref="CDR0000795595" hosting="youtube" unique_id="kONnvzq1FK0" language="es" audience="Patients" template="Video75NoTitle">
    <VideoTitle>Immune Checkpoint Inhibitors-Spanish</VideoTitle>
    <Caption language="es">La inmunoterapia usa el sistema inmunitario del cuerpo para combatir el cáncer. En este video se describe un tipo de inmunoterapia que usa los inhibidores de puntos de control inmunitario para tratar el cáncer.</Caption>
  </EmbeddedVideo>
  <SpanishTermName>inhibidor de puntos de control inmunitario</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de medicamento que impide la acción de proteínas que se llaman puntos de control, que son elaboradas por algunos tipos de células del sistema inmunitario, como las células T, y algunas células cancerosas. Estos puntos de control ayudan a evitar que las respuestas inmunitarias sean muy fuertes y en ocasiones evitan que las células T destruyan células cancerosas. Cuando se bloquea la acción de estos puntos de control, las células T destruyen mejor las células cancerosas. PD-1/PD-L1 y CTLA-4/B7-1/B7-2 son ejemplos de proteínas de puntos de control que están en las células T o en las células cancerosas. Algunos inhibidores de puntos de control inmunitario se usan para tratar el cáncer.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2015-06-17</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2020-01-16</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/treatment/types/immunotherapy/checkpoint-inhibitors">Immune Checkpoint Inhibitors</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
