<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000775967">
  <TermName>biliary bypass</TermName>
  <TermPronunciation>(BIH-lee-AYR-ee BY-pas)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Surgery done to help relieve symptoms caused by a blocked bile duct. During a biliary bypass, the gallbladder or a part of the bile duct before the blockage is connected to either a part of the bile duct that is past the blockage or to the small intestine. This allows bile (fluid made by the liver) to flow around the blockage to the gallbladder or small intestine. A blocked bile duct may be caused by cancer or other conditions, such as gallstones, infection, or scar tissue. A biliary bypass is usually done in patients who have bile duct tumors that cannot be completely removed by surgery.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000778429" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;biliary bypass&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000778428" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;derivación biliar&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000658899" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the gallbladder; shows the liver, common hepatic duct, cystic duct, common bile duct, pancreas, and small intestine. The inset shows the liver, bile ducts, gallbladder, pancreas, and small intestine." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Anatomy of the gallbladder. The gallbladder is just below the liver. Bile is stored in the gallbladder and flows through the cystic duct and the common bile duct into the small intestine when food is being digested. </Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000668854" type="image/jpeg" alt="Anatomía de la vesícula biliar; se observa el hígado, el conducto hepático común, el conducto cístico, el conducto colédoco, el páncreas y el intestino delgado. En el recuadro se observa el hígado, los conductos biliares, la vesícula biliar, el páncreas y el intestino delgado." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Anatomía de la vesícula biliar. La vesícula biliar está justo debajo del hígado. La bilis se almacena en la vesícula biliar y  fluye a través del conducto cístico y el conducto colédoco hacia el intestino delgado cuando se están digiriendo los alimentos.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>derivación biliar</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Cirugía que se hace con el fin de aliviar los síntomas que ocasiona la obstrucción de las vías biliares. Durante la derivación biliar, se conecta la vesícula biliar o una parte de un conducto biliar ubicado antes de la obstrucción con una parte de un conducto biliar que está después de la obstrucción o el conducto se conecta de manera directa al intestino delgado. Esto permite que la bilis (líquido elaborado por el  hígado) fluya alrededor de la obstrucción hacia la vesícula biliar o al intestino delgado. La causa de la obstrucción de las vías biliares a veces es un cáncer u otras afecciones, como  los cálculos en la vesícula biliar, una infección o tejido cicatrizado. Por lo general, la derivación biliar se realiza en pacientes con tumores en las vías  biliares que no se pueden extirpar por completo  mediante cirugía. También se llama anastomosis biliodigestiva y derivación biliodigestiva.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2015-12-28</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2018-06-04</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
