<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000779699">
  <TermName>percutaneous epididymal sperm aspiration</TermName>
  <TermPronunciation>(per-kyoo-TAY-nee-us eh-pih-DIH-dih-mul … AS-pih-RAY-shun)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A procedure in which a sample of sperm cells is removed from the epididymis through a small needle attached to a syringe. The epididymis is a narrow, tightly-coiled tube that is attached to each of the testicles and is where sperm cells mature and are stored.  The sperm is looked at under a microscope in a laboratory, where it may be used right away to fertilize eggs or frozen for future infertility treatment. Percutaneous epididymal sperm aspiration may be useful for men who have fertility problems caused by a blockage that keeps sperm from being ejaculated. This could be caused by previous vasectomy, certain genetic conditions, infection, or other conditions. It may also be useful for men who want to have children after having treatment that may cause infertility, such as certain cancer treatments. Percutaneous epididymal sperm aspiration is a type of sperm retrieval method.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000781323" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;percutaneous epididymal sperm aspiration&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000781322" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;aspiración percutánea de espermatozoides del epidídimo&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>aspiración percutánea de espermatozoides del epidídimo</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Procedimiento para el que se saca del epidídimo una muestra de espermatozoides a través de una aguja pequeña conectada a una jeringa. El epidídimo es un tubo estrecho con forma de espiral apretada, que está unido a cada testículo y es el lugar donde los espermatozoides maduran  y se  almacenan.  Los espermatozoides se observan al microscopio en el laboratorio; se pueden usar de inmediato para fecundar óvulos o se pueden congelar para tratar la esterilidad en el futuro. La aspiración percutánea de espermatozoides puede ser útil para los hombres que tienen problemas de esterilidad  producidos por un bloqueo que impide la eyaculación  de los espermatozoides. Esto se podría deber a una vasectomía previa, ciertas afecciones genéticas, infecciones u otras afecciones. También puede ser útil para los hombres que quieran tener hijos después de someterse a un tratamiento  que puede causar esterilidad, como ciertos tratamientos contra el cáncer. La aspiración percutánea de espermatozoides es un tipo de método de obtención de espermatozoides.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2016-04-19</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2017-05-16</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
