<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000781155">
  <TermName>Tecentriq</TermName>
  <TermPronunciation>(teh-SEN-trik)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A drug that
          binds to the protein PD-L1 to help immune cells kill cancer
          cells better and is used to treat different types of
          cancer, including cancers that express PD-L1.
          Tecentriq is used alone or with
          other drugs to treat adults with certain types of hepatocellular carcinoma (a type of liver cancer),
          melanoma,
          non-small cell lung cancer, or small cell lung cancer. It is also used alone to treat adults and children aged 2 years and older with alveolar soft part sarcoma that has spread to other parts of the body or cannot be removed by surgery. It is also being studied in the treatment of other
          types of cancer. Tecentriq may
          block PD-L1 and help the immune system kill cancer cells.
          It is a type of monoclonal antibody and a type of immune
          checkpoint inhibitor. Also called atezolizumab.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000782461" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Tecentriq&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000782460" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Tecentriq&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>Tecentriq</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Medicamento que se une a la
proteína PD-L1 para ayudar a las células inmunitarias a
destruir más células cancerosas, y que se usa para el
tratamiento de diferentes tipos de cáncer. Entre
ellos, los cánceres que expresan PD-L1.
Tecentriq se utiliza solo o con otros
medicamentos para el tratamiento de adultos con ciertos tipos de carcinoma hepatocelular (tipo de cáncer de hígado), melanoma, cáncer de pulmón de células no pequeñas o cáncer de
pulmón de células pequeñas. También se usa solo para el tratamiento de adultos y niños de 2 años o más con sarcoma alveolar de partes blandas que se diseminó a otras partes del cuerpo o que no es posible extirpar mediante cirugía. Asimismo, está en
estudio para el tratamiento de otros tipos de cáncer. Es
posible que Tecentriq bloquee PD-L1 y ayude
al sistema inmunitario a destruir células cancerosas. Es un
tipo de anticuerpo monoclonal y de inhibidor de
puntos de control inmunitario. También se llama atezolizumab.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2016-05-19</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2023-01-03</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000781156" url="/about-cancer/treatment/drugs/atezolizumab">Atezolizumab</RelatedDrugSummaryRef>
    <RelatedGlossaryTermRef href="CDR0000772606" UseWith="en" audience="Patients">immune checkpoint inhibitor</RelatedGlossaryTermRef>
    <RelatedGlossaryTermRef href="CDR0000772606" UseWith="es" audience="Patients">inhibidor de puntos de control inmunitario</RelatedGlossaryTermRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
