<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000781629">
  <TermName>lobular capillary hemangioma</TermName>
  <TermPronunciation>(LAH-byoo-ler KA-pih-layr-ee hee-MAN-jee-OH-muh)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A benign (not cancer) blood vessel tumor that usually forms on the skin. It may also form on mucous membranes and inside capillaries (small blood vessels) or other places on the body. Lobular capillary hemangiomas usually appear as raised, bright red lesions that may grow quickly and bleed a lot. The lesions are sometimes caused by injury or use of certain medicines and often come back after treatment. They usually occur in older children and young adults but may occur at any age. Lobular capillary hemangiomas are a type of vascular tumor. Also called pyogenic granuloma.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000784412" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;lobular capillary hemangioma&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000784413" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hemangioma capilar lobulillar&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>hemangioma capilar lobulillar</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tumor benigno (no canceroso) de los vasos sanguíneos que, por lo general, se forma en la piel. También se forma en las membranas mucosas y el interior de los capilares (vasos sanguíneos pequeños), o en otras partes del cuerpo.  A menudo, los hemangiomas capilares lobulillares se presentan como lesiones elevadas, de color rojo brillante que crecen rápido y sangran mucho.  En ocasiones, la causa de estas lesiones es un traumatismo o el uso de ciertos medicamentos; muchas veces vuelven después del tratamiento. Habitualmente estos tumores se presentan en niños mayores y adultos jóvenes, aunque pueden aparecer a cualquier edad.  El hemangioma capilar lobulillar es un tipo de tumor vascular. También se llama granuloma piógeno.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2016-09-02</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
