<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000781616">
  <TermName>congenital hemangioma</TermName>
  <TermPronunciation>(kun-JEH-nih-tul hee-MAN-jee-OH-muh)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A benign (not cancer) blood vessel tumor that is fully formed at birth. Congenital hemangiomas usually form on the skin of the head and neck or arms and legs. They may also form in organs, such as the liver. Congenital hemangiomas may be raised or flat and usually appear as purple-red lesions on the skin. Some congenital hemangiomas go away on their own; others only partly go away or do not go away at all. Congenital hemangiomas are a type of vascular tumor.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000784397" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;congenital hemangioma&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000784396" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hemangioma congénito&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>hemangioma congénito</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tumor benigno (no canceroso) de los vasos sanguíneos que está formado por completo en el nacimiento. Los hemangiomas congénitos se suelen presentar en la piel de la cabeza y el cuello, o en los brazos y las piernas. También se pueden formar en órganos, como el hígado. Los hemangiomas congénitos son elevados o planos y por lo general se ven como lesiones morado rojizas sobre la piel. Algunos hemangiomas congénitos desaparecen solos; otros desaparecen parcialmente o nunca lo hacen. Los hemangiomas congénitos son un tipo de tumor vascular.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2016-09-02</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000774255" url="/types/soft-tissue-sarcoma/patient/child-vascular-tumors-treatment-pdq">Childhood Vascular Tumors</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000782396" url="/espanol/tipos/sarcoma-de-tejido-blando/paciente/tratamiento-tumores-vasculares-infantiles-pdq">Tratamiento de los tumores vasculares infantiles</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
