<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000781614">
  <TermName>infantile hemangioma</TermName>
  <TermPronunciation>(IN-fun-TILE hee-MAN-jee-OH-muh)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A benign (not cancer) blood vessel tumor that forms on the skin, in the tissue below the skin, or in an organ. Infantile hemangiomas may be raised or flat and usually appear as bright red-blue lesions on the skin. They may sometimes be called a “strawberry mark”. They can occur anywhere on or in the body, but usually form on the skin of the head and neck. Infantile hemangiomas are not usually seen at birth but appear when the infant is 3 to 6 weeks old. They usually get bigger, then stop growing and slowly go away on their own. Infantile hemangiomas are the most common type of vascular tumor in children.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000784395" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;infantile hemangioma&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000784394" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hemangioma infantil&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>hemangioma infantil</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tumor benigno (no canceroso) de los vasos sanguíneos que se forma en la piel, en el tejido debajo de la piel o en un órgano. Los hemangiomas infantiles son elevados o planos y, por lo general, se observan como lesiones sobre la piel de color rojo azulado brillante. En ocasiones se los llama &quot;mancha en fresa&quot;.  Estos tumores se presentan en cualquier parte dentro del cuerpo o en su superficie, pero en general se forman sobre la piel de la cabeza y el cuello. Los hemangiomas infantiles no se suelen observar en el momento del nacimiento, sino que aparecen cuando el bebé tiene entre 3 y 6 semanas de vida.  Es frecuente que estos tumores aumenten de tamaño, y que luego dejen de crecer y desaparezcan poco a poco por sí solos. El hemangioma infantil es el tipo más frecuente de tumor vascular en los niños.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2016-09-02</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000774255" url="/types/soft-tissue-sarcoma/patient/child-vascular-tumors-treatment-pdq">Childhood Vascular Tumors</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000782396" url="/espanol/tipos/sarcoma-de-tejido-blando/paciente/tratamiento-tumores-vasculares-infantiles-pdq">Tratamiento de los tumores vasculares infantiles</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
