<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000782469">
  <TermName>infantile fibrosarcoma</TermName>
  <TermPronunciation>(IN-fun-TILE FY-broh-sar-KOH-muh)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of cancer that forms in fibrous (connective) tissue.
          Infantile fibrosarcoma usually occurs in infants and young children but it may also be found before birth by ultrasound. It can occur anywhere in the body. The tumor is often large and fast-growing, but it rarely spreads to other parts of the body. The cancer cells usually have a certain genetic change called a translocation (part of one chromosome switches places with part of another chromosome). Infantile fibrosarcoma is a type of soft tissue sarcoma. Also called congenital fibrosarcoma.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000785336" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;infantile fibrosarcoma&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000785337" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;fibrosarcoma infantil&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>fibrosarcoma infantil</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de cáncer que se forma en el tejido fibroso (conjuntivo). El fibrosarcoma infantil por lo general se presenta en lactantes y niños pequeños, pero también se puede encontrar antes del nacimiento cuando se observa mediante una ecografía. Aparece en cualquier parte del cuerpo. A menudo, el tumor es grande y de crecimiento rápido, aunque se disemina con poca frecuencia a otras partes del cuerpo. Las células cancerosas suelen tener cierto cambio genético que se llama translocación (parte de un cromosoma cambia de lugar con parte de otro cromosoma). El fibrosarcoma infantil es un tipo de sarcoma de tejido blando. También se llama fibrosarcoma congénito.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2016-10-17</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000258672" url="/types/soft-tissue-sarcoma/patient/child-soft-tissue-treatment-pdq">Childhood Soft Tissue Sarcoma</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000561391" url="/espanol/tipos/sarcoma-de-tejido-blando/paciente/tratamiento-tejido-blando-infantil-pdq">Tratamiento del sarcoma de tejido blando infantil</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
