<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000785269">
  <TermName>reproductive hormone</TermName>
  <TermPronunciation>(REE-proh-DUK-tiv HOR-mone)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of hormone involved in puberty, fertility, and sexuality. Reproductive hormones are usually made in the ovaries (in females) and testes (in males). Female reproductive hormones include estrogen and progesterone. They help develop and maintain female sex characteristics and play an important role in fertility,  pregnancy, and the menstrual cycle. Male reproductive hormones, such as testosterone, help develop and maintain male sex characteristics and help make sperm in the testes. Some reproductive hormones may also be made in the laboratory and used to treat certain medical conditions.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000791552" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;reproductive hormone&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000791553" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hormona sexual&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>hormona sexual</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de hormona que participa en la pubertad, la fertilidad y la sexualidad. Las hormonas sexuales por lo general se producen en los ovarios (en las mujeres) y en los testículos (en los varones). Las hormonas sexuales femeninas son el estrógeno y la progesterona. Ellas ayudan a desarrollar y mantener las características sexuales y cumplen una función importante en la fertilidad, el embarazo y el ciclo menstrual. Las hormonas sexuales masculinas, como la testosterona, ayudan a desarrollar y mantener las características sexuales masculinas y participan en la producción de espermatozoides en los testículos. Algunas hormonas sexuales también se producen en el laboratorio y se usan para el tratamiento de determinadas afecciones. También se llama hormona reproductiva.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2017-09-13</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2022-03-10</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
