<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000785684">
  <TermName>sperm aspiration</TermName>
  <TermPronunciation>(… AS-pih-RAY-shun)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A procedure in which a sample of sperm cells is removed from the testicle or epididymis through a small needle attached to a syringe. The sperm is looked at under a microscope in the laboratory, where it may be used right away to fertilize eggs or frozen for future infertility treatment. Sperm aspiration may be useful for men who have fertility problems caused by a blockage that keeps sperm from being ejaculated. It may also be useful for men who want to have children after having treatment that may cause infertility, such as certain cancer treatments. Sperm aspiration is a type of sperm retrieval method.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000789262" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;sperm aspiration&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000789261" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;aspiración de espermatozoides&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>aspiración de espermatozoides</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Procedimiento que sirve para sacar una muestra de espermatozoides del testículo o epidídimo  a través de una aguja pequeña conectada a una jeringa. Los espermatozoides se observan al microscopio en el laboratorio y   se pueden usar de inmediato para fecundar óvulos, o se pueden congelar para tratar la esterilidad en el futuro. Es posible que la aspiración de espermatozoides sea útil para los hombres que tienen problemas de esterilidad producidos por un bloqueo que impide la eyaculación de los espermatozoides. También podría ser útil para los hombres que quieran tener hijos después de someterse a un tratamiento que quizá produzca esterilidad, como ciertos tratamientos contra el cáncer. La aspiración de espermatozoides es un tipo de método de obtención de espermatozoides.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2017-05-10</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
