<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000787969">
  <TermName>chimeric antigen receptor</TermName>
  <TermPronunciation>(ky-MEER-ik AN-tih-jen reh-SEP-ter)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A special receptor created in the laboratory that is designed to bind to certain proteins on cancer cells.  The chimeric antigen receptor is then added to immune cells called T cells. This helps the T cells find and kill cancer cells that have the specific protein that the receptor is designed to bind. These changed T cells called chimeric antigen receptor T cells are then grown in large numbers in the laboratory and given to cancer patients. Chimeric antigen receptor T cells are being studied in the treatment of some types of cancer. Also called CAR.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000790301" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;chimeric antigen receptor&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000790300" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;receptor quimérico para el antígeno&quot;" language="es" id="_8"/>
  <SpanishTermName>receptor quimérico para el antígeno</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Receptor especial elaborado en el laboratorio y diseñado para unirse a ciertas proteínas en las células cancerosas. El receptor quimérico para el antígeno se añade luego  a las células inmunitarias llamadas células T. Este receptor ayuda a que las células T encuentren y destruyan las células cancerosas que tienen la proteína específica de unión para  la que se diseñó el receptor. Después, estas células  T modificadas llamadas células T con receptor quimérico para el antígeno se multiplican en el laboratorio para obtener grandes cantidades y se administran a los pacientes de cáncer. Este tipo de células T está en estudio para el tratamiento de algunos tipos de cáncer. También se llama CAR, receptor antigénico quimérico, receptor de antígeno quimérico y receptor quimérico para antígenos.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2017-06-05</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedGlossaryTermRef href="CDR0000771302" UseWith="en" audience="Patients">CAR T-cell therapy</RelatedGlossaryTermRef>
    <RelatedGlossaryTermRef href="CDR0000771302" UseWith="es" audience="Patients">terapia de células T con CAR</RelatedGlossaryTermRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
