<GlossaryTerm id="CDR0000789097"><TermName>stage IVB anaplastic thyroid cancer</TermName><TermPronunciation>(... A-nuh-PLAS-tik THY-royd KAN-ser)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Stage IV is divided into stages IVA, IVB, and IVC. In stage IVB, one of the following is found: (1) cancer is found in the thyroid and the tumor may be any size; cancer has spread to nearby lymph nodes; or (2) the tumor is any size and cancer has spread from the thyroid to nearby muscles in the neck and may have spread to nearby lymph nodes; or (3) the tumor is any size and cancer has spread from the thyroid to soft tissue under the skin, the esophagus, the trachea, the larynx, the recurrent laryngeal nerve (a nerve that goes to the larynx), or tissue in front of the spine, or cancer has surrounded the carotid artery or the blood vessels in the area between the lungs; cancer may have spread to lymph nodes.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000795240" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage IVB anaplastic thyroid cancer&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000795241" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de tiroides anaplásico en estadio IVB&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000782402" type="image/jpeg" alt="Stage IVB anaplastic thyroid cancer (1); drawing shows cancer in the thyroid gland and nearby lymph nodes." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Stage IVB anaplastic thyroid cancer (1). Cancer is found in the thyroid and the tumor may be any size. Cancer has spread to nearby lymph nodes.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000790836" type="image/jpeg" alt="Stage IVB anaplastic thyroid cancer (2); drawing shows cancer in the thyroid gland and nearby muscles in the neck. The lymph nodes are also shown." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="en">Stage IVB anaplastic thyroid cancer (2). The tumor is any size and cancer has spread from the thyroid to nearby muscles in the neck. Cancer may have spread to nearby lymph nodes.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000790838" type="image/jpeg" alt="Stage IVB anaplastic thyroid cancer (3); drawing shows cancer in the thyroid gland and in the esophagus, the trachea, the larynx, the left recurrent laryngeal nerve, and the tissue in front of the spine (inset). Cancer has also surrounded the common carotid artery and the blood vessels in the area between the lungs. Also shown is the right recurrent laryngeal nerve." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_5"><Caption language="en">Stage IVB anaplastic thyroid cancer (3). The tumor is any size and cancer has spread from the thyroid to soft tissue under the skin, the esophagus, the trachea, the larynx, the recurrent laryngeal nerve (a nerve that goes to the larynx), or tissue in front of the spine; or cancer has surrounded the carotid artery or the blood vessels in the area between the lungs. Cancer may have spread to lymph nodes.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000785860" type="image/jpeg" alt="Cáncer de tiroides anaplásico en estadio IVB (Parte 1). En la imagen se muestra el cáncer en la glándula tiroidea y los ganglios linfáticos cercanos." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_6"><Caption language="es">Cáncer de tiroides anaplásico en estadio IVB (Parte 1). El cáncer se encuentra en la glándula tiroidea (tiroides), y el tumor es de cualquier tamaño. El cáncer se diseminó a los ganglios linfáticos cercanos.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000791201" type="image/jpeg" alt="Cáncer de tiroides anaplásico en estadio IVB (Parte 2). En la imagen se muestra el cáncer en la glándula tiroidea y los músculos cercanos del cuello. También se muestran los ganglios linfáticos." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_7"><Caption language="es">Cáncer de tiroides anaplásico en estadio IVB (Parte 2). El tumor es de cualquier tamaño y el cáncer se diseminó desde la glándula tiroidea (tiroides)  hasta los músculos cercanos del cuello. Es posible que el cáncer se haya diseminado a los ganglios linfáticos cercanos.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000791202" type="image/jpeg" alt="Cáncer de tiroides anaplásico en estadio IVB (Parte 3). En la imagen se muestra el cáncer que se diseminó desde la glándula tiroidea hasta el esófago, la tráquea, la laringe, el nervio laríngeo recurrente izquierdo y el tejido delante de la columna vertebral (recuadro). El cáncer también rodeó la arteria carótida común y los vasos sanguíneos del área entre los pulmones. También se muestra el nervio laríngeo recurrente derecho." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_8"><Caption language="es">Cáncer de tiroides anaplásico en estadio IVB (Parte 3). El tumor es de cualquier tamaño, y el cáncer se diseminó desde la glándula tiroidea (tiroides) hasta el tejido blando debajo de la piel, el esófago, la tráquea, la laringe, el nervio laríngeo recurrente (nervio que va a la laringe) o el tejido delante de la columna vertebral; o el cáncer rodeó la arteria carótida o los vasos sanguíneos del área entre los pulmones.  Es posible que el cáncer se haya diseminado a los ganglios linfáticos.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>cáncer de tiroides anaplásico en estadio IVB</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El estadio IV se divide en los estadios IVA, IVB y IVC. En el estadio IVB, se presenta una de las siguientes situaciones: 1) el cáncer se encuentra en la tiroides y el tumor es de cualquier tamaño; el cáncer se diseminó a los ganglios linfáticos cercanos; 2) el tumor es de cualquier tamaño, el cáncer se diseminó desde la tiroides hasta los músculos cercanos del cuello, y es posible que se haya diseminado a los ganglios linfáticos cercanos; 3) el tumor es de cualquier tamaño, y el cáncer se diseminó desde la tiroides hasta el tejido blando debajo de la piel, el esófago, la tráquea, la laringe y el nervio laríngeo recurrente (nervio que va a la laringe), o se diseminó al tejido delante de la columna vertebral o rodeó la arteria carótida o los vasos sanguíneos del área entre los pulmones; es posible que el cáncer se haya diseminado a los ganglios linfáticos.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2018-05-22</DateFirstPublished><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000258038" url="/types/thyroid/patient/thyroid-treatment-pdq">Thyroid Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000584552" url="/espanol/tipos/tiroides/paciente/tratamiento-tiroides-pdq">Tratamiento del cáncer de tiroides</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
