<GlossaryTerm id="CDR0000789741"><TermName>mismatch repair deficiency</TermName><TermPronunciation>(MIS-match reh-PAYR deh-FIH-shun-see)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Describes cells that have mutations (changes) in certain genes that are involved in correcting mistakes made when DNA is copied in a cell. Mismatch repair (MMR) deficient cells usually have many DNA mutations, which may lead to cancer. MMR deficiency  is most common in colorectal cancer, other types of gastrointestinal cancer, and endometrial cancer, but it may also be found in cancers of the breast, prostate, bladder, and thyroid and in an inherited disorder called Lynch syndrome. Knowing if a tumor is MMR deficient may help plan treatment or predict how well the tumor will respond to treatment. Also called deficient DNA mismatch repair, deficient mismatch repair, dMMR, and MMR deficiency.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000791540" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;mismatch repair deficiency&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000791541" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;deficiencia en la reparación de errores de emparejamiento&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>deficiencia en la reparación de errores de emparejamiento</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Describe las células que tienen mutaciones (cambios) en ciertos genes que participan en la corrección de los errores que se producen cuando el ADN se copia en una célula. Las células con deficiencia en la reparación de errores de emparejamiento por lo general tienen muchas mutaciones en el ADN, que pueden conducir al cáncer. Esta deficiencia es más común en el cáncer colorrectal, otros tipos de cáncer gastrointestinal y el cáncer de endometrio, pero también se observa en cánceres de mama, próstata, vejiga y tiroides. Es posible que también se encuentre en un trastorno hereditario llamado síndrome de Lynch. Saber si un tumor tiene deficiencia en la reparación de errores de emparejamiento quizás ayude a planificar el tratamiento o predecir si el tumor responderá bien al tratamiento. También se llama alteración de la vía reparadora, alteración del sistema de reparación del ADN, defectos en la reparación de los errores de emparejamiento, deficiencia del sistema MMR, dMMR y pérdida del mecanismo de reparación de apareamiento de bases.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2017-09-18</DateFirstPublished><DateLastModified>2023-08-09</DateLastModified></GlossaryTerm>
