<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000794095">
  <TermName>targeted radionuclide therapy</TermName>
  <TermPronunciation>(TAR-geh-ted RAY-dee-oh-NOO-klide THAYR-uh-pee)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of radiation therapy in which a radionuclide (a radioactive chemical) is linked to a cell-targeting molecule, such as a monoclonal antibody, and injected into the body. The cell-targeting molecule binds to a specific target found on some cancer cells. This may help kill the targeted cancer cells while limiting the harm to normal cells. Targeted radionuclide therapy is used to treat prostate cancer and some other types of cancer.  Also called molecular radiation therapy.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000796203" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;targeted radionuclide therapy&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000796202" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;terapia dirigida con radionúclido&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>terapia dirigida con radionúclido</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de radioterapia para la que se une un radionúclido (sustancia química radiactiva) con una molécula dirigida a una célula específica, como un anticuerpo monoclonal, y se inyecta en el cuerpo. La molécula dirigida a esa célula específica se une a un determinado objetivo en algunas células cancerosas. Es posible que esto ayude a destruir esas células cancerosas y, al mismo tiempo, limite el daño a las células normales. La terapia dirigida con radionúclido se usa para tratar el cáncer de próstata y otros tipos de cáncer. También se llama radioterapia molecular y terapia selectiva con radionúclido.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2018-08-17</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2018-08-17</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
