<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000794132">
  <TermName>platinum sensitive cancer</TermName>
  <TermPronunciation>(PLA-tih-num SEN-sih-tiv KAN-ser)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Cancer that responds to treatment with anticancer drugs that contain the metal platinum, such as cisplatin and carboplatin. Some cancers that respond to treatment but then come back after a certain period may also be considered platinum sensitive. For example, ovarian cancer that comes back 6 or more months after platinum-based treatment is considered platinum sensitive. Knowing whether cancer is platinum sensitive may help plan further treatment.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000796114" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;platinum sensitive cancer&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000796115" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer sensible a los derivados del platino&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>cáncer sensible a los derivados del platino</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Cáncer que responde al tratamiento con medicamentos contra el cáncer que contienen el metal platino, como el cisplatino y el carboplatino. Algunos cánceres que responden al tratamiento pero vuelven después de determinado período también se consideran sensibles a los derivados del platino. Por ejemplo, el cáncer de ovario que vuelve 6 meses o más después de terminado el tratamiento con derivados del platino, se considera que es sensible a estos medicamentos. Cuando se sabe que el cáncer es sensible a los derivados del platino, esto ayuda a planificar el tratamiento posterior.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2018-08-17</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
