<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000794341">
  <TermName>von Hippel-Lindau disease</TermName>
  <TermPronunciation>(von HIH-pul-LIN-dow dih-ZEEZ)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A rare, inherited disorder that causes tumors and cysts to grow in certain parts of the body, including the brain, spinal cord, eyes, inner ear, adrenal glands, pancreas, kidney, and reproductive tract. The tumors are usually benign (not cancer), but some may be malignant (cancer). Patients with von Hippel-Lindau disease have an increased risk of certain types of cancer, especially kidney cancer and pancreatic cancer. The signs and symptoms of von Hippel-Lindau disease usually do not appear until young adulthood. It is caused by a mutation (change) in the VHL gene.  Also called VHL disease, VHL syndrome, and von Hippel-Lindau syndrome.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000796188" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;von Hippel-Lindau disease&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000796189" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;enfermedad de Von Hippel-Lindau&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000793775" type="image/jpeg" alt="Drawing of a male figure and female figure showing areas of the body affected by von Hippel-Lindau disease. These areas include the central nervous system (including the brainstem, cerebellum, and spinal cord), retina, endolymphatic sac in the ear, adrenal glands, pancreas, kidneys, epididymis (in males), and broad ligament (in females)." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Areas of the body affected by von Hippel-Lindau (VHL) disease. VHL disease is an inherited disorder that causes tumors and cysts to grow in certain areas of the body, including the central nervous system (including the brainstem, cerebellum, and spinal cord), retina, endolymphatic sac in the ear, adrenal glands, pancreas, kidneys, epididymis (in males), and broad ligament (in females). VHL disease also causes an increased risk of certain types of cancer, especially kidney cancer and pancreatic cancer.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000799116" type="image/jpeg" alt="En la imagen se observan las siluetas del cuerpo de un hombre y de una mujer en las que se muestran las áreas del cuerpo afectadas por la enfermedad de Von Hippel-Lindau. Estas áreas son el sistema nervioso central (incluso el tronco encefálico, el cerebelo y la médula espinal), la retina, el saco endolinfático del oído, las glándulas suprarrenales, el páncreas, los riñones, el epidídimo (en varones) y el ligamento ancho (en mujeres)." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Áreas del cuerpo afectadas por la enfermedad de Von Hippel-Lindau (VHL). La enfermedad de VHL es un trastorno hereditario que produce tumores y quistes en ciertas áreas del cuerpo, como el sistema nervioso central (incluso  el tronco encefálico, el cerebelo y la médula espinal), la retina, el saco endolinfático del oído, las glándulas suprarrenales,  el páncreas, los riñones, el epidídimo (en varones) y el ligamento ancho (en mujeres). La enfermedad de VHL también aumenta el riesgo de ciertos tipos de cáncer, en especial, el cáncer de riñón y el cáncer de páncreas.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>enfermedad de Von Hippel-Lindau</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Trastorno hereditario raro por el que crecen tumores y quistes en ciertas partes del cuerpo, como el encéfalo, la médula espinal, los ojos, el oído interno, las glándulas suprarrenales, el páncreas, el riñón y el aparato reproductor. Los tumores suelen ser benignos (no cancerosos), pero algunos son malignos (cancerosos). Los pacientes con la enfermedad de Von Hippel-Lindau tienen un mayor riesgo de ciertos tipos de cáncer, en especial cáncer de riñón y cáncer de páncreas. Los signos y síntomas no suelen aparecer hasta el comienzo de la edad adulta. La causa de este trastorno es una mutación (cambio) en el gen 
      <GeneName>VHL</GeneName>
      . También se llama enfermedad de VHL, síndrome de VHL y síndrome de Von Hippel-Lindau.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2018-08-23</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2019-08-15</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://rarediseases.info.nih.gov/diseases/7855/von-hippel-lindau-disease">Von Hippel-Lindau disease (Genetic and Rare Diseases Information Center)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://rarediseases.info.nih.gov/espanol/13610/enfermedad-de-von-hippel-lindau">Enfermedad de von Hippel-Lindau (Centro de Información sobre Enfermedades Genéticas y Raras)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://medlineplus.gov/genetics/condition/von-hippel-lindau-syndrome/">Von Hippel-Lindau syndrome (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://medlineplus.gov/spanish/vonhippellindaudisease.html">Enfermedad de Von Hippel-Lindau (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
