<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000794906">
  <TermName>Marfan syndrome</TermName>
  <TermPronunciation>(MAR-fan SIN-drome)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A genetic
          condition that affects the connective tissue in many organs
          and tissues in the body, especially the heart, eyes, bones,
          joints, and blood vessels, including the aorta. People with
          Marfan syndrome are often tall and thin, have very long
          arms, legs, fingers, and toes, and have heart and vision
          problems. Other common signs and symptoms include a long
          and narrow face, crowded teeth, curved spine, loose joints,
          stretch marks in the skin, and chest abnormalities. Marfan
          syndrome may be inherited (passed from parent to child) and
          is caused by a mutation (change) in a gene called
          FBN1.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000797274" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Marfan syndrome&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000797275" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;síndrome de Marfan&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>síndrome de Marfan</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Alteración genética que afecta el tejido conjuntivo de muchos órganos del cuerpo; en especial, el corazón, los ojos, los huesos, las articulaciones y los vasos sanguíneos, como la aorta. Las personas con síndrome de Marfan suelen ser altas y delgadas; además, tienen brazos, piernas y dedos de pies y manos muy largos. También, presentan problemas cardiacos y visuales. Otros signos y síntomas comunes incluyen una cara larga y estrecha, dientes apiñados, columna vertebral curvada, articulaciones elásticas, estrías en la piel y anomalías en el tórax. El síndrome de Marfan a veces es hereditario (pasa de padres a hijos) y la causa es una mutación (cambio) en el gen 
      <GeneName>FBN1</GeneName>
      .
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2018-12-31</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://rarediseases.info.nih.gov/diseases/6975/marfan-syndrome">Marfan syndrome (Genetic and Rare Diseases Information Center)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://medlineplus.gov/genetics/condition/marfan-syndrome/">Marfan syndrome (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://rarediseases.info.nih.gov/espanol/13207/sindrome-de-marfan">Síndrome de Marfan
 (Centro de Información sobre Enfermedades Genéticas y Raras)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://medlineplus.gov/spanish/marfansyndrome.html">Síndrome de Marfan (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
