<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000796829">
  <TermName>gastrointestinal system</TermName>
  <TermPronunciation>(GAS-troh-in-TES-tih-nul SIS-tem)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>The organs that take in food and liquids and break them down into substances that the body can use for energy, growth, and tissue repair. Waste products the body cannot use leave the body through bowel movements. The gastrointestinal system includes the mouth, pharynx (throat), esophagus, stomach, small intestine, large intestine, rectum, and anus. It also includes the salivary glands, liver, gallbladder, and pancreas, which make digestive juices and enzymes that help the body digest food and liquids. Also called digestive system.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000798000" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;gastrointestinal system&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000798001" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;sistema digestivo&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000797836" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the digestive system; drawing shows the mouth, salivary glands, pharynx (throat), esophagus, stomach, liver, gallbladder, pancreas, small intestine, large intestine, rectum, and anus." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Anatomy of the digestive system. The digestive system is made up of organs that are important for digesting food and liquids. These include the mouth, pharynx (throat), esophagus, stomach, small intestine, large intestine, rectum, and anus. The digestive system also includes the salivary glands, liver, gallbladder, and pancreas, which make digestive juices and enzymes that help with digestion.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000798384" type="image/jpeg" alt="Anatomía del aparato digestivo. En la imagen se observan la boca, las glándulas salivales, la faringe (garganta), el esófago, el estómago, el hígado, la vesícula biliar, el páncreas, el intestino delgado, el intestino grueso, el recto y el ano." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Anatomía del aparato digestivo. El aparato digestivo está formado por  órganos que son importantes para digerir los alimentos y  los líquidos. Estos incluyen la boca, la faringe (garganta), el esófago, el estómago, el intestino delgado, el intestino grueso, el recto y el ano. El aparato digestivo también incluye las glándulas salivales, el hígado, la vesícula biliar y el páncreas, que producen los jugos digestivos y las enzimas que ayudan con la digestión.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>sistema digestivo</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Conjunto de órganos que procesan los alimentos y los líquidos para descomponerlos en sustancias que el cuerpo usa como fuente de energía, o para el crecimiento y la reparación de tejidos. Los desechos que no se pueden utilizar salen durante las evacuaciones intestinales.  Las partes del sistema digestivo son la boca, la faringe (garganta), el esófago, el estómago, el intestino delgado, el intestino grueso, el recto y el ano. Además, incluye las glándulas salivales, el hígado, la vesícula biliar  y el páncreas, que producen los jugos digestivos y las enzimas que se usan durante la digestión. También se llama aparato digestivo.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2019-04-10</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2019-04-10</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/by-body-location">Cancers by Body Location/System: Digestive/Gastrointestinal</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/por-partes-cuerpo">El cáncer según su ubicación en el cuerpo: Digestivo y gastrointestinal</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
