<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000796881">
  <TermName>anaplastic lymphoma kinase positive</TermName>
  <TermPronunciation>(A-nuh-PLAS-tik lim-FOH-muh KY-nays PAH-zih-tiv)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>
      Describes cells that have a protein called  ALK on their surface. In cancer, it is also used to describe cells that have a change in the structure of the 
      <GeneName>ALK</GeneName>
       gene or that make too much ALK protein. In normal cells, ALK helps control cell growth. Cancer cells that have the changed 
      <GeneName>ALK</GeneName>
       gene or make too much ALK protein may grow more quickly. Knowing whether a cancer is anaplastic lymphoma kinase positive may help plan treatment. Cancers that may be anaplastic lymphoma kinase positive include neuroblastoma, non-small cell lung cancer, and anaplastic large cell lymphoma. Also called ALK positive.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000798042" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;anaplastic lymphoma kinase positive&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000798045" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;positiva para la cinasa del linfoma anaplásico&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>positiva para la cinasa del linfoma anaplásico</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Característica de una célula que tiene una proteína llamada ALK en su superficie. También se usa para describir las células que tienen un cambio en la estructura  del gen 
      <GeneName>ALK</GeneName>
       o que producen demasiada proteína ALK. En las células normales, ALK  ayuda a controlar la multiplicación celular. Es posible que las células cancerosas que tienen un cambio en el gen 
      <GeneName>ALK</GeneName>
       o que producen demasiada proteína ALK se multipliquen más rápido. Saber si un cáncer es positivo para la cinasa del linfoma anaplásico quizás ayude a planificar el tratamiento. Los tipos de cáncer que a veces son positivos para la cinasa del linfoma anaplásico incluyen el neuroblastoma, el cáncer de pulmón de células no pequeñas y el linfoma anaplásico de células grandes. También se llama positiva para ALK.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2019-04-10</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2020-11-23</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
