<GlossaryTerm id="CDR0000796828"><TermName>alimentary tract</TermName><TermPronunciation>(A-lih-MEN-tuh-ree trakt)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>The organs that food and liquids travel through when they are swallowed, digested, absorbed, and leave the body as feces. These organs include the mouth, pharynx (throat), esophagus, stomach, small intestine, large intestine, rectum, and anus. The alimentary tract is part of the digestive system. Also called digestive tract and gastrointestinal tract.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000797987" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;alimentary tract&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000797986" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;tracto alimentario&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000797837" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the digestive tract; drawing shows the mouth, pharynx (throat), esophagus, stomach, small intestine, large intestine, rectum, and anus." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Anatomy of the digestive tract. The digestive tract is made up of organs that food and liquids travel through when they are swallowed, digested, absorbed, and leave the body as feces. These organs include the mouth, pharynx (throat), esophagus, stomach, small intestine, large intestine, rectum, and anus.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000798383" type="image/jpeg" alt="Anatomía del tubo digestivo. En la imagen se observan la boca, la faringe (garganta), el esófago, el estómago, el intestino delgado, el intestino grueso, el recto y el ano." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Anatomía del tubo digestivo. El tubo digestivo está formado por los órganos por donde pasan los alimentos y los líquidos cuando se tragan, digieren, absorben y salen del cuerpo en forma de heces. Estos órganos son la boca, la faringe (garganta), el esófago, el estómago, el intestino delgado, el intestino grueso, el recto y el ano.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>tracto alimentario</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Tubo formado por los órganos por donde pasan los alimentos y líquidos cuando se tragan, digieren, absorben y salen del cuerpo en forma de heces. Estos órganos son la boca, la faringe (garganta), el esófago, el estómago, el intestino delgado, el intestino grueso, el recto y el ano. El tracto alimentario es una parte del aparato digestivo. También se llama tracto digestivo y tubo digestivo.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2019-04-10</DateFirstPublished><DateLastModified>2019-04-10</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.cancer.gov/types/by-body-location">Cancers by Body Location/System: Digestive/Gastrointestinal</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/por-partes-cuerpo">El cáncer según su ubicación en el cuerpo: digestivo y gastrointestinal</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
