<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000797074">
  <TermName>organoid</TermName>
  <TermPronunciation>(OR-guh-noyd)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A 3-dimensional, mini-organ-like structure made by growing a person's tumor cells or stem cells (cells from which other types of cells develop) in the laboratory. Organoids contain many types of cells and closely mimic the structure, organization, and some of the functions of human tissues and organs. Organoids made from a person's tumor cells have histologic, genomic, molecular, and other features that are similar to those found in the original tumor. Organoids are used in the laboratory to study how normal tissues or diseases, such as cancer, form and to test new drugs and other types of treatment before they are given to people.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000798887" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;organoid&quot;" language="en" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000798886" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;organoide&quot;" language="es" id="_5"/>
  <SpanishTermName>organoide</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Estructura tridimensional similar a un órgano diminuto creada en el laboratorio a partir del cultivo de las células tumorales o células madre (células que dan origen a otros tipos de células) de una persona. Los organoides están formados por múltiples tipos de células, y se parecen mucho a los tejidos y órganos del cuerpo humano en aspectos como la estructura, la organización y algunas de las funciones. Los organoides que se crean a partir de  las células tumorales de una persona tienen, entre otras, características histológicas, genómicas y moleculares parecidas a las que se encuentran en el tumor de origen. Los organoides se usan en el laboratorio para estudiar la formación de tejidos normales o de enfermedades, como el cáncer, así como para probar medicamentos y otros tipos de tratamiento nuevos antes de usarlos en las personas. También se llama órgano en miniatura.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2019-05-25</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2023-04-27</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
