<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000797062">
  <TermName>companion diagnostic test</TermName>
  <TermPronunciation>(kum-PAN-yun DY-ug-NAH-stik …)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A test used to help match a patient to a specific drug or therapy. For example, a companion diagnostic test may identify whether a patient’s tumor has a specific gene change or biomarker that is targeted by the drug. This helps determine if the patient should receive the drug or not. Companion diagnostic tests can also be used to find out whether serious side effects may occur from treatment or how well treatment is working. Most drugs with a companion diagnostic test are cancer drugs that target specific tumor mutations.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000798834" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;companion diagnostic test&quot;" language="en" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000798835" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;prueba diagnóstica para selección terapéutica&quot;" language="es" id="_9"/>
  <SpanishTermName>prueba diagnóstica para selección terapéutica</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Prueba que se usa para determinar si un medicamento o tratamiento específico sirve para un paciente. Por ejemplo, es posible que en una prueba diagnóstica para selección terapéutica se identifique si el tumor del paciente presenta un cambio específico en un gen o un biomarcador al que se dirige el medicamento; así se determina si el paciente debe recibirlo. Este tipo de pruebas diagnósticas  también se usan para obtener información sobre posibles efectos secundarios graves o para evaluar la eficacia de un tratamiento. La mayoría de los medicamentos para los que se realizan este tipo de pruebas diagnósticas son medicamentos contra el cáncer que se dirigen a mutaciones tumorales específicas. También se llama prueba diagnóstica acompañante.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2019-05-25</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
