<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000797591">
  <TermName>hyperpigmentation</TermName>
  <TermPronunciation>(HY-per-pig-men-TAY-shun)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A common, usually harmless condition in which patches of skin are darker than the surrounding skin. It occurs when special cells in the skin make too much of the pigment called melanin. Hyperpigmentation may appear as freckles, age spots, or larger areas of darkened skin. Hyperpigmentation may be caused by injury or inflammation of the skin, sun damage, abnormal skin growths, hormone changes, pregnancy, or other medical conditions. Certain medicines, including some anticancer drugs, can also cause hyperpigmentation.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000799527" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hyperpigmentation&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000799526" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hiperpigmentación&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>hiperpigmentación</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Afección común, por lo general  benigna, por la que aparecen manchas de piel más oscura que la piel que la rodea. Se presenta cuando células especiales de la piel producen demasiada cantidad del pigmento llamado melanina. La hiperpigmentación aparece como pecas, manchas de la edad o áreas  más grandes de piel más oscura. Las causas de hiperpigmentación son lesiones, inflamaciones de la piel, daño por la luz del sol, bultos anormales en la piel, cambios  hormonales, embarazo y otras afecciones. Ciertos medicamentos, como algunos de los que se usan para tratar el cáncer, también producen hiperpigmentación.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2019-07-25</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
