<GlossaryTerm id="CDR0000798340"><TermName>MRI ultrasound fusion-guided biopsy</TermName><TermPronunciation>(… UL-truh-sownd FYOO-zhun GY-ded BY-op-see)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A biopsy procedure that combines the pictures from an MRI scan and an ultrasound to create a detailed 3-D image of the prostate. This procedure makes it easier to see an abnormal area of tissue in order to guide the biopsy needle into the abnormal area. A sample of tissue can then be removed and checked under a microscope for signs of cancer.  An MRI ultrasound fusion-guided biopsy may help find prostate cancer cells that may be missed with other types of biopsies. It may help find cancer at an early stage and plan cancer treatment. Also called fusion biopsy.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000800979" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;MRI ultrasound fusion-guided biopsy&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000800980" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;biopsia guiada por fusión de imágenes por resonancia magnética y ecografía&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>biopsia guiada por fusión de imágenes por resonancia magnética y ecografía</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Tipo de procedimiento para obtener una biopsia en el que se combinan las imágenes por resonancia magnética (IRM) y una ecografía para crear imágenes tridimensionales detalladas de la próstata. Con este procedimiento es más fácil observar áreas anormales de tejido para guiar la aguja de la biopsia al área de tejido anormal. Se extrae una muestra de tejido y se observa al microscopio para verificar si hay signos de cáncer. Es posible que la biopsia guiada por fusión de imágenes por resonancia magnética y ecografía ayude a encontrar células cancerosas de la próstata que no se detectan con otros tipos de biopsia. Este procedimiento sirve para encontrar cáncer en estadio temprano y planificar el tratamiento del cáncer. También se llama biopsia por fusión.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2019-10-08</DateFirstPublished></GlossaryTerm>
