<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000798937">
  <TermName>tracheobronchial tumor</TermName>
  <TermPronunciation>(TRAY-kee-oh-BRON-kee-ul TOO-mer)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A tumor that begins in cells that line the trachea (windpipe) or bronchi (large airways of the lung). Tracheobronchial tumors are rare and can occur in both children and adults. They are usually benign (not cancer) in children and malignant (cancer) in adults. Signs and symptoms include dry cough, wheezing, trouble breathing, coughing or spitting up blood, frequent lung infections (such as pneumonia), feeling very tired, loss of appetite, weight loss, hoarseness, and trouble swallowing. The most common types of tracheobronchial tumors include squamous cell carcinoma, adenoid cystic carcinoma, carcinoid tumors, chondromas, hemangiomas, and papillomas.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000801050" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;tracheobronchial tumor&quot;" language="en" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000801051" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;tumor traqueobronquial&quot;" language="es" id="_5"/>
  <MediaLink ref="CDR0000801516" type="image/jpeg" alt="Drawing shows areas of the body where tracheobronchial tumors may form, including the trachea and the bronchi (large airways of the lung)." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Tracheobronchial tumors form in the inside lining of the trachea or bronchi (large airways of the lung). Tracheobronchial tumors are rare and can occur in both children and adults.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000801569" type="image/jpeg" alt="En el dibujo de una mujer se observan las áreas del cuerpo donde es posible que se formen tumores traqueobronquiales y se señalan la tráquea, los bronquios (conductos grandes por donde pasa el aire a los pulmones) y un pulmón." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Los tumores traqueobronquiales se forman en el revestimiento de la tráquea o los bronquios (conductos grandes por donde pasa el aire a los pulmones). Los tumores traqueobronquiales son raros y se presentan en niños y en adultos.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>tumor traqueobronquial</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tumor que comienza en las células que revisten la tráquea o los bronquios (conductos grandes por donde pasa el aire a los pulmones). Estos son tumores raros que se presentan a cualquier edad, pero suelen ser benignos (no cancerosos) en los niños y malignos (cancerosos) en los adultos. Los signos y síntomas que producen son tos seca, sibilancias, dificultad para respirar, tos o esputo con sangre, infecciones frecuentes en los pulmones (como neumonía), sensación de mucho cansancio, pérdida de apetito, pérdida de peso, ronquera y dificultad para tragar. Los tipos más comunes de tumores traqueobronquiales son el carcinoma de células escamosas, el carcinoma quístico adenoide, los tumores carcinoides, los condromas, los hemangiomas y los papilomas. También se llama tumor de tráquea y bronquios.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2020-01-13</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2020-05-04</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
