<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000799495">
  <TermName>cascade testing</TermName>
  <TermPronunciation>(kas-KADE TES-ting)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>The process of extending genetic testing to individuals at risk within a family for inheriting a pathogenic variant previously identified in a biologic relative. This process is repeated as more pathogenic variant carriers are identified within the family. Cascade testing is sometimes referred to as cascade screening, although cascade testing is the preferred term. Also called cascade genetic testing.</DefinitionText>
    <Dictionary>Genetics</Dictionary>
    <Audience>Health professional</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000801094" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cascade testing&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000801095" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;estudio en cascada&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>estudio en cascada</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Proceso que consiste en hacer análisis genéticos a los familiares en riesgo de presentar una variante patogénica hereditaria que se identificó con anterioridad en un familiar biológico. El proceso se repite a medida que se identifican nuevos portadores de la variante patogénica dentro de  la misma familia. A veces, se conoce como detección en cascada, aunque se prefiere el término estudio en cascada. También se llama prueba genética en cascada.</DefinitionText>
    <Dictionary>Genetics</Dictionary>
    <Audience>Health professional</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2019-10-02</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/causes-prevention/genetics/risk-assessment-pdq" UseWith="en">Cancer Genetics Risk Assessment and Counseling (Health Professional Version)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/causas-prevencion/genetica/evaluacion-del-riesgo-pdq" UseWith="es">Evaluación del riesgo de cáncer y asesoramiento genético (Versión para profesionales de salud)</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
