<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000799787">
  <TermName>BSS</TermName>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A rare, inherited disorder in which tumors form in the hair follicles and sweat glands in the skin. The tumors usually occur on the head and neck, but they can also occur in the salivary glands and in other parts of the body. They tend to be large and increase in number over time and can affect vision, hearing, sense of smell, and the ability to chew and swallow. The tumors usually appear in late childhood or early adolescence. They are usually benign (not cancer) but may become cancer. People with this disorder have an increased risk of developing basal cell skin cancer and salivary gland tumors.  BSS is caused by a mutation (change) in the CYLD gene. Also called Brooke-Spiegler syndrome.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <SpanishTermName>SBS</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Trastorno hereditario poco frecuente por el que se forman tumores en los folículos pilosos (del pelo) y las glándulas sudoríparas (del sudor) de la piel. A menudo los tumores se forman en la cabeza y el cuello, pero también surgen en las glándulas salivales y en otras partes del cuerpo. Tienden a ser grandes y se vuelven más numerosos con el paso del tiempo. Es posible que los tumores afecten los sentidos de la vista, el oído y el olfato, así como la capacidad de masticar y tragar. Con frecuencia aparecen al final de la infancia o al principio de la adolescencia y por lo general son benignos (no cancerosos), pero a veces se vuelven cancerosos. Las personas con este trastorno tienen un riesgo elevado de presentar cáncer de células basales de la piel y tumores de glándulas salivares. La causa del  SBS es una mutación en el gen 
      <GeneName>CYLD</GeneName>
      . También se llama síndrome de Brooke-Spiegler.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2020-02-12</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
