<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000800484">
  <TermName>Tazverik</TermName>
  <TermPronunciation>(taz-VAYR-ik)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A drug used to treat adults and children aged 16 years and older with a rare type of soft tissue sarcoma called epithelioid sarcoma and adults with certain types of follicular lymphoma. It is also being studied in the treatment of other types of cancer. Tazverik blocks certain enzymes involved in gene expression and cell division. Blocking these enzymes may help keep cancer cells from growing.  Tazverik is a type of histone methyltransferase inhibitor. Also called tazemetostat hydrobromide.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000801160" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Tazverik&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000801161" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Tazverik&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>Tazverik</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Medicamento que se usa para el tratamiento de adultos y jóvenes de 16 años o más con un tipo raro de sarcoma de tejido blando que se llama sarcoma epitelioide, y para el tratamiento de adultos con ciertos tipos de linfoma folicular. También está en estudio para el tratamiento de otros tipos de cáncer. Tazverik bloquea ciertas enzimas que participan en la expresión de los genes y en la división celular. Bloquear estas enzimas quizás ayude a evitar la multiplicación de células cancerosas. Tazverik es un tipo de inhibidor de la histona–metiltransferasa. También se llama bromhidrato de tazemetostat.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2020-01-28</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2021-09-29</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedDrugSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000800541" url="/about-cancer/treatment/drugs/tazemetostathydrobromide">Tazemetostat Hydrobromide</RelatedDrugSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
