<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000801202">
  <TermName>autoimmune paraneoplastic disease</TermName>
  <TermPronunciation>(AW-toh-ih-MYOON PAYR-uh-NEE-oh-PLAS-tik dih-ZEEZ)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A condition that can occur in some people with cancer when the body’s immune system becomes overactive and attacks healthy cells while trying to kill cancer cells. Autoimmune paraneoplastic diseases may cause damage to many different tissues and organs, including the skin, blood, kidneys, nervous system, and muscles and bones. These diseases occur most often in middle-aged adults with thymoma, lymphoma, or cancers of the breast, lung, or ovary. Signs and symptoms may occur before a cancer diagnosis is made.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000802666" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;autoimmune paraneoplastic disease&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000802667" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;enfermedad autoinmunitaria paraneoplásica&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>enfermedad autoinmunitaria paraneoplásica</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Afección que se presenta en algunas personas con cáncer cuando el sistema inmunitario está demasiado activo y ataca las células sanas mientras intenta destruir las células cancerosas. Es posible que las enfermedades autoinmunitarias  paraneoplásicas dañen diferentes tejidos y órganos, como la piel, la sangre, los riñones, el sistema nervioso central, los músculos o los huesos. Estas enfermedades son más frecuentes en adultos de mediana edad con timoma, linfoma o cánceres de mama, pulmón u ovario. En ocasiones, los signos y síntomas se presentan antes del diagnóstico del cáncer. También se llama síndrome paraneoplásico autoinmune.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2020-06-11</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
