<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000802094">
  <TermName>dose-escalation study</TermName>
  <TermPronunciation>(dose-EH-skuh-LAY-shun STUH-dee)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A study that determines the best dose of a new drug or treatment. In a dose-escalation study, the dose of the test drug is increased a little at a time in different groups of people until the highest dose that does not cause harmful side effects is found. A dose-escalation study may also measure ways that the drug is used by the body and is often done as part of a phase I clinical trial. These trials usually include a small number of patients and may include healthy volunteers.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000804406" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;dose-escalation study&quot;" language="en" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000804407" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;estudio de dosis escalonadas&quot;" language="es" id="_5"/>
  <SpanishTermName>estudio de dosis escalonadas</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Estudio que permite determinar la mejor dosis de un medicamento o un tratamiento nuevo. En este tipo de estudio se hace un aumento escalonado (poco a poco) de la dosis del medicamento que se está  probando en distintos grupos de personas hasta que se encuentra la dosis más alta que no produce efectos secundarios dañinos. En ocasiones, en un estudio de dosis escalonadas se mide las formas en que el cuerpo utiliza el medicamento y, a menudo, es parte de un ensayo clínico de fase I. En estos ensayos, se suele incluir un número pequeño de pacientes y, a veces, participan voluntarios sanos. También se llama estudio de aumento escalonado de la dosis.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2020-10-20</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
