<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000802360">
  <TermName>synthetic lethality</TermName>
  <TermPronunciation>(sin-THEH-tik lee-THA-luh-tee)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Describes a situation in which mutations (changes) in two genes together result in cell death, but a mutation in either gene alone does not. Cancer cells that only have one mutated gene in a specific pair of genes can depend on the normal partner gene for survival. Interfering with the function of the normal partner gene may cause cancer cells to die. Studying synthetic lethality may help researchers learn more about the function of genes and develop new drugs to treat cancer.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000804462" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;synthetic lethality&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000804463" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;letalidad sintética&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>letalidad sintética</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Descripción de una situación en la que una célula muere porque presenta al mismo tiempo mutaciones (cambios) en dos genes, aunque la presencia de un solo gen mutado no hubiese producido la muerte. Las células cancerosas que tienen un par de genes específicos conformado por un gen mutado y un gen normal a veces  dependen del gen normal para sobrevivir. En esos casos, es posible que  interferir en la función del gen normal cause la muerte de las células cancerosas. El estudio de la letalidad sintética quizás ayude a los investigadores a conocer más sobre la función de los genes y a desarrollar medicamentos nuevos para el tratamiento del cáncer.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2020-11-18</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
