<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000803222">
  <TermName>MLH1 gene</TermName>
  <TermPronunciation>(... jeen)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>
      A gene that makes a protein involved in repairing DNA errors that can occur when DNA is copied in a cell. Mutations (changes) in the 
      <GeneName>MLH1</GeneName>
       gene may cause unrepaired errors in DNA to build up in the cell, which may lead to abnormal cell growth and cancer. 
      <GeneName>MLH1</GeneName>
       gene mutations have been found in the inherited conditions Lynch syndrome and Muir-Torre syndrome. People with these conditions have an increased risk of developing colorectal cancer and other types of cancer. The 
      <GeneName>MLH1</GeneName>
       gene is a type of DNA mismatch repair (MMR) gene.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000805275" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;MLH1 gene&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000805276" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;gen MLH1&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>gen MLH1</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Gen que da origen a una proteína que participa en la reparación de los errores que ocurren cuando el ADN se duplica en una célula. Las mutaciones (cambios) en el gen 
      <GeneName>MLH1</GeneName>
       quizás causen que se acumulen errores sin reparar en el ADN de la célula, lo que en ocasiones produce la multiplicación de células anormales y  cáncer. Se han encontrado mutaciones del gen 
      <GeneName>MLH1</GeneName>
       en dos afecciones hereditarias llamadas síndrome de Lynch y síndrome de Muir-Torre. Las personas con estas afecciones tienen un aumento del riesgo de presentar cáncer colorrectal y otros tipos de cáncer.  El gen 
      <GeneName>MLH1</GeneName>
       es un tipo de gen de reparación de errores de emparejamiento (MMR) del ADN.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2021-03-10</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://medlineplus.gov/genetics/gene/mlh1">MLH1 gene (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
