<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000805161">
  <TermName>pathologic diagnosis</TermName>
  <TermPronunciation>(PA-thuh-LAH-jik DY-ug-NOH-sis)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Identifying a disease or condition by examining cells and tissues under a microscope. In cancer, a pathologic diagnosis usually includes information about the cancer type, grade (how abnormal the cancer cells look under a microscope and how quickly the cancer cells are likely to grow and spread), and stage (the extent of cancer in the body). It may also include information about any special features of the cancer, such as the presence of hormone receptors or other tumor markers.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000808420" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;pathologic diagnosis&quot;" language="en" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000808421" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;diagnóstico anatomopatológico&quot;" language="es" id="_5"/>
  <SpanishTermName>diagnóstico anatomopatológico</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Identificación de una enfermedad o afección mediante el examen de células o tejidos al microscopio. En el ámbito del cáncer, el diagnóstico anatomopatológico a menudo incluye información sobre el tipo de cáncer, el grado (cuán anormales se ven las células cancerosas al microscopio, además de la rapidez y probabilidad de multiplicarse y diseminarse) y el estadio (extensión del cáncer en el cuerpo). En ocasiones, incluye información sobre otras características especiales del cáncer, como la presencia de receptores hormonales y otros marcadores tumorales. También se llama diagnóstico patológico.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2021-10-14</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/diagnosis-staging/diagnosis/pathology-reports-fact-sheet" UseWith="en">Pathology Reports</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/diagnostico-estadificacion/diagnostico/hoja-informativa-informes-de-patologia" UseWith="es">Informes anatomopatológicos</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
