<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000805165">
  <TermName>stereotactic core needle biopsy</TermName>
  <TermPronunciation>(STAYR-ee-oh-TAK-tik ... NEE-dul BY-op-see)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A procedure that uses x-ray images taken at different angles to find an abnormal area in the body. The images help guide the removal of a tissue sample from that area with a wide, hollow needle. The tissue sample is then checked under a microscope for signs of disease, such as cancer. A stereotactic core needle biopsy may be done when a lump or mass cannot be felt or when the abnormal area cannot be seen clearly on other imaging tests. It may be used to check for certain types of cancer, including cancers of the breast, lung, liver, and brain.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000808422" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stereotactic core needle biopsy&quot;" language="en" id="_5"/>
  <MediaLink ref="CDR0000808423" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;biopsia estereotáctica con aguja gruesa&quot;" language="es" id="_6"/>
  <SpanishTermName>biopsia estereotáctica con aguja gruesa</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Procedimiento para el que se usan radiografías tomadas desde ángulos diferentes con el fin de encontrar áreas anormales en el cuerpo. Las imágenes guían la extracción de una muestra de tejido del área mediante una aguja ancha y hueca. Luego, la muestra de tejido se observa al microscopio para verificar si hay signos de enfermedad, como el cáncer. Se obtiene una biopsia estereotáctica con aguja gruesa cuando no es posible palpar un bulto o masa, o cuando no se ve con claridad el área anormal en otras pruebas de imágenes. Es posible usarla para determinar la presencia de ciertos tipos de cáncer, como los de mama, pulmón, hígado o encéfalo. También se llama biopsia con aguja gruesa guiada mediante estereoataxia y biopsia estereotáctica por punción con aguja gruesa.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2021-10-14</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
