<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000806387">
  <TermName>capillary malformation</TermName>
  <TermPronunciation>(KA-pih-layr-ee MAL-for-MAY-shun)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>An overgrowth of capillaries (small blood vessels) near the surface of the skin. Capillary malformations are present at birth and look like pink, red, or purple patches on the skin. They usually appear on the face or neck but can occur anywhere. Large capillary malformations are sometimes called port-wine stains, which tend to grow and become darker over time. They may also become raised or bumpy. Most capillary malformations do not cause health problems, but some may be associated with certain rare conditions such as Sturge-Weber syndrome, Klippel-Trenaunay syndrome, and Proteus syndrome.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000809766" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;capillary malformation&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000809767" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;malformación capilar&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>malformación capilar</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Crecimiento excesivo de los capilares (vasos sanguíneos pequeños) cerca de la superficie de la piel. Las malformaciones capilares están presentes en el momento del nacimiento y tienen el aspecto de manchas rosadas, rojas o púrpuras en la piel. Suelen aparecer en la cara o el cuello, pero es posible que aparezcan en cualquier parte del cuerpo. Las malformaciones capilares grandes se llaman a veces &quot;manchas en vino de Oporto&quot; y tienden a crecer y oscurecerse con el tiempo. En ocasiones las manchas tienen un aspecto irregular o abultado. La mayoría de las malformaciones capilares no causan problemas de salud, pero algunas se relacionan  con ciertas afecciones raras como el síndrome de Sturge-Weber, el síndrome de Klippel-Trénaunay y el síndrome de Proteus.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2022-03-15</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
