<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000807088">
  <TermName>multi-cancer detection test</TermName>
  <TermPronunciation>(MUL-tee-KAN-ser deh-TEK-shun …)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of blood test that is being studied as a way to screen for many types of cancer at the same time. Multi-cancer detection tests work by measuring biomarkers, such as pieces of DNA, that cancer cells release into the blood as they die. These tests may help find cancer in parts of the body that are not easily accessible for physical exam or biopsy. Multi-cancer detection tests may be used with other screening tests to help find more cancers before they cause symptoms.  Multi-cancer detection tests are  a type of liquid biopsy. These tests are sometimes called multi-cancer early detection tests or MCED tests. Also called MCD test.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000809785" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;multi-cancer detection test&quot;" language="en" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000809786" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;prueba de detección de múltiples tipos de cáncer&quot;" language="es" id="_5"/>
  <SpanishTermName>prueba de detección de múltiples tipos de cáncer</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de análisis de sangre que está en estudio para la detección de muchos tipos de cáncer al mismo tiempo. Las pruebas de detección de múltiples tipos de cáncer miden biomarcadores, como porciones de ADN, que las células cancerosas liberan en la sangre cuando mueren. Es posible que estas pruebas sean útiles para detectar cánceres en partes del cuerpo que son difíciles de explorar mediante un examen físico o una biopsia. Se usan con otros exámenes de detección para identificar más tipos de cáncer antes de que causen síntomas. La prueba de detección de múltiples tipos de cáncer es un tipo de biopsia líquida. Estas pruebas a veces se llaman pruebas de detección temprana de múltiples tipos de cáncer, pruebas MCED o DTMC. También se llama prueba de detección temprana de varios cánceres y prueba MCD.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2022-03-03</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2022-10-06</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://prevention.cancer.gov/major-programs/cancer-screening-research-network-csrn/questions-and-answers-about-multi-cancer">Questions and Answers about Multi-Cancer Detection Tests</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
