<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000808297">
  <TermName>lactation</TermName>
  <TermPronunciation>(lak-TAY-shun)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>The process of making and secreting milk from the mammary glands in the breasts. Lactation usually begins during pregnancy when changes in certain hormones signal the mammary glands to make milk. After a person  gives birth, the nipples release milk when a baby feeds from the breasts or when the person uses a breast pump.  Lactation usually continues until milk is no longer being taken from the breasts. Lactation can sometimes be induced using certain hormone medicines in people who are not pregnant. Common factors that can affect lactation include hormone levels, certain medical conditions, breast surgery, injury to the breast or nipple, drug or alcohol use, and taking certain medicines.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000810310" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;lactation&quot;" language="en" id="_7"/>
  <MediaLink ref="CDR0000810988" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;lactación&quot;" language="es" id="_8"/>
  <SpanishTermName>lactación</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Proceso de producción y secreción de leche en las glándulas de las mamas (glándulas mamarias). La lactación suele comenzar durante el embarazo, cuando los cambios en las concentraciones de ciertas hormonas actúan como señal para que las glándulas mamarias comiencen a producir leche. Después del parto, los pezones liberan leche cuando se amamanta al bebé o se utiliza un sacaleches.  La lactación, por lo general, continúa hasta que se deja de extraer leche de las mamas. A veces es posible provocar la lactación mediante ciertos medicamentos hormonales en personas que no están embarazadas. Los factores más comunes que afectan la lactación son las concentraciones hormonales, ciertas afecciones médicas, la cirugía mamaria, las lesiones en la mama o el pezón, el consumo de drogas o alcohol y ciertos medicamentos. También se llama galactopoyesis, lactogénesis, lactopoyesis y secreción láctea.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2022-06-02</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
