<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000809222">
  <TermName>molecular diagnostics</TermName>
  <TermPronunciation>(muh-LEH-kyoo-ler DY-ug-NAH-stiks)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Laboratory methods that are used to help identify a disease or the risk of developing a disease, such as cancer, by studying molecules, such as DNA, RNA, and proteins, in a tissue or fluid sample. Molecular diagnostics may also be used to help plan treatment for a disease, look for recurrence of disease, or find out how well treatment is working. There are many types of molecular diagnostic tests, such as biomarker tests, genetic tests, tumor sequencing tests, and liquid biopsies.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000810324" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;molecular diagnostics&quot;" language="en" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000811000" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;técnicas moleculares de diagnóstico&quot;" language="es" id="_8"/>
  <SpanishTermName>técnicas moleculares de diagnóstico</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Métodos de laboratorio que se usan para ayudar a identificar una enfermedad, como el cáncer,  o el riesgo de presentarla, mediante el estudio de moléculas, como el ADN, el ARN o las proteínas en un tejido o muestra de líquido. Es posible que las técnicas moleculares de diagnóstico también se usen para planificar el tratamiento de una enfermedad, identificar la recaída de la enfermedad o determinar si el tratamiento es eficaz. Hay muchos tipos de pruebas diagnósticas moleculares, como las pruebas de biomarcadores, las pruebas genéticas, las pruebas de secuenciación tumoral o las biopsias líquidas. También se llama pruebas de diagnóstico molecular, pruebas moleculares de diagnóstico y técnicas de diagnóstico molecular.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2022-07-07</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
