<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000809738">
  <TermName>fertility specialist</TermName>
  <TermPronunciation>(fer-TIH-lih-tee SPEH-shuh-list)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A doctor who has special training in helping people who have trouble conceiving or carrying a pregnancy to term. Fertility specialists may use surgery, medications, or procedures, such as in vitro fertilization, to treat fertility-related conditions. They may also use procedures, such as sperm banking and egg freezing, to help preserve a person’s ability to have children after receiving certain treatments for cancer. Some fertility specialists also perform procedures to help prevent pregnancy, such as tubal ligation or vasectomy.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000811510" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;fertility specialist&quot;" language="en" id="_5"/>
  <MediaLink ref="CDR0000811511" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;especialista en fertilidad&quot;" language="es" id="_6"/>
  <SpanishTermName>especialista en fertilidad</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Profesional de la medicina que se especializa en ayudar a las personas que tienen problemas para concebir o llevar a término un embarazo. Las personas que se dedican a esta especialidad tratan las afecciones relacionadas con la infertilidad mediante cirugía, medicamentos o procedimientos, como la fecundación 
      <Emphasis>in vitro</Emphasis>
      . También utilizan el almacenamiento de espermatozoides o el congelamiento de óvulos para conservar la capacidad reproductiva de una persona después de recibir ciertos tratamientos contra el cáncer. Algunos especialistas en fertilidad también realizan procedimientos para prevenir embarazos, como la ligadura de trompas o la vasectomía. También se llama especialista en fecundidad, especialista en infertilidad, especialista en medicina reproductiva y especialista en reproducción asistida.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2022-08-26</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/treatment/side-effects/fertility-women" UseWith="en">Fertility Issues in Girls and Women with Cancer</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/treatment/side-effects/fertility-men" UseWith="en">Fertility Issues in Boys and Men with Cancer</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/tratamiento/efectos-secundarios/fecundidad-mujeres" UseWith="es">Cuestiones de fecundidad en las mujeres con cáncer: niñas y adultas </RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/tratamiento/efectos-secundarios/fecundidad-hombres" UseWith="es">Cuestiones de fecundidad en los hombres con cáncer: niños y adultos</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
