<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000809736">
  <TermName>immune checkpoint protein</TermName>
  <TermPronunciation>(ih-MYOON CHEK-poynt PROH-teen)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A type of protein found on some immune cells, such as T cells and antigen-presenting cells, and some cancer cells. These proteins help keep the body’s immune response from being so strong that it harms healthy cells. Some immune checkpoint proteins on T cells bind with partner immune checkpoint proteins on cancer cells, which signals the T cells to stay in an inactive state, preventing them from killing the cancer cells. Drugs that block these proteins can help T cells find and kill cancer cells and are being used in the treatment of some types of cancer. Examples of immune checkpoint proteins are PD-1 and CTLA-4 on T cells and PD-L1 on some cancer cells.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000811508" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;immune checkpoint protein&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000811509" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;proteína de puntos de control inmunitario&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>proteína de puntos de control inmunitario</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Tipo de proteína que se encuentra en algunas células inmunitarias, como las células T y las células presentadoras de antígenos. También se encuentra en algunas células cancerosas. Estas proteínas ayudan a evitar que la respuesta inmunitaria del organismo sea tan fuerte que dañe las células sanas. Algunas proteínas de puntos de control inmunitario de las células T se unen a proteínas de puntos de control inmunitario con las que forman pareja en las células cancerosas. Esta unión le indica a las células T que permanezcan inactivas, lo que evita que destruyan las células cancerosas. Los medicamentos que bloquean estas proteínas liberan esa inhibición de manera que las células T pueden encontrar y destruir las células cancerosas. Estos medicamentos se utilizan en el tratamiento de algunos tipos de cáncer. Algunos ejemplos de proteínas de puntos de control inmunitario son PD-1 y CTLA-4 en las células T y PD-L1 en algunas células cancerosas.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2022-08-26</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
