<GlossaryTerm id="CDR0000809963"><TermName>third-degree relative</TermName><TermPronunciation>(... deh-GREE REH-luh-tiv)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A first cousin, great-grandparent, great-aunt, great-uncle, great-niece, great-nephew, great-grandchild, half-aunt, or half-uncle of an individual. Also called TDR.</DefinitionText><Dictionary>Genetics</Dictionary><Audience>Health professional</Audience></TermDefinition><TermDefinition><DefinitionText>A way of describing how family members are related to each other when there are two other family members in the blood line between them. Examples of a third-degree relative are a first cousin, great-grandparent, great-aunt, great-uncle, great-niece, great-nephew, great-grandchild, half-aunt, or half-uncle. Also called TDR.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000810330" type="audio/mpeg" alt="" language="en" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000811006" type="audio/mpeg" alt="" language="es" id="_5"/><SpanishTermName>familiar de tercer grado</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Tipo de pariente entre los que se incluyen los primos hermanos, bisabuelos, tíos abuelos, sobrinos nietos, bisnietos, o medio hermanos de ambos sexos de uno de los progenitores de una persona. También se llama FTG y pariente de tercer grado.</DefinitionText><Dictionary>Genetics</Dictionary><Audience>Health professional</Audience></SpanishTermDefinition><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Forma de describir el vínculo familiar entre dos personas cuando en la línea sanguínea los separan otras dos personas. Algunos ejemplos de familiares de tercer grado son los primos hermanos, los bisabuelos, los tíos abuelos, los sobrinos nietos, los bisnietos, o los  medio hermanos de ambos sexos de uno de los progenitores de una persona. También se llama FTG y pariente de tercer grado.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2022-06-15</DateFirstPublished></GlossaryTerm>
