<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000810044">
  <TermName>screening test</TermName>
  <TermPronunciation>(SKREE-ning …)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A test that checks for a disease or condition before symptoms appear. Screening tests may help find diseases at an early stage, when they may be easier to treat or cure. Examples of cancer screening tests include mammography (for breast cancer), colonoscopy (for colorectal cancer), and Pap tests and HPV tests (for cervical cancer). Screening tests may also include genetic tests to look for changes in genes or chromosomes. These changes may be a sign that a person has or is at risk of developing a specific disease or condition.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000812216" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;screening test&quot;" language="en" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000812217" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;examen de detección&quot;" language="es" id="_5"/>
  <SpanishTermName>examen de detección</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Prueba para detectar una enfermedad o afección antes de que aparezcan los síntomas. Los exámenes de detección a veces ayudan a encontrar enfermedades en una etapa temprana, cuando quizás sean más fáciles de tratar o curar. Ejemplos de exámenes de detección del cáncer son la mamografía (para el cáncer de mama), la colonoscopia (para el cáncer colorrectal), así como las pruebas de Papanicolaou y las pruebas de VPH (para el cáncer de cuello uterino). En ocasiones, estos exámenes también incluyen pruebas genéticas para detectar cambios en genes o cromosomas. Es posible que estos cambios indiquen que una persona tiene riesgo de presentar una enfermedad o afección específica. También se llama prueba de detección.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2022-12-29</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/about-cancer/screening/screening-tests" UseWith="en">Screening Tests</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/publications/pdq/information-summaries/screening" UseWith="en">PDQ® Cancer Information Summaries: Screening/Detection (Testing for Cancer)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/espanol/cancer/deteccion/examenes-de-deteccion" UseWith="es">Exámenes de detección</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/espanol/publicaciones/pdq/sumarios-de-informacion/deteccion" UseWith="es">Resúmenes de información del PDQ® sobre el cáncer: Exámenes de detección de cáncer</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
