<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000810449">
  <TermName>HER2-low breast cancer</TermName>
  <TermPronunciation>(… brest KAN-ser)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>
      A type of breast cancer in which the cancer cells have a small amount of a protein called HER2 on their surface and do not have more than two copies of the 
      <GeneName>HER2</GeneName>
       gene. HER2-low breast cancer has usually been treated like HER2-negative breast cancer because           the cancer cells do not make enough HER2 protein for drugs that target HER2 to work. However, newer drugs that target HER2 have been shown to be effective in treating HER2-low breast cancer.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000812227" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;HER2-low breast cancer&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000812228" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de mama con HER2 bajo&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>cáncer de mama con HER2 bajo</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>
      Tipo de cáncer de mama en el que las células cancerosas tienen en su superficie una cantidad pequeña de una proteína llamada HER2 y no presentan más de dos copias del gen 
      <GeneName>HER2</GeneName>
      . Por lo general, el cáncer de mama con HER2 bajo se ha tratado como el cáncer de mama negativo para HER2. Esto se debe a que las células cancerosas no producen suficiente proteína HER2 como para que los medicamentos dirigidos a HER2 funcionen. Sin embargo, se ha demostrado que algunos medicamentos nuevos dirigidos a HER2 son eficaces para el tratamiento del cáncer de mama con HER2 bajo. También se llama cáncer de mama con baja expresión de HER2 y cáncer de mama con concentraciones bajas de HER2.
    </DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2022-12-29</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
