<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000810831">
  <TermName>noninvasive papillary carcinoma</TermName>
  <TermPronunciation>(NON-in-VAY-siv PA-pih-LAYR-ee KAR-sih-NOH-muh)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A condition in which abnormal cells are found in the tissue lining the inside of the bladder, renal pelvis, or ureter. Noninvasive papillary carcinoma may look like long, thin, finger-like growths under a microscope and can be low grade or high grade, depending on how abnormal the cells look. These abnormal cells may become cancer and spread into nearby normal tissue. Noninvasive papillary carcinoma is also called stage 0a bladder cancer or stage 0a transitional cell cancer of the renal pelvis and ureter.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000812255" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;noninvasive papillary carcinoma&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000812256" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;carcinoma papilar no invasivo&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000747928" type="image/jpeg" alt="Stage 0 bladder cancer (noninvasive bladder cancer); drawing shows the bladder, lumen (the space where urine collects), ureter, prostate, and urethra. The first inset shows stage 0a (also called noninvasive papillary carcinoma) on the inner lining of the bladder. The second inset shows stage 0is (also called carcinoma in situ) on the inner lining of the bladder. Also shown are the connective tissue and muscle layers of the bladder and the layer of fat around the bladder." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">Stage 0 bladder cancer (noninvasive bladder cancer). Cancer cells are found in tissue lining the inside of the bladder but have not invaded into the bladder wall. Stage 0a (also called noninvasive papillary carcinoma) may look like long, thin growths extending into the bladder lumen (the space where urine collects). Stage 0is (also called carcinoma in situ) is a flat tumor on the tissue lining the inside of the bladder. </Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000752480" type="image/jpeg" alt="Cáncer de vejiga en estadio 0 (cáncer de vejiga no invasivo). En la imagen se muestran la vejiga, el lumen de la vejiga (espacio donde se almacena la orina), los uréteres, la próstata y la uretra. En una ampliación con dos recuadros se observa un cáncer en estadio 0a (también llamado carcinoma papilar no invasivo) en el revestimiento interno de la vejiga y un cáncer en estadio 0is (también llamado carcinoma in situ) en el revestimiento interno de la vejiga. También se señalan el tejido conjuntivo y las capas de tejido muscular de la vejiga, así como la grasa que la rodea." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Cáncer de vejiga en estadio 0  (cáncer de vejiga no invasivo). Se encuentran células cancerosas en el revestimiento interno de la vejiga, pero no han invadido la pared de la vejiga. El estadio 0a (también se llama carcinoma papilar no invasivo) a veces tiene el aspecto de tumores  largos y delgados que   crecen dentro del lumen (espacio donde se almacena la orina) de la vejiga. El estadio 0is  (también se llama carcinoma in situ) es un tumor plano en el tejido que reviste el interior de la vejiga.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>carcinoma papilar no invasivo</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Afección en la que se encuentran células anormales en el tejido que reviste el interior de la vejiga, la pelvis renal o el uréter. Cuando se observa al microscopio, el carcinoma papilar no invasivo a veces se ve como tumores largos y delgados (con forma de dedos) que pueden ser de grado bajo o alto, según cuán anormales sean las células. Es posible que estas células anormales se vuelvan cancerosas y se diseminen al tejido normal cercano. Este tipo de carcinoma a veces se conoce como cáncer de vejiga en estadio 0a o cáncer de células de transición de pelvis renal  y uréter en estadio 0a. También se llama carcinoma papilar no infiltrante y carcinoma papilar no invasor.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2023-02-24</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000811057" url="/types/bladder/stages">Bladder Cancer Stages</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000343585" url="/types/kidney/patient/transitional-cell-treatment-pdq">Transitional Cell Cancer of the Renal Pelvis and Ureter Treatment</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000811361" url="/espanol/tipos/vejiga/estadios">Estadios del cáncer de vejiga</RelatedSummaryRef>
    <RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256834" url="/espanol/tipos/rinon/paciente/tratamiento-celulas-de-transicion-pdq">Tratamiento del cáncer de células de transición de pelvis renal y de uréter</RelatedSummaryRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
