<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000811793">
  <TermName>selective estrogen receptor degrader</TermName>
  <TermPronunciation>(seh-LEK-tiv ES-truh-jin reh-SEP-ter deh-GRAY-der)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A drug that binds to and breaks down proteins called estrogen receptors (ERs), which are found inside the cells of female reproductive tissue, breast tissue, and other types of tissue, and some cancer cells. These drugs keep the hormone estrogen from binding to the ERs inside the cells and block the effects of estrogen in the body. Some breast cancer cells and other types of cancer cells have ERs and may need estrogen to grow. Treatment with selective estrogen receptor degraders may keep these cancer cells from growing. Examples of selective estrogen receptor degraders that have been approved to treat some types of breast cancer are fulvestrant and elacestrant.  Also called SERD.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000814016" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;selective estrogen receptor degrader&quot;" language="en" id="_6"/>
  <MediaLink ref="CDR0000814017" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;degradador selectivo del receptor de estrógeno&quot;" language="es" id="_7"/>
  <SpanishTermName>degradador selectivo del receptor de estrógeno</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Medicamento que se une a unas proteínas llamadas receptores de estrógenos (ER), que se encuentran en el interior de las células del tejido reproductor femenino, el tejido mamario y otros tipos de tejido, así como en algunas células cancerosas, y las descompone. Este medicamento impide que la hormona estrógeno se una a los receptores de estrógenos del interior de las células y bloquea los efectos del estrógeno en el cuerpo. Algunas células de cáncer de mama y otros tipos de células cancerosas tienen receptores de estrógenos y tal vez necesiten estrógenos para multiplicarse. Es posible que el tratamiento con un degradador selectivo del receptor de estrógeno impida la multiplicación de estas células cancerosas. El fulvestrant y el elacestrant son ejemplos de degradadores selectivos del receptor de estrógeno que han sido aprobados para tratar algunos tipos de cáncer de mama. También se llama regulador negativo del receptor de estrógeno, regulador por disminución selectivo de los receptores de estrógeno, regulador selectivo del receptor de estrógeno y SERD.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2023-07-07</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/types/breast/breast-hormone-therapy-fact-sheet" UseWith="en">Hormone Therapy for Breast Cancer</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/seno/hoja-informativa-terapia-hormonal-seno" UseWith="es">Terapia hormonal para el cáncer de mama</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
