<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000812065">
  <TermName>stage II stomach cancer</TermName>
  <TermPronunciation>(... STUH-muk KAN-ser)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>Stage II   is divided into stages IIA and IIB. In stage IIA, cancer (1) may have spread to the submucosa (layer of connective tissue  between the mucosa and the muscle layer) of the stomach wall and has spread to 3 to 6 nearby lymph nodes; or (2) has spread to the muscle layer of the stomach wall and to 1 or 2 nearby lymph nodes; or (3) has spread to the subserosa (layer of connective tissue  between the muscle layer and the outermost layer called the serosa) of the stomach wall. In stage IIB, cancer (1) may have spread to the submucosa of the stomach wall and has spread to 7 to 15 nearby lymph nodes; or (2) has spread to the muscle layer of the stomach wall and to 3 to 6 nearby lymph nodes; or (3) has spread to the subserosa of the stomach wall  and to 1 or 2 nearby lymph nodes; or (4) has spread to the serosa   of the stomach wall. Also called stage II gastric cancer.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000813027" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage II stomach cancer&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000813028" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de estómago en estadio II&quot;" language="es" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000793595" type="image/jpeg" alt="Layers of the stomach wall; drawing of the stomach with an inset showing the layers of the stomach wall, including the mucosa (innermost layer), submucosa, muscle layer, subserosa, and serosa (outermost layer)." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3">
    <Caption language="en">Layers of the stomach wall. The wall of the stomach is made up of the mucosa (innermost layer), submucosa, muscle layer, subserosa, and serosa (outermost layer). The stomach is an organ in the upper abdomen. </Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000794309" type="image/jpeg" alt="Capas de la pared del estómago. En la imagen del estómago y en el recuadro se observan las capas de la pared del estómago, incluso la mucosa (capa más interna), la submucosa, la capa de músculo, la subserosa y la serosa (capa más externa)." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Capas de la pared del estómago. La pared del estómago se compone de la mucosa (capa más interna), la submucosa, la capa de músculo, la subserosa y la serosa (capa más externa). El estómago es un órgano de la parte superior del abdomen.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>cáncer de estómago en estadio II</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>El estadio II se divide en los estadios IIA y IIB. En el estadio IIA, se presenta una de las siguientes situaciones: 1) es posible que el cáncer se haya diseminado a la submucosa (capa de tejido conjuntivo entre la mucosa y la capa de músculo) de la pared del estómago. El cáncer se diseminó hasta 3 a 6 ganglios linfáticos cercanos; 2) el cáncer se diseminó a la capa de músculo de la pared del estómago y a 1 o 2 ganglios linfáticos cercanos; o 3) el cáncer se diseminó a la subserosa (capa de tejido conjuntivo entre la capa de músculo y la capa más externa, llamada serosa) de la pared del estómago. En el estadio IIB, se presenta una de las siguientes situaciones: 1) es posible que el cáncer se haya diseminado a la submucosa  de la pared del estómago. El cáncer se diseminó hasta 7 a 15 ganglios linfáticos cercanos; 2) el cáncer se diseminó a la capa de músculo de la pared del estómago y hasta 3 a 6 ganglios linfáticos cercanos;  3)  el cáncer se diseminó a la subserosa de la pared del estómago y a 1 o 2 ganglios linfáticos cercanos; o 4) el cáncer se diseminó a la serosa de la pared del estómago. También se llama cáncer gástrico en estadio II.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2023-03-31</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2023-03-31</DateLastModified>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/types/stomach/stages" UseWith="en">Stomach Cancer Stages</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/estomago/estadios">Estadios del cáncer de estómago</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
