<GlossaryTerm id="CDR0000812066"><TermName>stage III stomach cancer</TermName><TermPronunciation>(... STUH-muk KAN-ser)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Stage III  is divided into stages IIIA, IIIB, and IIIC. In stage IIIA, cancer (1) has spread to the muscle layer of the stomach wall and to 7 to 15 nearby lymph nodes; or (2) has spread to the subserosa (layer of connective tissue between the muscle layer and the outermost layer called the serosa) of the stomach wall and to 3 to 6 nearby lymph nodes; or (3) has spread to the serosa  of the stomach wall and to 1 to 6 nearby lymph nodes; or (4) has spread to nearby organs, such as the spleen, colon, liver, diaphragm, pancreas, abdomen wall, adrenal gland, kidney, or small intestine, or to the back of the abdomen. In stage IIIB, cancer (1) may have spread to the submucosa (layer of connective tissue  between the mucosa and the muscle layer) or to the muscle layer of the stomach wall and has spread to 16 or more nearby lymph nodes; or (2) has spread to the subserosa or to the serosa of the stomach wall and to 7 to 15 nearby lymph nodes; or (3) has spread to nearby organs, such as the spleen, colon, liver, diaphragm, pancreas, abdomen wall, adrenal gland, kidney, or small intestine, or to the back of the abdomen. Cancer has also spread to 1 to 6 nearby lymph nodes. In stage IIIC, cancer (1) has spread to the subserosa or to the serosa of the stomach wall and to 16 or more nearby lymph nodes; or (2) has spread to nearby organs, such as the spleen, colon, liver, diaphragm, pancreas, abdomen wall, adrenal gland, kidney, or small intestine, or to the back of the abdomen. Cancer has also spread to 7 or more nearby lymph nodes. Also called stage III gastric cancer.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000813029" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage III stomach cancer&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000813030" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de estómago en estadio III&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000793595" type="image/jpeg" alt="Layers of the stomach wall; drawing of the stomach with an inset showing the layers of the stomach wall, including the mucosa (innermost layer), submucosa, muscle layer, subserosa, and serosa (outermost layer)." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_3"><Caption language="en">Layers of the stomach wall. The wall of the stomach is made up of the mucosa (innermost layer), submucosa, muscle layer, subserosa, and serosa (outermost layer). The stomach is an organ in the upper abdomen. </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000794309" type="image/jpeg" alt="Capas de la pared del estómago. En la imagen del estómago y en el recuadro se observan las capas de la pared del estómago, incluso la mucosa (capa más interna), la submucosa, la capa de músculo, la subserosa y la serosa (capa más externa)." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Capas de la pared del estómago. La pared del estómago se compone de la mucosa (capa más interna), la submucosa, la capa de músculo, la subserosa y la serosa (capa más externa). El estómago es un órgano de la parte superior del abdomen.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>cáncer de estómago en estadio III</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El estadio III se divide en los estadios IIIA, IIIB y IIIC. En el estadio IIIA, se presenta  una de las siguientes situaciones: 1) el cáncer se diseminó a la capa de músculo de la pared del estómago y hasta 7 a 15 ganglios linfáticos cercanos; 2) el cáncer se diseminó a la subserosa (capa de tejido conjuntivo  entre la capa de músculo y la capa más externa, llamada serosa) de la pared del estómago y hasta 3 a 6 ganglios linfáticos cercanos; 3) el cáncer se diseminó a la serosa de la pared del estómago y hasta 1 a 6 ganglios linfáticos cercanos; o 4) el cáncer se diseminó a órganos cercanos, como el bazo, el colon, el hígado, el diafragma, el páncreas, la pared del abdomen, la glándula suprarrenal, el riñón, el intestino delgado o la parte posterior del abdomen. En el estadio IIIB, se presenta una de las siguientes situaciones:  1) es posible que el cáncer se haya diseminado a la submucosa (capa de tejido conjuntivo entre la mucosa y la capa de músculo) o a la capa de músculo de la pared del estómago. El cáncer se diseminó a 16 o más ganglios linfáticos cercanos;  2) el cáncer se diseminó a la subserosa  o la serosa de la pared del estómago y hasta 7 a 15 ganglios linfáticos cercanos; o 3) el cáncer se diseminó a órganos cercanos, como el bazo, el colon, el hígado, el diafragma, el páncreas, la pared del abdomen, la glándula suprarrenal, el riñón, el intestino delgado o la parte posterior del abdomen. También se diseminó hasta 1 a 6 ganglios linfáticos cercanos. En el estadio IIIC, se presenta una de las siguientes situaciones: 1) el cáncer  se diseminó a la subserosa o la serosa de la pared del estómago y a 16 o más ganglios linfáticos cercanos; o 2) el cáncer se diseminó a órganos cercanos, como el bazo, el colon, el hígado, el diafragma, el páncreas, la pared del abdomen, la glándula suprarrenal, el riñón, el intestino delgado o la parte posterior del abdomen. También se diseminó a 7 o más ganglios linfáticos cercanos. También se llama cáncer gástrico en estadio III.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2023-03-31</DateFirstPublished><DateLastModified>2023-03-31</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef xref="https://www.cancer.gov/types/stomach/stages" UseWith="en">Stomach Cancer Stages</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="https://www.cancer.gov/espanol/tipos/estomago/estadios">Estadios del cáncer de estómago</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
