<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000812086">
  <TermName>hospice center</TermName>
  <TermPronunciation>(HOS-pis SEN-ter)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A place that provides special care for people who are near the end of life and have stopped treatment to cure or control their disease. Hospice centers provide physical, emotional, social, and spiritual support for patients and their families. They provide care for patients whose pain and other symptoms cannot be managed safely and comfortably at home or who do not have a caregiver at home. Hospice centers may also provide respite care (short-term care for a patient so that the usual caregiver can have a break).</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000814030" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hospice center&quot;" language="en" id="_11"/>
  <MediaLink ref="CDR0000814031" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;centro de cuidados terminales&quot;" language="es" id="_12"/>
  <SpanishTermName>centro de cuidados terminales</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Lugar donde se proporciona atención especial para personas que están en la etapa final de la vida y ya no reciben tratamiento para curar o controlar la enfermedad que tienen. En este tipo de centros se ofrece apoyo físico, emocional, social y espiritual a los pacientes y sus familiares. Atienden a pacientes cuyos síntomas, como el dolor, no se pueden controlar de manera segura y cómoda en el hogar; también reciben a personas que  no tienen un cuidador en casa. En estas instituciones a veces se brindan cuidados de relevo o descanso, es decir, atención de corta duración para permitir que el cuidador del paciente  tome  tiempo libre. También se llama centro de cuidados para pacientes terminales, hospicio, hospital para enfermos terminales y unidad de cuidados paliativos.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2023-07-14</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
