<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000812584">
  <TermName>haploidentical donor</TermName>
  <TermPronunciation>(hap-loh-i-DEN-tih-kul DOH-ner)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A term used to describe a tissue donor whose HLA tissue type partially matches (usually 50%) the HLA tissue type of a person receiving a stem cell or organ transplant. HLAs are a set of cell surface markers found on a person’s cells and tissues that play an important role in the body’s immune response to foreign substances. Before someone receives a transplant, their HLA tissue type will be matched with that of a potential donor. A haploidentical donor, such as a parent, child, or sibling, may be used in a stem cell or organ transplant when a fully or closely matched donor is not available.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000814870" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;haploidentical donor&quot;" language="en" id="_3"/>
  <MediaLink ref="CDR0000814871" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;donante haploidéntico&quot;" language="es" id="_4"/>
  <SpanishTermName>donante haploidéntico</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Término que se usa para describir un donante cuyo tejido tiene compatibilidad parcial (por lo general de un 50 %) de sus antígenos leucocitarios humanos (HLA) con los del tejido de la persona que recibirá el trasplante de células madre o de órgano. Los HLA son un grupo de marcadores que se encuentran en la superficie de las células y tejidos de una persona y que cumplen una función importante en la respuesta inmunitaria del cuerpo contra sustancias extrañas. Antes de que alguien se someta a un trasplante, se empareja su tejido con el de un posible donante de acuerdo a la compatibilidad de HLA. Cuando no se dispone de un donante con compatibilidad total o casi total para un trasplante de órganos o células madre, se puede usar un donante haploidéntico, como la madre, el padre, un hijo, una hija, un hermano o una hermana de la persona que recibirá el trasplante.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2023-09-12</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
