<GlossaryTerm id="CDR0000813560"><TermName>image-defined risk factor</TermName><TermPronunciation>(IH-mij-deh-FIND … FAK-ter)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A term used in the staging of neuroblastoma. It describes certain features of the tumor found on an imaging test, such as an MRI or CT scan, that affect how much of the tumor can be removed by surgery. For example, a tumor that surrounds major blood vessels, such as the aorta or vena cava, or involves two areas of the body, such as the neck and chest, is considered an image-defined risk factor.  The presence of image-defined risk factors means that it may be more difficult to remove the tumor safely and is a factor in how the stage of disease is determined. Also called IDRF.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000815653" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;image-defined risk factor&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000815654" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;factor de riesgo definido por imagen&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>factor de riesgo definido por imagen</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Término que se usa en la estadificación del neuroblastoma. Hace referencia a ciertas características del tumor que se identifican mediante pruebas con imágenes, como las imágenes por resonancia magnética (IRM) y la tomografía computarizada (TC) y que influyen al determinar la cantidad de tumor que se extirpará. Por ejemplo, un tumor que rodea vasos sanguíneos principales, como la aorta o la vena cava, o que afecta a dos áreas del cuerpo, como el cuello y el tórax, se considera un factor de riesgo definido por imagen.  La presencia de un factor de riesgo definido por imagen significa que quizás sea más difícil extirpar el tumor de forma segura y se tiene en cuenta para determinar el estadio de la enfermedad. También se llama IDRF.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2023-12-20</DateFirstPublished></GlossaryTerm>
