<GlossaryTerm id="CDR0000813616"><TermName>cerebrospinal fluid shunt</TermName><TermPronunciation>(seh-REE-broh-SPY-nul FLOO-id ...)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A long, thin tube that is placed in a ventricle (fluid-filled space) of the brain to drain extra cerebrospinal fluid (CSF) that has built up around the brain or spinal cord. It may sometimes be placed in the fluid-filled space between the thin layers of tissue around the spinal cord.  The shunt is then threaded under the skin to another part of the body, usually the abdomen, heart, or space between the chest wall and the lungs. The shunt carries extra CSF away from the brain or spinal cord so it may be absorbed elsewhere in the body. This decreases the fluid and pressure on the brain or spinal cord.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000814915" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cerebrospinal fluid shunt&quot;" language="en" id="_6"/><MediaLink ref="CDR0000814916" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cánula de derivación del líquido cefalorraquídeo&quot;" language="es" id="_7"/><MediaLink ref="CDR0000680517" type="image/jpeg" alt="Drawing shows extra cerebrospinal fluid (CSF) flowing through a shunt (a long, thin tube) from a ventricle (fluid-filled space) in the brain into the abdomen. The shunt goes from the ventricle, under the skin in the neck and chest, and into the abdomen. Also shown is a shunt valve that controls the flow of CSF." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2"><Caption language="en">A cerebrospinal fluid (CSF) shunt (a long, thin tube) carries extra CSF away from the brain so it may be absorbed elsewhere in the body. The shunt is placed in a ventricle (fluid-filled space) in  the brain and threaded under the skin to another part of the body, usually the abdomen. The shunt has a valve that controls the flow of CSF.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000697723" type="image/jpeg" alt="En el dibujo de la cabeza y el cuerpo de un niño, se muestra el recorrido que hace el LCR de color azul que fluye por una cánula de derivación (tubo largo y delgado) desde un ventrículo (espacio lleno de líquido) del encéfalo hacia el abdomen. La cánula se coloca en un ventrículo dentro de la cabeza, pasa por debajo de la piel del cuello y el tórax, y llega hasta el abdomen. Se señala en la cánula de derivación una válvula que controla la dirección del flujo de LCR. En el dibujo también se observa el encéfalo, rodeado por LCR azul y las vísceras del abdomen." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4"><Caption language="es">Una cánula de derivación (tubo largo y delgado) transporta el exceso de líquido cefalorraquídeo (LCR) desde el encéfalo hasta otras partes del cuerpo donde se absorbe. La cánula se coloca en un ventrículo (espacio lleno de líquido) del encéfalo y se introduce por debajo de la piel hasta otra parte del cuerpo, por lo general el abdomen. La cánula de derivación tiene una válvula que controla el flujo de LCR.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>cánula de derivación del líquido cefalorraquídeo</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Tubo largo y delgado que se coloca en un ventrículo (espacio lleno de líquido) del encéfalo para drenar el exceso de líquido cefalorraquídeo que se acumula alrededor del encéfalo y la médula espinal. En ocasiones se coloca en el espacio lleno de líquido que se encuentra entre las capas delgadas de tejido alrededor de la médula espinal. Luego se pasa la cánula por debajo de la piel hasta otra parte del cuerpo, que por lo general es el abdomen, el corazón o el espacio que hay entre la pared torácica y los pulmones. La cánula de derivación transporta el exceso de líquido cefalorraquídeo desde el encéfalo o la médula espinal hasta otras partes del cuerpo donde se absorbe. Esto reduce el líquido y la presión en el encéfalo y la médula espinal. También se llama cánula de derivación ventriculoperitoneal, catéter de derivación ventriculoperitoneal y tubo de derivación.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2023-09-13</DateFirstPublished></GlossaryTerm>
