<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000813612">
  <TermName>upper gastrointestinal endoscopy</TermName>
  <TermPronunciation>(UH-per GAS-troh-in-TES-tih-nul en-DOS-koh-pee)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A procedure in which an endoscope is passed through the mouth and down the throat into esophagus, stomach, and duodenum (first part of the small intestine) to check for abnormal areas. An endoscope is a thin tube with a light and a video camera attached. It may also have a tool to remove a sample of cells, tissue, or fluid so it can be checked under a microscope for signs of disease. An upper gastrointestinal endoscopy may be used to help diagnose cancer and other conditions, such as Barrett esophagus (a precancerous condition), ulcers, gastroesophageal reflux disease, and celiac disease. It may also be used to remove polyps or other types of growths, stop bleeding caused by ulcers or other conditions, widen a narrow esophagus, place a feeding tube or drainage tube, or remove foreign objects. Also called EGD, esophagogastroduodenoscopy, upper endoscopy, and upper GI endoscopy.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000814911" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;upper gastrointestinal endoscopy&quot;" language="en" id="_12"/>
  <MediaLink ref="CDR0000814912" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;endoscopia digestiva superior&quot;" language="es" id="_13"/>
  <MediaLink ref="CDR0000433287" type="image/jpeg" alt="Upper endoscopy; drawing shows an endoscope (a thin, lighted tube) inserted through the mouth and down the throat into the esophagus and stomach. An inset shows a patient on a table having an upper endoscopy." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">Upper endoscopy.  A thin, lighted tube called an endoscope is inserted through the mouth and down the throat to check for abnormal areas in the esophagus, stomach, and first part of the small intestine.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000445384" type="image/jpeg" alt="Endoscopia superior. En la imagen se observa un endoscopio (tubo delgado con una luz) que se introduce por la boca y la garganta hasta llegar al esófago y el estómago. El recuadro muestra una paciente acostada en una camilla mientras se le hace una endoscopia superior." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Endoscopia superior. Un tubo delgado con una luz, llamado endoscopio, se introduce por la boca y la garganta para identificar áreas anormales en el esófago, el estómago y la primera parte del intestino delgado.</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>endoscopia digestiva superior</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Procedimiento en el que se introduce un endoscopio por la boca, a través de la garganta, el esófago, el estómago y el duodeno (primera parte del intestino delgado) para determinar si hay áreas anormales. Un endoscopio es un tubo delgado con una luz y una videocámara. En ocasiones, también tiene una herramienta para extraer una muestra de células, tejidos o líquidos que se examinan al microscopio con el fin de buscar signos de enfermedad. La  endoscopia digestiva superior se usa para ayudar a diagnosticar el cáncer y otras afecciones, como el esófago de Barrett (afección precancerosa), las úlceras, la enfermedad por reflujo gastroesofágico y la enfermedad celíaca. También se usa para extirpar pólipos o cualquier otro tipo de masa, detener hemorragias (sangrados) causadas por úlceras u otras afecciones, ensanchar un esófago estrecho (estenosis), colocar tubos (sondas) de alimentación o drenaje, así como para retirar objetos extraños. También se llama EGD, endoscopia de vías digestivas altas, endoscopia del tracto digestivo superior, endoscopia del tracto gastrointestinal superior, endoscopia digestiva alta, endoscopia superior y esofagogastroduodenoscopia.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2023-09-12</DateFirstPublished>
  <DateLastModified>2023-09-12</DateLastModified>
</GlossaryTerm>
