<GlossaryTerm id="CDR0000813793"><TermName>gamma secretase inhibitor</TermName><TermPronunciation>(GA-muh seh-KREE-tays in-HIH-bih-ter)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A substance that blocks the enzyme activity of a protein complex called gamma secretase. Gamma secretase is involved in the activation of several cell signaling proteins, including a protein called Notch. The Notch protein may be found at high levels on some types of cancer cells, which causes these cells to grow. Blocking gamma secretase may prevent the activation of Notch, which may help keep cancer cells from growing and may kill them. Some gamma secretase inhibitors are being studied in the treatment of cancer and other diseases. They are a type of targeted therapy.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000815673" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;gamma secretase inhibitor&quot;" language="en" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000815674" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;inhibidor de gamma–secretasa&quot;" language="es" id="_5"/><SpanishTermName>inhibidor de gamma–secretasa</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Sustancia que bloquea la actividad enzimática de un complejo de proteínas llamado gamma–secretasa. Este complejo participa en la activación de varias proteínas de señalización celular, incluso la de una proteína llamada Notch. En algunos tipos de células cancerosas, la proteína Notch se encuentra en concentraciones altas, lo que  hace que dichas células se multipliquen. Es posible que al bloquear el complejo gamma–secretasa se impida la activación de Notch, lo que quizás detenga la multiplicación de las células cancerosas y las destruya. Algunos inhibidores de  gamma–secretasa están en estudio para el tratamiento del cáncer y otras enfermedades. Son un tipo de terapia dirigida. También se llama inhibidor de secretasa gamma.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2024-02-16</DateFirstPublished></GlossaryTerm>
