<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000813916">
  <TermName>type 2 diabetes mellitus</TermName>
  <TermPronunciation>(… dy-uh-BEE-teez MEH-lih-tus)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A disease in which glucose levels in the blood are higher than normal because the body does not make enough insulin or use it the way it should. Type 2 diabetes is a chronic disease and usually develops slowly over time. Having type 2 diabetes increases the risk of developing many other health problems, such as heart disease, stroke, nerve damage, eye disease, kidney disease, foot problems, gum disease and other dental problems, and sexual and bladder problems. Certain health conditions, such as overweight, obesity, prediabetes, high blood pressure, abnormal cholesterol levels, and polycystic ovary syndrome, increase a person’s risk of type 2 diabetes. People who had diabetes during pregnancy or birthed a baby who weighed more than 9 pounds are also at risk. Other risk factors include being 45 years or older, not getting enough exercise, being a member of certain racial and ethnic groups, and having a parent, brother, or sister with type 2 diabetes. There is no cure for type 2 diabetes, but certain medicines and behavioral changes, such as losing extra weight, eating a healthy diet, and getting regular exercise, can help control blood sugar levels and manage the disease.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000815679" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;type 2 diabetes mellitus&quot;" language="en" id="_6"/>
  <MediaLink ref="CDR0000815680" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;diabetes mellitus de tipo 2&quot;" language="es" id="_7"/>
  <SpanishTermName>diabetes mellitus de tipo 2</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Enfermedad por la que las concentraciones de glucosa (azúcar) en sangre son más elevadas de lo normal debido a que el cuerpo no produce suficiente insulina o no la utiliza como debería. Es una enfermedad crónica que, por lo general, se presenta de forma lenta a lo largo del tiempo. La diabetes de tipo 2 aumenta el riesgo de presentar muchos otros problemas de salud, como afecciones del corazón, accidentes cerebrovasculares, lesiones nerviosas,  alteraciones en los ojos o en el hígado, problemas en los pies, alteraciones en las encías o en los dientes, así como trastornos de vejiga y de la función sexual. Ciertas afecciones, como el sobrepeso, la obesidad, la prediabetes, la hipertensión, las concentraciones anormales de colesterol y el síndrome de ovario poliquístico, aumentan el riesgo de diabetes de tipo 2. Las personas que tuvieron diabetes durante el embarazo o dieron a luz  bebés de más de 9 libras (4,08 kilogramos) también tienen una mayor predisposición a presentar diabetes de tipo 2. Otros factores de riesgo incluyen tener más de 45 años, no realizar suficiente ejercicio, pertenecer a ciertos grupos raciales o étnicos  y tener un padre, madre, hermano o hermana con diabetes de tipo 2. Esta enfermedad no tiene cura, pero ciertos medicamentos y cambios de hábitos, como bajar de peso, mantener una alimentación saludable  y hacer ejercicio con regularidad, pueden ayudar a mejorar las concentraciones de azúcar en la sangre y controlar la afección. También se llama diabetes del adulto, diabetes independiente de la insulina y diabetes sacarina de tipo 2.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2024-02-09</DateFirstPublished>
  <RelatedInformation>
    <RelatedExternalRef UseWith="en" xref="https://www.niddk.nih.gov/health-information/diabetes/overview/what-is-diabetes/type-2-diabetes">Type 2 Diabetes</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://medlineplus.gov/ency/article/000313.htm" UseWith="en">Type 2 diabetes (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
    <RelatedExternalRef xref="https://medlineplus.gov/spanish/ency/article/000313.htm" UseWith="es">Diabetes tipo 2 (MedlinePlus)</RelatedExternalRef>
  </RelatedInformation>
</GlossaryTerm>
