<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000814199">
  <TermName>oral epithelial dysplasia</TermName>
  <TermPronunciation>(OR-ul eh-pih-THEE-lee-ul dis-PLAY-zhuh)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>The presence of abnormal cells in the tissues of the  mouth. These tissues include the lips, the lining of the inside of the cheeks, the gums, the front two thirds of the tongue, the bottom of the mouth under the tongue, the bony part of the roof of the mouth, and the small area behind the wisdom teeth. Oral epithelial dysplasia may be found in patches of tissue that look red, white, or a mixture of both colors but can only be diagnosed by looking at the cells under a microscope. It is most commonly caused by tobacco or alcohol use. It may also be caused by infection with certain types of human papillomavirus (HPV). Oral epithelial dysplasia is not cancer but may become cancer and spread to nearby normal tissue. It can be mild, moderate, or severe, depending on how abnormal the cells look under a microscope and how much of the tissues in the mouth are affected.  Also called OED and oral dysplasia.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000816219" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;oral epithelial dysplasia&quot;" language="en" id="_4"/>
  <MediaLink ref="CDR0000816220" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;displasia epitelial oral&quot;" language="es" id="_5"/>
  <MediaLink ref="CDR0000716338" type="image/jpeg" alt="Anatomy of the oral cavity; drawing shows the lip, hard palate, soft palate, retromolar trigone, front two-thirds of the tongue, gingiva, buccal mucosa, and floor of mouth. Also shown are the teeth, uvula, and tonsil." language="en" audience="Patients" placement="image-center" id="_2">
    <Caption language="en">Anatomy of the oral cavity. The oral cavity includes the lips, hard palate (the bony front portion of the roof of the mouth), soft palate (the muscular back portion of the roof of the mouth), retromolar trigone (the area behind the wisdom teeth), front two-thirds of the tongue, gingiva (gums), buccal mucosa (the inner lining of the lips and cheeks), and floor of the mouth under the tongue.</Caption>
  </MediaLink>
  <MediaLink ref="CDR0000732817" type="image/jpeg" alt="Anatomía de la cavidad oral. En el dibujo se observa la boca abierta de una persona y se señalan el labio superior, dos dientes superiores, el paladar duro, el paladar blando, un trígono retromolar, los dos tercios delanteros de la lengua, la encía superior, el piso de la boca, una amígdala, la úvula y la mucosa bucal, que es el revestimiento interno del labio y la mejilla. También se muestran todos los dientes." language="es" audience="Patients" placement="image-center" id="_4">
    <Caption language="es">Anatomía de la cavidad oral. La cavidad oral incluye los labios, el paladar duro (parte delantera del techo de la boca formada por hueso), el paladar blando (parte posterior del techo de la boca formada por músculo), el trígono retromolar (espacio detrás de las muelas del juicio), los dos tercios delanteros de la lengua, las encías, la mucosa bucal (revestimiento interno de los labios y las mejillas) y el piso de la boca (área debajo de la lengua).</Caption>
  </MediaLink>
  <SpanishTermName>displasia epitelial oral</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Presencia de células anormales en tejidos de la boca, como el tejido de los labios, la mucosa bucal (revestimiento interior de las mejillas), las encías,  los dos tercios delanteros de la lengua, el piso de la boca (debajo de la lengua), el paladar duro (techo de la boca que tiene hueso) y el trígono retromolar (espacio pequeño detrás de las muelas del juicio). La displasia epitelial oral en ocasiones se presenta como manchas de color rojo, blanco o una mezcla de ambos, pero solo puede diagnosticarse cuando se observan las células al microscopio. La causa más frecuente es el consumo de tabaco o alcohol, pero también  se produce debido a la infección por ciertos tipos del virus del papiloma humano (VPH). La displasia epitelial oral no es cancerosa, pero a veces se convierte en cáncer y se disemina al tejido normal cercano. Puede ser leve, moderada o grave, según cuán anormales se vean las células al microscopio y cuánto tejido de la boca se encuentre afectado. También se llama DEO, displasia epitelial bucal y displasia oral.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2024-04-17</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
