<GlossaryTerm id="CDR0000815509"><TermName>Philadelphia chromosome positive</TermName><TermPronunciation>(FIH-luh-DEL-fee-uh KROH-muh-some PAH-zih-tiv)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Describes cancer cells that have an abnormal chromosome called the Philadelphia (Ph) chromosome. The Ph chromosome is made when part of the <GeneName>ABL1</GeneName> gene on chromosome 9 breaks off and attaches to the <GeneName>BCR </GeneName>gene on chromosome 22 to form the <GeneName>BCR</GeneName>::<GeneName>ABL1</GeneName> fusion gene. The protein made by the <GeneName>BCR</GeneName>::<GeneName>ABL1</GeneName> fusion gene can cause immature white blood cells to grow uncontrollably and build up in the bone marrow and blood. The Ph chromosome is found in the bone marrow cells of almost all people with chronic myelogenous leukemia and some people with acute lymphocytic leukemia or acute myelogenous leukemia. Knowing whether a cancer is Ph chromosome positive may help plan treatment.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000817383" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Philadelphia chromosome positive&quot;" language="en" id="_6"/><MediaLink ref="CDR0000817384" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;positiva para el cromosoma Filadelfia&quot;" language="es" id="_7"/><SpanishTermName>positiva para el cromosoma Filadelfia</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Característica de una célula cancerosa que tiene un cromosoma anormal llamado cromosoma Filadelfia (Ph). Este cromosoma se forma cuando una parte del gen <GeneName>ABL1</GeneName> en el cromosoma 9 se desprende y se une al gen <GeneName>BCR </GeneName> del cromosoma 22. De esta manera, se forma el gen de fusión <GeneName>BCR</GeneName>::<GeneName>ABL1</GeneName>. La proteína que se origina a partir del gen de fusión puede causar la multiplicación descontrolada de glóbulos blancos inmaduros, así como la acumulación de estos en la médula ósea y la sangre. El cromosoma Filadelfia se encuentra en las células de la médula ósea de casi todas las personas con leucemia mielógena crónica y en la de algunas personas con leucemia linfocítica aguda o leucemia mielógena aguda. Saber si un cáncer es positivo para el cromosoma Filadelfia es útil para planificar el tratamiento. También se llama célula con cromosoma Filadelfia positivo, célula que expresa el cromosoma Filadelfia y positividad para el cromosoma Filadelfia.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2024-10-29</DateFirstPublished></GlossaryTerm>
