<?xml version="1.0" ?>
<GlossaryTerm id="CDR0000815768">
  <TermName>genomic testing</TermName>
  <TermPronunciation>(jeh-NOH-mik TES-ting)</TermPronunciation>
  <TermDefinition>
    <DefinitionText>A laboratory method that looks for genetic changes across all the DNA (including the entire set of genes) in a person or in a specific cell type or tissue. Genomic testing is done on samples such as blood or saliva to identify inherited genetic changes that may increase the risk of developing a specific disease or condition, such as cancer. Genomic testing on a tumor sample is done to detect all the genetic changes in the cancer cells. This may help doctors learn more about the cancer, including how quickly it is likely to grow and spread and how well it may respond to certain types of treatment.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </TermDefinition>
  <MediaLink ref="CDR0000817393" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;genomic testing&quot;" language="en" id="_5"/>
  <MediaLink ref="CDR0000817394" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;prueba genómica&quot;" language="es" id="_6"/>
  <SpanishTermName>prueba genómica</SpanishTermName>
  <SpanishTermDefinition>
    <DefinitionText>Método de laboratorio con el que se buscan cambios genéticos en todo el ADN (conjunto completo de genes) de una persona o en un tipo específico de célula o tejido. Las pruebas genómicas se hacen en muestras de saliva o sangre para encontrar cambios genéticos hereditarios que a veces aumentan el riesgo de una enfermedad o afección determinada, como el cáncer. También se hacen estas pruebas en muestras de tumores para detectar todos los cambios genéticos en las células cancerosas. Esto permite a los médicos comprender mejor el cáncer, incluso predecir su velocidad de crecimiento y diseminación, así como la respuesta que podría tener a ciertos tipos de tratamiento. También se llama análisis genómico y examen genómico.</DefinitionText>
    <Dictionary>Cancer.gov</Dictionary>
    <Audience>Patient</Audience>
  </SpanishTermDefinition>
  <DateFirstPublished>2024-10-31</DateFirstPublished>
</GlossaryTerm>
